<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-03" id="root" itemid="51585" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> REGULAMENTO FUNDOS PRÓPRIOS INSTITUIÇÕES EM DR. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 3 Jan (Reuter) - A transposição para o direito interno da directiva europeia sobre a adequação dos fundos próprios das empresas de investimento e das instituições de crédito é hoje publicada em Diário da República. </p>
<p> No aviso 7/97 do Ministério das Finanças, O Banco de Portugal estabelece o regime que é aplicável às instituições de crédito, ao Sistema Integrado de Crédito Agrícola Mútuo, às sociedades financeiras de corretagem, às sociedades corretoras, às sociedades mediadoras dos mercados monetário e cambial e sociedades gestoras de patrimónios. Aplica-se também às sucursais de instituições com sede fora da União Europeia. </p>
<p> As regras a observar por estas instituições dizem respeito aos fundos próprios para cobertura do risco da carteira de negociação e para riscos cambiais. </p>
<p> A forma de aplicação dos critérios varia conforme se trate de instituições em base individual, em base consolidada ou ainda para as do regime do crédito agrícola mútuo, sendo possível um regime de excepção para estas últimas, caso o Banco de Portugal o determine. </p>
<p> As instituições abrangidas terão que periodicamente prestar informação ao banco central. </p>
<p> São regulamentados os instrumentos financeiros, as carteiras de negociação, os &apos;elementos qualificados&apos;, as vendas com acordo de recompra e as compras com acordo de revenda, os empréstimos de valores mobiliários, os riscos de posição, os riscos de liquidação e contraparte e os riscos cambiais. </p>
<p> O Banco de Portugal emitirá as instruções técnicas que considere necessárias, afirma o texto do Aviso assinado por António Sousa Franco, hoje publicado mas com data em Diário da República de 24 de Dezembro de 1996. </p>
<p> Por regra, os Avisos entram em vigor seis dias após a sua publicação. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-3113126. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ASoqArlEZV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-03"></editdetail></code>
<code code="vXRKPOmVjc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-03"></editdetail></code>
<code code="RKSRhIIsAw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-03"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="ejJfXvfgwv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-03"></editdetail></code>
<code code="njsjjIfyxF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-03"></editdetail></code>
<code code="MEilKdeTau">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-03"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-03"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>