<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-20" id="root" itemid="51931" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ESTADO CRIA ESTÁGIOS PARA LICENCIADOS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 20 Jan (Reuter) - O Estado vai criar um regime de estágios subsidiados nas empresas, essencialmente para recém-licenciados, disse a ministra para a Qualificação e Emprego, Maria João Rodrigues. </p>
<p> &quot;Parte dos empresários não estão suficientemente informados da vantagem em recrutar esses jovens (licenciados) e portanto estamos a melhorar o sistema de informação às empresas e de orientação profissional, e vamos lançar o &apos;plano nacional de estágios&apos;, para permitir que os empresários contactem com esses jovens diplomados e percebam qual é a vantagem que têm em recrutá-los para as suas empresas&quot;, disse a ministra, em entrevista à Reuters. </p>
<p> &quot;(Este plano) é fundamentalmente para licenciados, embora não só porque vai também ser para jovens formados ao nível secundário, mas a grande prioridade vai para os licenciados&quot;, afirmou. </p>
<p> Sobre a forma como o Estado vai financiar este plano, Maria João Rodrigues afirmou que &quot;vão ser estágios de um ano que pressupõem uma partilha do financiamento entre a administração pública e as empresas que venham a integrar esses estagiários&quot;. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="syqCDeJZIc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="QvHwrgAjnw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="kHrHySHRjh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="OGaRzIWZjO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="kMbdLKcrZv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>