<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-06" id="root" itemid="56792" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem mistas, liquidez marcada por passagens. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 6 Ago (Reuter) - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)seguiam mistos, com a liquidez no cash bastante marcada por algumas passagens de carteiras, não se prevendo fortes alterações da evolução do mercado até ao fecho, a não ser que de Nova Iorque apareçam novos ventos. </p>
<p> &quot;A liquidez do mercado está a ser feita à custa de passagens. Alguns blocos estão a passar duas vezes com diferenças de um ou dois escudos&quot;, disse um dealer. </p>
<p> Destaque para os máximos alcançados pelo BPSM, Engil-SGPS e Corticeira Amorim, esta última a antecipar bons resultados para o primeiro semestre. </p>
<p> Os principais mercados da Europa estão todos a negociar em território bastante positivo, subindo em média um pct, mas por motivos diferentes. Em Londres, o enfraquecimento da libra ajuda os exportadores e a possibilidade de uma subida das taxas também foi dissipada por mais algum tempo. </p>
<p> Em Francoforte, os bons números do desemprego hoje divulgados, também afastam, para já, mexidas no sentido da subida das taxas alemãs. </p>
<p> Uma poll da Reuters, ontem divulgada, referiu que não é esperada uma subida da &apos;Fed funds&apos; americana já na reunião do FOMC de 19 de Agosto. </p>
<p> As acções do BCP aproximam-se a passos largos dos 3.700 escudos, sendo possível que atinja este valor já hoje. O BCP variou hoje entre os 3.630 e 3.684 escudos. </p>
<p> O máximo do BCP foi alcançado a 1 de Agosto nos 3.699 escudos. </p>
<p> Em Julho, a Salomon Brothers reviu em alta o price target dentro de 12 meses do BCP para perto de 4.500 escudos contra um price target anterior de 3.900 escudos. </p>
<p> A EDP volta hoje a mostrar alguma firmeza, subindo até aos 3.150 escudos, depois de ter atingido recentemente o mínimo nos 3.060 escudos. </p>
<p>      ---Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="jTdmWvveoO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code>
<code code="iGSZTUCehI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code>
<code code="GdBwnhFCuV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="jZicaqEfED">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code>
<code code="pnUoZWQomY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-06"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>