<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-30" id="root" itemid="54364" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Nova prestação social a partir de 1 de Julho 1997. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 30 Abr (Reuter) - A entrada em vigor da nova prestação social unificada será em 1 de Julho de 1997, embora a aplicação prática possa demorar um pouco mais, disse o ministro da Solidariedade e Segurança Social, Jorge Ferro Rodrigues, na apresentação pública do novo subsídio familiar. </p>
<p> &quot;Nós queremos que essa prestação seja paga o mais cedo que for possível a partir da data da entrada em vigor que é 1 de Julho&quot;, disse Ferro Rodrigues. </p>
<p> Adiantou que a forma como será processada a alteração consiste em os actuais beneficiários receberem em casa os impressos para declarar a sua situação, sendo em função disso que esses beneficiários serão distribuídos pelos três escalões definidos. </p>
<p> Os três escalões são os seguintes: agregados com rendimentos inferiores a um salário mínimo e meio por mês; agregados com rendimentos mensais superiores a 1,5 salários mínimos e inferiores a oito salários mínimos; e agregados familiares com rendimentos mensais superiores a oito salários mínimos. </p>
<p> Ferro Rodrigues adiantou que, no caso em que não haja respostas àqueles impressos, haverá uma integração no terceiro escalão. </p>
<p> O ministro não quis especificar o montante da prestação que será destinada aos primeiro escalão, tendo no entanto referido que será reforçada em relação à actual, enquanto a prestação do escalão intermédio será sensivelmente semelhante à actual do regime geral e a do terceiro escalão será inferior a esse número. </p>
<p> Sobre a aplicação aos funcionários do Estado deste regime, o ministro disse que é processo burocraticamente difícil. </p>
<p> &quot;Há um problema que não podemos negar, é que na administração pública existe uma descentralização do processamento dos abonos de família em milhares de direcções e portanto vamos trabalhar para que o mais cedo possível esse processo esteja em marcha, mas com a possibilidade de, no caso de haver algum atraso, não haver interrupção de pagamentos e qualquer correcção seja feita com o pagamento de retroactivos&quot;, afirmou o ministro. </p>
<p> O ministro disse também que estão previstas multas para declarações enganosas que podem ir até aos 500 contos. </p>
<p> &quot;Há mecanismos na legislação que foi hoje aprovada (em Conselho de Ministros) para controlar a veracidade das declarações que são feitas e, no caso de haver falsificações, para além da responsabilidade criminal, as coimas podem atingir os 500 contos&quot;, afirmou. </p>
<p> Adiantou também que, provavelmente a partir de 1998, haverá um incentivo pecuniário para quem tenha mais de dois filhos, embora sem especificar o valor. </p>
<p> &quot;Está previsto neste diploma a possibilidade, a qual penso que será exercida plenamente a partir do ano de 1998, de os apoios a partir do terceiro filho serem apoios não apenas para os escalões de mais baixos rendimentos mas para todos os escalões (de rendimentos)&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Como já disse, não é em sede de prestações sociais que se resolvem os problemas de fertilidade ou de natalidade, mas pode ser em sede de prestações sociais e familiares que se impede a resolução. Portanto nós queremos é contribuir para a resolução, para uma melhoria da situação. O país não pode continuar a ter taxas de natalidade e indicadores de fertilidade tão baixos, porque corre o risco de daqui a 30 ou 40 anos ser um país de idosos&quot;, concluiu. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="evzPzAHRhY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code>
<code code="mZTOeNlUTH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code>
<code code="YuzTZVjUEl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="nrldfFeVeM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code>
<code code="QIKZXepqkK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-30"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>