<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-17" id="root" itemid="55449" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> OT-Cash segue suportado com euro, curva pode inclinar. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 0830 TMG - As OT seguiam com os 10 anos do cash (0#PTTSY=IN) em leve alta com o Pacto de Estabilidade (PE) e a apertar o spread vs Bund para os 66 bp, nível do qual não deverão descer muito até ao IPC nos EUA, prevendo-se que o IPC nacional dê algum fôlego às curtas e que a curva se incline,disseram dealers. *Futuro Set7 (BDPOTU7)ainda não negociou nenhum contrato *OT/Fev/07 (MEOG) 101,87 (101,80), yield 6,35% (6,36) *Spread OT/Fev/07 e Bund/Jul/07 em 66 bp vs 69 bp *Spread OT/Fev/07 e Bonos/Mar/07 em 1 bp vs 1 bp *Escudo 100,69/72 por marco contra 100,70/77 no fecho *IPC nacional Maio prevê-se 0,1%-0,4%, homólogo 1,4%-1,8% *IPC Maio nos EUA 0,2%, range 0,1-0,3, versus 0,3% </p>
<p> (Segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 17 Jun (Reuter) - As OT seguiam suportadas em alta, prevendo-se que os 10 anos não apertem muito mais o spread para o Bund até à saida do IPC nos EUA, disseram dealers. </p>
<p> O vector curto deverá evoluir suportado na expectativa de um IPC homólogo igual ou inferior a 1,8 pct que poderá abrir as portas a um corte de taxas do Banco de Portugal (BP) já amanhã. </p>
<p> &quot;As OT estão suportadas e os 10 anos estão a ganhar no spread contra o Bund, no rescaldo do acordo sobre o PE. Os 10 anos estão já nos 66 bp (versus Bund), mas até à saída do IPC nos EUA o spread não deve apertar muito mais&quot;,disse um director. </p>
<p> &quot;Cada vez mais, o spread contra Espanha andará em redor de zero porque o mais correcto é apostar na entrada simultanea dos dois países ibéricos na Moeda Única (MU)&quot;, disse um corretor. </p>
<p> &quot;O contrato (futuro) Set7 está com pouca actividade e a base (comparando com as OT/Fev/05) está incrivelmente larga e à volta de 45 bp&quot;, lembrou um dealer de futuros. </p>
<p> &quot;O Futuro devia estar em valores muito mais altos, próximos dos 110,25 (pontos) e só faz sentido apostar na compra, sobretudo se tudo indica que o cash vai continuar fortemente sustentado&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;Todo o vector curto e médio pode ter um dia bastante bom, sobretudo se o IPC (Maio) fixar próximo dos 1,5 pct (homólogo)&quot;, disse outro director. </p>
<p> &quot;Um valor desses (1,5 pct homólogo) e com o escudo forte, o BP podia cortar todas as taxas amanhã em 25 bp. A curva pode inclinar-se mais hoje nessa perspectiva&quot;, disse o corretor. </p>
<p> As OT/Mar/99 estão com uma yield de 5,16 pct contra 5,21 pct no fecho, ou seja um spread de 119 bp contra as OT/Fev/07 versus 115 bp no fecho de ontem. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="sHenJMTmGQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-17"></editdetail></code>
<code code="OaSdUEMMob">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-17"></editdetail></code>
<code code="FoXndvgjbn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-17"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="wGAePKLxBW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-17"></editdetail></code>
<code code="oavZCqxJad">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-17"></editdetail></code>
<code code="zUdhVVFbxA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-17"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-17"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>