<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-21" id="root" itemid="54829" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Uso dívida privada nos repo melhora financiamentos. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 21 Mai (Reuter) - A utilização de títulos de dívida privada nas operações de reporte do Banco de Portugal (BP), que deverá iniciar-se durante o segundo semestre, permitirá uma melhoria das condições de financiamento das empresas cujos títulos sejam admitidos para este fim, disse o vice-governador do Banco de Portugal, Abel Mateus. </p>
<p> &quot;Para as grandes empresas, a utilização de títulos pelo Banco de Portugal traz benefícios porque para essas empresas quer dizer que é um papel de alta qualidade e portanto permite baixar os custos de financiamento&quot;, afirmou Abel Mateus, numa conferência sobre o euro, promovida pela Associação Portuguesa das Empresas de Distribuição (APED). </p>
<p> &quot;Vamos passar a utilizar já no segundo semestre títulos privados nas operações de reporte do BP. Estamos a estudar quais os títulos. Numa primeira fase serão obrigações e numa fase seguinte papel comercial&quot;, afirmou. </p>
<p> &quot;E uma das coisas a exigir é (a empresa) ter um rating, atribuído por uma empresa nacional ou internacional de rating&quot;, disse ainda. </p>
<p> Nas operações de cedência efectuadas pelo Banco de Portugal, essa operação tem sempre que ter algum título como contrapartida. </p>
<p> Actualmente, o Banco de Portugal aceita apenas ceder liquidez contra Bilhetes do Tesouro, Obrigações do Tesouro e Títulos de Depósito, entegues pelos bancos por contrapartida da liquidez que recebem. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="yfaVQGPSyZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-21"></editdetail></code>
<code code="pvjEBzWlGo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-21"></editdetail></code>
<code code="OHKaraqbha">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-21"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="zpMlrnievy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-21"></editdetail></code>
<code code="alohqQlFHl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-21"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-21"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>