<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-22" id="root" itemid="50739" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> BDP REFORÇA COLABORAÇÃO C/ BOLSA FUTUROS BARCELONA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA 22 Nov (Reuter) - A Bolsa de Derivados do Porto (BDP) admite a possibilidade de efectuar esforços conjuntos com a Bolsa de Futuros de Barcelona (BFB), em áreas ligadas ao marketing e promoção dos mercados. </p>
<p> &quot;Entre o Porto e Barcelona já existe uma forte articulação no plano técnico, admitindo-se a possibilidade de esforços conjuntos em áreas mais ligadas às actividades de marketing e de promoção dos mercados&quot;, refere a BDP em comunicado. </p>
<p> &quot;A BFB e a BDP têm vindo a colaborar na definição de estratégias de afirmação no mercado europeu, cada vez mais competitivo neste tipo de mercados&quot;, afirma a BDP. </p>
<p> &quot;Ainda recentemente se realizou em Barcelona uma reunião com responsáveis da BDP, nomeadamente o administrador-delegado, (Manuel) Alves Monteiro, e o presidente da Finantia, António Guerreiro, onde estes assuntos foram discutidos&quot;, adiantou. </p>
<p> A BDP lembra que os mercados de derivados na Europa têm sido dominados pelo Matiff, de Paris, o Liffe, de Londres e pelo mercado de Frankfurt. </p>
<p> &quot;Todos os outros são considerados periféricos e, por isso, tem-se verificado um forte movimento no sentido da colaboração entre as praças mais próximas em termos geográficos ou de estratégia de afirmação&quot;, conclui. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035 (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="oGniIJyLkv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-22"></editdetail></code>
<code code="vVRmswHAFY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-22"></editdetail></code>
<code code="HVWsdfhjhX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-22"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="jdoMbMVzYY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-22"></editdetail></code>
<code code="POQbNfIjAa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-22"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-22"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>