<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-23" id="root" itemid="56458" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem em alta, com bom momento do exterior. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1118 TMG - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)seguiam em alta, em sintonia com as principais praças europeias, que estão a acompanhar o fecho da Wall Street, que registou uma forte subida, depois do discurso do presidente da Reserva Federal americana, que afastou a possibilidade de uma subida de taxas nos tempos mais próximos. Alguns papéis atingiram hoje novos máximos como é o caso da Cimpor, BES, Sonae Indústria, Efacec, Colep e Inparsa. Operadores afirmaram que a tendência de subida é para se manter ao longo da sessão, embora a força do mercado nacional seja menor que a de outras praças. </p>
<p> *Índice PSI-20 (.PSI20)sobe 1,27 pct para 7.881,70 pontos *Futuro PSI20 Ago97 (PSI20Q7)sobe 103 pontos para 7.909 *Futuro PT Ago97 (PTCOQ7)sobe 26 pontos para 7.490 *BCP sobe 50 escudos para 3.440. Negociadas 352.642 *EDP sobe 18 escudos para 3.283. Negociadas 300.613 *Cimpor sobe 33 escudos p/ 4.512. Negociadas 268.016. </p>
<p> LISBOA, 23 Jul (Reuter) - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)seguiam em alta e a liquidez no cash a ultrapassar os 12 milhões de contos (MC), sendo provável que a subida se mantenha até ao fecho, mas o toque final será dado pela abertura de Nova Iorque. </p>
<p> &quot;O mercado está com força como estão as outras praças europeias, depois do fecho de Nova Iorque, mas também se sente alguma retirada de mais-valias em determinados papéis que atingem certos patamares&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Portugal está a subir, mas em menor amplitude que as restantes praças&quot;, afirmou outro. </p>
<p> &quot;Os resultados do semestre do BCP foram bons e as perspectivas também são animadoras, mas este papel vai mostrar alguma dificuldade em romper definitivamente os 3.450 escudos&quot;, disse aquele último operador. </p>
<p> &quot;Quando se atinge este nível (3.450 escudos no BCP), aparecem sempre vendas no mercado&quot;, acrescentou. </p>
<p> As acções da Telecel também reagiram em alta aos resultados do primeiro semestre, hoje divulgados, que cresceram 127 pct para 5,851 MC. A Telecel está a subir 1,8 pct para 14.400 escudos. Entretanto, está a decorrer uma conferência de Imprensa com o presidente da empresa, António Carrapatoso. </p>
<p> As subidas da Sonae Indústria e da Inparsa em, respectivamente, 5,81 pct e 7,51 pct, parecem estar relacionadas, aparentemente, com as boas perspectivas para as duas empresas no corrente ano, empurradas também pela subida do mercado em geral. </p>
<p> No caso da Inparsa, há, ainda, a considerar o negócio das telecomunicações móveis. Amanhã, a Sonae organiza uma apresentação pública do consórcio concorrente ao terceiro operador móvel. </p>
<p> A Sonae Indústria atingiu o máximo de sempre nos 2.225 escudos e a Inparsa nos 2.748 escudos. </p>
<p>     Os resultados semestrais destas duas empresas só deverão ser </p>
<p> divulgados em meados de Setembro. </p>
<p>      ---Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="OeCJMRPcMG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-23"></editdetail></code>
<code code="BRTPymebqZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-23"></editdetail></code>
<code code="VXcEyGipNe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-23"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DtXlcJgcKX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-23"></editdetail></code>
<code code="FgeniuQVFo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-23"></editdetail></code>
<code code="AhMNphOAUK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-23"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-23"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>