<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-05" id="root" itemid="55217" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário abre ilíquido, FRA em subida ligeira. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 0930 TMG - O mercado monetário do escudo abriu a manter a falta de liquidez no curto prazo, enquanto nos prazos o movimento não é muito, mas os derivados reflectem as incertezas que persistem sobre a moeda única, e que estão também a afectar o futuro das obrigações. Os FRA estão a subir cerca de cinco basis points. Destaque para a nova subida dos bilhetes do Tesouro, tendência que se sente desde as últimas colocações, para as várias maturidades. * Tom/next em 6,03/6,10 pct vs 6,05/6,10 pct ontem * Prazo 30 dias em 5,94/6,00 pct vs 5,96/6,00 pct ontem * Colocado 15 MC BT 91 dias, rateio sobe 0,19 para 5,67 pct * BP cedeu 60 MC a 7 dias à TMP 6,0049 pct (antes 6,0011 pct) * Leilão amanhã 15 MC BT 182 dias, anterior rateio 5,46 pct * Futuro Lisbor (0#LBO:)Dez/97 cai 0,04 para 94,88 </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 5 Jun (Reuter) - O mercado monetário do escudo abriu com falta de liquidez no curto prazo, situação que se mantém mesmo depois de o banco central ter cedido aos bancos os 60 milhões de contos propostos a sete dias. Nas maturidades mais longas e nos derivados, as dúvidas sobre a moeda única continuam a determinar a fraca tomada de posições e até a tendência para a subida das taxas. </p>
<p> &quot;O curto prazo move-se pela falta de liquidez e está encostado à taxa de cedência. Os (prazos) longos e os FRA estão influenciados por este momento de incertezas da moeda única&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Penso que os bancos agora estão também à espera da (privatização da) EDP e portanto não se pode atirar o dinheiro para muito longe (fazer aplicações em prazos mais longos)&quot;, considerou outro operador. </p>
<p> O operação em Bolsa de venda de uma parte do capital da EDP realiza-e a 16 de Junho. </p>
<p> No futuro da Lisbor, apenas o vencimento mais próximo, Jun/97, está a subir 0,02 para 94,38, estando os restantes a descer. </p>
<p> Um analista técnico considerou que o suporte do vencimento Jun/97 está em 94,10, enquanto a resistência está em 94,50. </p>
<p> No cash, os três meses estão em 5,71/5,74 pct, os seis meses em 5,50/5,60 pct e os 12 meses em 5,35/5,45 pct. </p>
<p> No fecho de ontem, os três meses estavam em 5,72/5,75 pct, os seis meses em 5,53/5,58 pct e os 12 meses 5,35/5,45 pct. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="sdrauNmkff">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-05"></editdetail></code>
<code code="SOoeBbjVDg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-05"></editdetail></code>
<code code="FXnVXpRlnk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-05"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="IyfpEWBJvL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-05"></editdetail></code>
<code code="yjfwYrjlWQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-05"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-05"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>