<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-05" id="root" itemid="54416" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário abre c/ curto-prazo aliviar,prazos estáveis. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 5 Mai (Reuter) - O monetário abriu com mais liquidez no curtíssimo-prazo, mas com os prazos sem grande actividade e a manter os níveis de sexta-feira, prevendo-se que as taxas não sofram maiores alterações ao longo da sessão, disseram dealers. </p>
<p> &quot;No curtíssimo-prazo há mais liquidez e as taxas estão a deslizar, assim como nos FRA há uma descida média de cinco bp, mas os prazos estão parados e estáveis&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;O escudo está menos volátil e mais calmo, o que ajuda ao ajuste em baixa do curto-prazo monetário&quot;, disse outro. </p>
<p> &quot;Mas, a ausência de Londres deve reflectir-se num mercado cambial apático e também as taxas monetárias vão cristalizar hoje aos actuais níveis&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;O mercado vai continuar muito parado hoje, só se esperando actividade nos prazos mais curtos. Os restantes prazos não devem fazer quase nada&quot;, disse um terceiro. </p>
<p> &quot;O BP manteve as taxas (sexta-feira) e, apesar da expectativa ser de que terá de as cortar em breve, tudo indica que poderá fazê-lo só após a saída do IPC de Abril&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;Com um IPC previsto abaixo dos dois pct e o escudo a manter-se relativamente forte e sem volatilidade, o BP vai ter de descer as taxas directoras&quot;, lembrou o segundo. </p>
<p> &quot;Mas, entretanto, só iremos assistir a descidas marginais e circunscritas aos prazos mais curtos. Hoje a colocação dos BT (6 meses) ao subir a TMP e descer a taxa máxima, mostra que se acredita em novos cortes, mas se espera pelo BP&quot;, disse. </p>
<p> O IGCP colocou hoje 20 MC de Bilhetes do Tesouro (BT) a 182 dias, tendo a taxa média ponderada (TMP) subido para 5,6075 pct contra 5,6074 pct, tendo a máxima descido dos 5,64 pct para 5,61 pct. </p>
<p> O mês está em 5,95/6,00 pct, os seis meses em 5,68/75 pct e o ano em 5,60/5,68 pct. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="tNvFfbqoLq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="caQyaNAuaW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="nioLfZWMMQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="sYMdJSquZF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="SdlFLbACUg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="FjZuKquUys">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-05"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>