<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-21" id="root" itemid="52754" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES FECHAM EM QUEDA, MAS COM SOARES COSTA ALTA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 fecharam em queda, com os investidores a aproveitarem para realizarem algumas mais-valias, dado o sentimento externo, nomeadamente europeu, mais negativo. Destaque para os negócios efectuados com os direitos de cisão da Sonae, Lisnave e BCP. Contrariando, a tendência do mercado em geral, as acções da Soares da Costa subiram 9,2 pct para fecharem nos 1.703 escudos, com investidores a não acreditarem nos desmentidos da empresa e da Teixeira Duarte sobre uma eventual compra por parte da segunda. Dealers disseram que houve um movimento concertado com o mercado de futuros, dado que hoje era o último dia de negociação do Futuro PSI20 de Fevereiro. </p>
<p> Dealers disseram que na segunda-feira os preços podem voltar a cair, mas de uma forma menos acentuada. </p>
<p> &quot;Hoje sentiu-se um movimento muito concertado do mercado cash com o mercado de futuros, por ser o último dia de negociação do Futuro sobre o PSI20 de Fevereiro&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Penso que na segunda-feira as cotações podem continuar a corrigir, mas de uma forma menos acentuada. Vamos ver como é que fecha Nova Iorque&quot;, acrescentou. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="uRBWgarUGU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-21"></editdetail></code>
<code code="sNNzJgWZpJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-21"></editdetail></code>
<code code="IBvHmHStwj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-21"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="giYFBATNwg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-21"></editdetail></code>
<code code="KoBRjSVKiD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-21"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-21"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>