<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-25" id="root" itemid="56523" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções prevêem-se positivas, Inparsa pode subir mais. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)deverão registar um tom positivo na abertura, seguindo o fecho moderadamente positivo de Nova Iorque e o mesmo sentido da maioria das Bolsas europeias, com excepção de Londres. </p>
<p> A nível internacional, a nova subida dólar poderá também dar fôlego a algumas accões nacionais. </p>
<p> No mercado nacional, dealers disseram que o facto de ontem ter sido escalecido que é uma empresa da Inparsa que vai concorrer à terceira licença de operador móvel de telecomunicações, pode voltar a impulsionar esta empresa e levá-la para perto dos 3.000 escudos. </p>
<p> Dealers disseram que o BESCL pode ainda não ter esgotado a forte subida dos últimos dias e mostraram dúvidas sobre a emissão de acções preferenciais conjuntas do Banco Totta e Açores e BPSM. </p>
<p> &quot;Foi pouco clara esta emissão de acções dos dois bancos, não foi explicado para que é este montante&quot;, disse um dealer. </p>
<p> O Banco Pinto e Sotto Mayor e o Banco Totta e Açores realizaram ontem em Nova Iorque uma emissão conjunta de 250 milhões de dólares (cerca de 46,4 milhões de contos) de acções preferenciais, escreve hoje o Diário Económico. </p>
<p>      ---Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="WDnBJdLlBO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code>
<code code="hzUycaFMXd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code>
<code code="TQjcbnEzKc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="oTgrBAiWnJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code>
<code code="kIOVdECgjs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-25"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>