<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-30" id="root" itemid="56627" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem mistas, EDP quebra barreira 3.200 esc. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 30 Jul (Reuter) - As acções, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)seguiam mistos e a liquidez no cash a somar mais de nove milhões de contos, com operadores a afirmarem que, neste final do mês para os fundos, o mercado não se mostra muito firme, mas antes do fecho alguns negócios pontuais podem animar. </p>
<p> Por um lado, denota-se alguma realização de mais-valias e, por outro, as boas perspectivas de resultados para o primeiro semestre está a puxar determinados papéis. </p>
<p> &quot;Existem muitas vendas em EDP, mas em redor dos 3.180 escudos parece haver alguma sustentação. Começa-se a falar na guerra das tarifas&quot;, disse um dealer. </p>
<p> A EDP está a perder mais de 1,5 pct. Em Nova Iorque, a EDP fechou ligeiramente acima dos 3.200 escudos. </p>
<p> Alguns analistas têm afirmado que a EDP é uma das eléctricas com as tarifas mais caras comparativamente com outros países da Europa. </p>
<p> Outra razão apontada para a descida da EDP poderá ser uma antecipação dos resultados do primeiro semestre, que só deverão ser divulgados na segunda quinzena de Agosto. </p>
<p> A forte transacção da Mague, na abertura do mercado, deverá ser uma reorganização interna, segundo dealers. </p>
<p> As acções do BPSM atingiram um novo máximo nos 2.081 escudos. As previsões de alguns analistas para o lucro do primeiro semestre de 1997 do BPSM apontam para um range entre oito e 8,5 milhões de contos. </p>
<p> Quanto à Oferta Publica de Aquisição (OPA) lançada sobre o CPP, a 1.800 escudos, a maioria dos analistas disse que este é o primeiro passo visível da reestruturação do Grupo Champalimaud e pode considerar-se positivo, embora o preço oferecido na operação não seja atractivo. </p>
<p> Com o aumento de capital do CPP de 30 milhões de contos (MC) para 33 MC, o preço ajustado em Bolsa é de 2.050 escudos. </p>
<p> O CPP, cuja negociação foi ontem suspensa pela Comissão de Mercado de Valores Mobiliários, devido à OPA, foi hoje retomada às 1100 horas locais, e o preço esteve a cair de cerca de 11 pct até ao mínimo da sessão nos 11 pct. </p>
<p> Neste momento, o CPP está a perder sete pct ou 145 escudos para 1.930. Mudaram de mãos 16.680. A Mundial Confiança está a subir 42 escudos para 3.020, com 73.250. A Império atingiu máximos sucessivos nas últimas sessões e hoje já subiu até aos 1.450 escudos. Dealers afirmaram que a entrada do dinheiro resultante da venda de mais uma parte do BPA ao BCP está a chamar mais investidores. </p>
<p>      ---Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="wIhvnwlpZq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-30"></editdetail></code>
<code code="ckWKjzkDrV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-30"></editdetail></code>
<code code="YzXtbpXOsE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-30"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="TqjGFhEbmI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-30"></editdetail></code>
<code code="BzFExMLNKI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-30"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-30"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>