<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-21" id="root" itemid="54096" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Escudo fecha junto mínimos, mais descidas possíveis. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 21 Abr (Reuter) - O escudo fechou junto dos mínimos contra o marco, admitindo operadores que o contexto do mercado seja no sentido de amanhã a moeda nacional continuar a descer. </p>
<p> O escudo fechou (1633 TMG) a 100,76/79 (por marco), contra 100,70/75 na abertura e 100,658 na cotação indicativa do Banco de Portugal. </p>
<p> &quot;O mercado (marco-escudo) continua bid, penso que amanhã vai ser difícil manter estes níveis (do fecho de hoje). Não me admiraria que fosse à figura (101 escudos por marco)&quot;, disse um broker. </p>
<p> &quot;Se se confirmarem as eleições antecipadas em França, não é difícil o escudo ir à figura (101)&quot;, disse outro operador. </p>
<p> Dealers disseram que o Banco de Portugal esteve a maior parte do dia no mercado a impedir a queda do escudo. </p>
<p> &quot;É sintomático o facto de o Banco de Portugal ter tido que subir as ofertas quando estava a intervir, mostra que o mercado do lado oposto (da compra de marco-escudo) estava forte&quot;, comentou um dealer. </p>
<p> Também o dólar registou novas quedas hoje. </p>
<p> A principal incógnita e factor de incerteza é sobre se vai haver eleições antecipadas em França, o que é considerado certo para 99 pct nas sondagens, e que vai ser objecto de uma comunicação do presidente, Jacques Chirac, hoje pelas 1800 TMG. </p>
<p>     &quot;Há a dúvida sobre se, havendo eleições antecipadas, a </p>
<p> França continuará a apoiar a peseta e a lira para a moeda única, </p>
<p> e há a própria dúvida sobre a realização da moeda única&quot;, </p>
<p> referiu um operador. </p>
<p>     ----José Barata, Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="dLjOMMnVEo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-21"></editdetail></code>
<code code="TTZexqUwSZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-21"></editdetail></code>
<code code="bvaTCxhpTf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-21"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="XxoQxcTHbh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-21"></editdetail></code>
<code code="kvoepmvakn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-21"></editdetail></code>
<code code="UdlIxEotut">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-21"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-21"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>