<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-05" id="root" itemid="54435" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acidente nova ponte-Relatório confirma causa técnica. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 5 Maio  - O relatório da comissão de inquérito ao </p>
<p> acidente ocorrido na Ponte Vasco da Gama no mês passado, e que </p>
<p> provocou seis mortos, confirma que este se deveu a &quot;causas </p>
<p> técnicas estruturais&quot;. </p>
<p>     O relatório, divulgado por Arantes e Oliveira, presidente da </p>
<p> comissão, refere que o acidente ficou a dever-se a uma </p>
<p> conjugação de circunstâncias que teriam sido susceptiveis de </p>
<p> alteração pela adopção de medidas no domínio da organização do </p>
<p> trabalho. </p>
<p>     O relatório foi entretanto enviado à Procuradoria-Geral da </p>
<p> República e ao Tribunal de Instrução Criminal de Lisboa, cabendo </p>
<p> o apuramento dos eventuais responsáveis do acidente à </p>
<p> Inspecção-Geral das Condições de Trabalho e ao Gattel (Gabinete </p>
<p> de Apoio à Travessia do Tejo em Lisboa). </p>
<p>     De acordo com as conclusões finais do inquérito, o acidente </p>
<p> ocorreu por não terem sido devidamente fixadas duas barras de </p>
<p> extensão, que iriam suportar o carrinho de avanço e que estavam </p>
<p> desprovidas das respectivas porcas inferiores. </p>
<p>     De acordo com elementos que integraram a comissão de </p>
<p> inquérito, tal facto não seria porém determinante para o </p>
<p> acidente se não tivesse sido introduzida uma terceira barra &quot;a </p>
<p> partir de certa fase de construção do tabuleiro&quot;, que teria como </p>
<p> objectivo &quot;antecipar algumas alterações relacionadas com a </p>
<p> suspensão do carrinho&quot;. </p>
<p>     Este procedimento modificou a situaçäo, permitindo que o </p>
<p> carrinho &quot;pudesse avançar alguns metros sem que as barras </p>
<p> estivessem fixadas&quot;, refere o relatório. </p>
<p>     No relatório, a comissão refere ainda que, a partir de </p>
<p> agora, só quando existir um plano de segurança relativo às </p>
<p> operações a desenvolver no tabuleiro da ponte principal é que o </p>
<p> Instituto do Desenvolvimento e a Inspecção-Geral das Condições </p>
<p> de Trabalho deverão autorizar o recomeço das obras. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="zEAnbbglDP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="hyRvkDFMOg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="ourRROpuGO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="anmhOgKOeJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="mileCZuuuZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="FzOCZSreIc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-05"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>