<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-13" id="root" itemid="54595" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> PREVISÃO-IGCP pode cortar leilão OT/Mar/00 em 5,5%. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 13 Mai (Reuter) - O grosso da procura por OT/Março/97/00, no leilão de hoje, deve situar-se dos 5,45 aos 5,55 pct, mas o Instituto de Gestão do Crédito Público (IGCP) não deve aceitar colocar acima dos 5,50 pct, disseram analistas. </p>
<p> Adiantaram que o IGCP parece desafogado de fundos e pode aproveitar este leilão para voltar a mostrar que não gosta dos largos spreads de yields que os três anos têm contra Espanha. </p>
<p> Referem ainda que se espera uma importante procura de clientes finais e que o leilão vai beneficiar da expectativa de um IPC de Abril favorável, entre 1,7 pct e os 2,0 pct em termos homólogos, confirmando o espaço para o BP voltar a cortar taxas. </p>
<p> No último leilão, a 8 de Abril, o IGCP colocou 25 milhões de contos (MC) à taxa média ponderada (TMP) de 5,8959 pct, o que compara com 5,48 pct de fecho ontem em secundário, ou seja, 18 basis points (bp) acima dos Bonos/Abril/00. </p>
<p> &quot;A grande parte da procura vai andar dos 5,45 a 5,55 pct, mas o IGCP pode cortar o leilão nos 5,50 pct. Também pode aparecer um bid ou outro abaixo dos 5,45 pct&quot;,disse um director. </p>
<p> &quot;A perspectiva que tenho é que o leilão será colocado na totalidade (25 MC) e que a TMP sairá em redor dos 5,45 pct, uns pozinhos acima ou uns pozinhos abaixo&quot;, disse outro. </p>
<p> &quot;Não creio que o IGCP coloque acima dos 5,50 pct pois ele parece desafogado (de fundos) e isso seria assumir implicitamente um spread largo contra Espanha&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Os finais vão aparecer no leilão com mais força do que nos últimos. Faz todo o sentido estar nesta maturidade, pois é uma das que vai beneficiar mais com a nossa convergência para a Moeda Única (MU)&quot;, disse um corretor. </p>
<p> &quot;Há mais optimismo quanto à convergência, o IPC de Abril vai ser bom e o Banco de Portugal (BP) tem muito espaço para descer as suas taxas (directoras) este ano&quot;, explicou. </p>
<p> &quot;Com um IPC mensal entre os 0,1 a 0,4 pct (1,7 pct e 2,0 homólogo) e se Espanha cortar (repo) os tais 25 bp sexta-feira, o BP pode descer a absorção também na sexta-feira&quot;, lembrou o primeiro director. </p>
<p> &quot;Mesmo que Espanha esteja com a repo abaixo das nossas taxas, isso só quer dizer que o BP tem mais espaço para cortar este ano&quot;, lembrou uma analista de um banco. </p>
<p> &quot;Os dois países vão ter as taxas (monetárias) de curto-prazo perto ou abaixo dos cinco pct, no final do ano&quot;, disse. </p>
<p> A repo espanhola está em 5,50 pct, enquanto a absorção do BP está em 5,70 e a cedência em 6,0 pct. </p>
<p> &quot;A curva vai ter de inclinar mais. Um spread entre os dois (OT/Mar/99) e os 10 anos (OT/Fev/07) de 125 bp não seria disparatado (actual está em 114 bp)&quot;, disse o segundo. </p>
<p> &quot;Aliás (ontem) à tarde começou a desenhar-se uma descida dos FRA e dos Swaps e já houve muito mais institucionais e fundos a pedir preços e a &apos;entrar na jogada&apos;&quot;, adiantou. </p>
<p> Os swap dos três anos fecharam entre os 5,51 e os 5,56 pct contra 5,54 pct e 5,60 pct na abertura, o nível de fecho sexta. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="dFbhtVfBpt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code>
<code code="yayTCIYDZf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code>
<code code="RmCxCeIvGe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="voMbSJmMTY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code>
<code code="clrJsxIUCs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code>
<code code="PZWTawTjPd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-13"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>