<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-02" id="root" itemid="51553" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> MONETÁRIO FECHA COM PRAZOS EM QUEDA LIGEIRA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 2 Jan (Reuter) - O mercado monetário do escudo fechou com as taxas nos prazos em descida ligeira e após uma sessão que retomou algum movimento, que se segue à apatia do período de final do ano. A poll de analistas da Reuters não esperam que amanhã o Banco de Portugal efectue qualquer corte de taxas directoras. </p>
<p> &quot;O mercado já teve movimento hoje, o que não aconteceu nos últimos dias do final do ano. Estas vendas de hoje reflectem o facto de o mercado acreditar que as taxas são para continuar a deslizar&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;(O movimento de hoje) pode ter sido abertura de posições em início de ano, mas podem também ter sido posições curtas a ser cobertas, porque estes níveis de taxas são muito razoáveis&quot;, disse outro dealer. </p>
<p> No fecho, os três meses estavam em 6,30/6,35 pct, os seis meses em 6,00/6,07 pct e os 12 meses em 5,90/5,94 pct. </p>
<p> Na abertura, os três meses estavam em 6,32/6,38 pct, os seis meses em 6,00/6,10 pct e os 12 meses em 5,90/5,99 pct. </p>
<p> Nos derivados, pela descida do futuro, as taxas dos FRA ressentiram-se também e subiram um pouco, mas segundo operadores sem muito volume. </p>
<p> De uma &apos;poll&apos; de seis economistas contactados pela Reuters, nenhum espera um corte de taxas do Banco de Portugal amanhã, sobretudo pelo facto de não terem surgido elementos novos e também devido à &apos;mini-turbulência&apos; dos mercados internacionais. </p>
<p> Foram também unânimes em afirmar que existe espaço para descidas durante o ano de 1997. </p>
<p> &quot;Espera-se que a repo alemã desça 25 basis points no primeiro trimestre deste ano, e isso pode ter influência para o Banco de Portugal&quot;, disse uma analista. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="EcvKjoOXQT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-02"></editdetail></code>
<code code="TEAhLUubbu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-02"></editdetail></code>
<code code="wgqHHUEyrG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-02"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="qJMqyAjZQy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-02"></editdetail></code>
<code code="bvDrHxvawW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-02"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-02"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>