<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-26" id="root" itemid="54958" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário fecha ilíquido, prazos apáticos. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1430 TMG - O mercado monetário do escudo fechou com falta de liquidez no curto prazo, enquanto nos prazos o movimento não foi muito, devido aos feriados nos mercados londrino e americano. A depreciação do escudo, em sintonia com o franco francês, como reflexo do resultado surpreeendente da primeira volta das eleições francesas, continua a condicionar as taxas de juro. * Tom/next em 5,90/6,00 pct vs 5,95/6,05 pct na abertura * Prazo 30 dias em 5,75/5,83 pct, semelhante à abertura * Colocado 20 MC BT 182 dias, rateio estável em 5,35 pct * Leilão amanhã 10 MC BT 364 dias, anterior rateio 5,29 pct * Futuro Lisbor (0#LBO:)Dez/97 cai 0,03 para 94,86 </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 26 Mai (Reuter) - O mercado monetário do escudo fechou com falta de liquidez no curto prazo, enquanto nas maturidades mais longas do &apos;cash&apos; o movimento não foi signficativo. </p>
<p> Nos derivados, também não se registaram muitos interesses, mas as taxas reagiram em ligeira alta com a queda dos mercados obrigacionistas e com a descida do franco francês e outras moedas europeias contra o marco. </p>
<p> &quot;As dúvidas sobre o euro que resultariam de uma vitória da esquerda em França são mais que suficientes para justificar esta desconfiança dos mercados&quot;, disse um oeprador. </p>
<p> A primeira volta das eleições legislativas de domingo passado deram vantagem à coligação de esquerda em França. </p>
<p> &quot;No curto prazo, aparentemente os 200 milhões de contos oferecidos pelo Banco de Portugal (na sexta-feira para todo o período de reservas) se calhar são necessários porque terá havido intervenções no cambial&quot;, disse outro operador. </p>
<p> No fecho, os três meses estavam em 5,53/5,58 pct, os seis meses em 5,38/5,435 pct e os 12 meses em 5,28/5,35 pct. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="kRYQOtoYHN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-26"></editdetail></code>
<code code="hUghoSvxhN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-26"></editdetail></code>
<code code="qXDwGbsSMW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-26"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="JDEcNlFPOn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-26"></editdetail></code>
<code code="lPLAOWybxx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-26"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-26"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>