<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-16" id="root" itemid="51262" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES ABREM C/LIQUIDEZ CONCENTRADA, TELECEL EM ALTA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 16 Dez (Reuter) - As acções do Contínuo abriram calmas, excluindo a forte subida da Telecel, com a liquidez no cash a somar três milhões de contos, dos quais 70 pct referentes à PT e Telecel, prevendo-se que esta acalmia se mantenha até ao fecho, a não ser que Nova Iorque registe fortes oscilações. </p>
<p> &quot;A liquidez do mercado está bastante concentrada como se pode ver pelos números. Perto de 70 pct do volume de negócios é de PT e Telecel&quot;, afirmou um operador. </p>
<p> As fortes compras existentes em Telecel atiraram o preço para o novo máximo nos 9.900 escudos e dealers disseram que a cotação deverá tocar os 10.000 escudos antes do final do ano. </p>
<p> Dealers disseram que a liquidez na Telecel é reduzida porque existe alguma resistência em vender. </p>
<p> Na PT persistem as vendas das últimas acções admitidas, disseram operadores. </p>
<p> Por outro lado, dealers disseram que parte da quantidade transaccionada na PT se deve a algumas passagens de carteiras. </p>
<p> &quot;As acções da PT continuam com muita procura, mas as vendas que aparecem do retalho (acções admitidas na quinta-feira dos trabalhadores e pequenos subscritores e emigrantes) são um travão para uma maior subida&quot;, disse outro operador. A pouco e pouco, também o BCP vai subindo para novos patamares. </p>
<p> As acções da Portucel Industrial (PI) parecem ter encontrado sustentação ligeiramente abaixo dos 900 escudos, depois das vendas que surgiram após as notícias sobre o aumento dos stocks da Norscan. </p>
<p> A PI variou entre os 892 e 900 escudos e apresenta um preço médio de 893 escudos. </p>
<p> Negociaram-se 88.440 PI estáveis nos 895 escudos. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="EKnhMEjwnZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-16"></editdetail></code>
<code code="BwKSPIcRxd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-16"></editdetail></code>
<code code="GcZsUDLGQT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-16"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="qzvTvzPfub">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-16"></editdetail></code>
<code code="SsSTQsJiWS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-16"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-16"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>