<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-30" id="root" itemid="55803" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem queda ligeira mas vontade recuperar. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1020 TMG - As acções do Contínuo seguiam em queda, num início de sessão marcado por duas grandes passagens, da Semapa e Portugal Telecom (PT) mas com o mercado a mostrar vontade para recuperar, até porque no exterior o sentimento é positivo, porque o dólar continua firme e, sobretudo, porque hoje é o último dia do mês para os bancos e fundos de pensões. Mantém-se o interesse em Lisnave e a banca segue com interesses antagónicos, com o Totta e o BES a subirem e o Sotto e o BPI a descerem. Os futuros estão, igualmente, a deslizar. </p>
<p> *Índice PSI-20 (.PSI20)cai 0,19 pct para 7.406,06 pontos *Futuro PSI20 Jul97 (PSI20N7)cai 9 pontos para 7.415 *EDP cai 1 escudo para 3.200, com 831.766 *Semana sobe 28 escudos para 4.330 com 701.100 acções *PT cai 27 escudos para 7.157 com 448.130 acções *Lisnave sobe 25 escudos para 376, com 222.707 acções *Contínuo transacciona 2,790 milhões de acções num total 11 MC *Ibex +0,54%, Cac -0,19%, FTSE -0,06%, Dax +0,17%, Dow +0,44% (segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 30 Jun (Reuter) - As acções do Contínuo seguiam com os índices em queda, mas com os vários papéis com comportamento misto, embora se perspective uma recuperaçâo até final da sessão, especialmente se o dólar se mantiver firme e sobretudo porque hoje é o dia do mês para bancos e fundos de pensões. </p>
<p> &quot;Os índices estão a cair, sobretudo devido à PT, mas a sessão vai recuperar, até porque o ambiente externo é favorável, o dólar está firme e hoje é o último dia do mês para as carteiras dos bancos e dos fundos de pensões&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;A EDP continua a liderar o volume transacções, mas a volatilidade é pequena&quot;, disse outro. </p>
<p> Transaccionaram-se 862.615 acções da EDP, estáveis nos 3.201. A EDP oscilou entre um mínimo de 3.170 e um máximo de 3.210 escudos. </p>
<p> &quot;Ainda há muita gente a realizar mais-valias com a EDP, mas nota-se que a grande febre vendedora já passou e que o papel está agora mais estabilizado&quot;, disse outro operador. </p>
<p> O início de sessão foi marcado por duas grandes passagens, uma da Semapa, com a transacção de 699.900 acções, a subirem 28 escudos para 4.330, e uma outra da PT, envolvendo não-residentes que negociaram nun só bloco 387.500 acções a 7.185 escudos. </p>
<p>      ---José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="wfaCiOTBTZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-30"></editdetail></code>
<code code="HRrRkhkGxR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-30"></editdetail></code>
<code code="tjAOnIUbuf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-30"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="FCPatdhPBl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-30"></editdetail></code>
<code code="kEXqnhFBKz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-30"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-30"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>