<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-25" id="root" itemid="56534" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ENTREVISTA-Colep com um olho na Polónia, decide Out. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 25 Jul (Reuter) - A Colep Portugal-Embalagens Produtos, Enchimentos e Equipamentos está a estudar a sua entrada no mercado polaco com a decisão definitiva a ser tomada até ao final de Outubro, disse, em entrevista à Reuters, o administrador-delegado da Colep. </p>
<p> O investimento neste mercado poderá variar entre um e 1,5 milhões de contos (MC), dependendo se será necessário à Colep construir uma fábrica de raiz ou adaptar alguma já existente às suas necessidades, adiantou Jorge Ribeiro. </p>
<p> &quot;O que temos de projecto de internacionalização mais importante e claro é a iniciativa de ter uma fábrica na Polónia (...)&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Existem várias alternativas. Uma é arranjar um terreno e construir a fábrica, um projecto mais longo, outro é conseguirmos de facto adquirir alguma coisa que esteja mais próximo do que pretendemos e este projecto pode ser encurtado seis meses&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;Com estas alternativas, pensamos que com menos de um MC não parece fácil (avançar com o projecto), mas mais de 1,5 MC também não parece necessário&quot;, disse Jorge Ribeiro. </p>
<p> Acrescentou, ainda, que anteontem foi entregue ao Ministério de Tesouro polaco o caderno de requisitos que a Colep exige para a instalação da fábrica, porque como existem vários processos de privatização naquele país, pode ser que o da Colep se encaixe em algum. </p>
<p> &quot;O objectivo é ter no final de Outubro o projecto totalmente equacionado ou seja saber onde é, quanto custa, quanto tempo demora, quando arranca. Já sabemos que vamos produzir contract filling, aerossóis e produtos líquidos&quot;, afirmou. </p>
<p> Os mercados em que Colep actua dividem-se pelo Reino Unido, Espanha, França, Alemanha, Europa de Leste, em quantidade muito significativa, no Médio Oriente, directa ou indirectamente, e África do Sul. </p>
<p> Relativamente aos PALOP, Jorge Ribeiro disse &quot;em 1996, tivemos exportações significativas para Angola, no primeiro semestre de 1996 foram da ordem de 200.000 contos, mas não temos negócios regulares, abastecemos uma pequena fábrica de enchimento de insecticidas. </p>
<p> &quot;Não fazemos muito mais porque o mercado não o permite, não existe&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Em Moçambique não sabemos, vamos estar presentes numa feira no final de Agosto, para conhecer e dar-nos a conhecer, pensamos que pode haver algumas oportunidades interessantes, inclusivamente num aspecto, que não é negócio corrente da Colep, mas no qual a Colep tem feito com sucesso vários projetcos, que é a construção de unidades&quot;, acrescentou. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="PbqOEaUcKE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code>
<code code="sDTvydrExF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code>
<code code="VpMQKKMNmV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code>
<code code="xrbOLRjRyp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="MeZeMrNRUU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code>
<code code="oDnWAHIXwu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code>
<code code="sOYAQgLOGP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-25"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>