<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-03" id="root" itemid="55920" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Mercado capitais português atractivo - Argentaria. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 3 Jul (Reuter) - O mercado de capitais português é atractivo, tendo em conta a conjuntura macro-económica, a onda de privatizações e, ainda, a entrada de Portugal na moeda única, juntamente com Espanha, disse o administrador-delegado da Argentaria, Banco de Negócios, Miguel Zorita. </p>
<p> &quot;Portugal (mercado de capitais) é atractivo no curto e longo prazo. A conjuntura macro-económica é bastante positiva e as privatizações muito atractivas&quot;, disse Miguel Zorita, durante um almoço com a Imprensa. </p>
<p> Também o facto de Portugal ter passado de mercado emergente a desenvolvido, através do MSCI, torna-o potencialmente apetecido, revelaram os responsáveis da Argentaria. </p>
<p> A Argentaria está a promover, hoje e amanhã, para um conjunto de investidores estrangeiros, a apresentação de uma análise sobre a economia portuguesa, as empresas cotadas e o mercado de capitais. </p>
<p> Este seminário é fechado e destina-se a cerca de 40 investidores espanhóis, italianos e ingleses. </p>
<p> Desde o início do ano, que a Argentaria, Banco de Investimentos, analisa 25 empresas portuguesas, das quais 20 fazem parte do índice PSI (.PSI20). </p>
<p> As restantes cinco empresas fazem parte do rol das mais líquidas e com forte capitalização bolsista. </p>
<p> Miguel Zorita disse, ainda, que, no curto prazo, a tendência das taxas de juro será de queda, factor que potenciará o crescimento do interesse pelo mercado de capitais português. </p>
<p> Também o facto das empresas portuguesas apresentarem no geral um crescimento do Earning Per Share (EPS) superior a 20 pct torna a Bolsa portuguesa bastante atractiva. </p>
<p> &quot;Um crescimento do EPS superior a 20 pct é taxa altamente positiva&quot;, disse um dealer. </p>
<p> Ao nivel da privatizações disse, ainda, que Portugal tem mais oportunidades de investimentos que Espanha e mesmo que outros países europeus. </p>
<p> Zorita adiantou, durante o mesmo almoço, que os mercados alvo do seu grupo são, para além de Portugal, Espanha e alguns países da América Latina. </p>
<p> Disse que o grupo tem um excesso de capitais bastante forte, dois biliões de dólares (cerca de 340 milhões de contos), que têm que ser postos a circular e não podem ficar parados. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="eLfhbnsTjm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-03"></editdetail></code>
<code code="cNOJJzmPcB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-03"></editdetail></code>
<code code="UYozLqssxZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-03"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="QHviWlfbZX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-03"></editdetail></code>
<code code="PDCrbEhePs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-03"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-03"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>