<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-05" id="root" itemid="52374" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES FECHAM EM ALTA, PT E TELECEL COM 55% NEGÓCIOS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 fecharam em alta, com operadores a afirmarem que o optimismo regressou ao mercado, destacando-se os fortes negócios no sector das telecomunicações, nomeadamente na Telecel e na PT, que representaram 55 pct dos 14,4 milhões de contos intermediados. Operadores disseram que a forte euforia na PT se deve a uma análise da SBC Warburg referindo que a empresa vale 7.000 escudos por acção. Investidores americanos activos. </p>
<p> Dealers disseram que amanhã podem surgir algumas mais-valias, corrigindo alguns preços, mas depois as ordens de compra deverão voltar a dominar o mercado. </p>
<p> &quot;Apesar de haver ordens de compra, penso que os papéis que mais subiram podem vir a registar alguns ajustes&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Depois das correcções, uma nova onda de compras pode aparecer&quot;, adiantou. </p>
<p> Destaque, ainda, na sessão de hoje, para os máximos de sempre da PT, Telecel e Banco Espírito Santo (BES). </p>
<p> As acções da PT subiram até 6.100 escudos, as da Telecel até aos 13.900 escudos e as do BES até aos 3.206 escudos. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="qrlTWNDxCn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-05"></editdetail></code>
<code code="usdAyUspUv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-05"></editdetail></code>
<code code="spishOIAJf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-05"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="gGLJBprsCk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-05"></editdetail></code>
<code code="xMOtDrmHeu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-05"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-05"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>