<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-01" id="root" itemid="49399" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> GOVERNO GANHA 7 MC EM BAIXAS FRAUDULENTAS JUN-AGO. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 1 Out (Reuter) - A intensificação das acções de fiscalização e verificação médica permitiu, entre Junho e Agosto de 1996, evitar que se gastassem em baixas fraudulentas sete milhões de contos (MC), refere o Ministério da Solidariedade e Segurança Social (MSSS). </p>
<p> &quot;Essas acções vão desenvolver-se no último trimestre do ano, procurando-se assim atingir os valores previstos no Orçamento da segurança Social para 1996, para a despesa com subsídios de doença&quot;, adianta este comunicado. </p>
<p> &quot;O número de beneficiários da Segurança Social em situação de baixa em Agosto foi o mais baixo dos últimos dois anos&quot;, refere. </p>
<p> &quot;Tendo os valores do subsídio de doença registado, nesse mês, uma baixa de quase 600 mil (menos 8,3 pct) relativamente ao mês anterior&quot;, acrescenta. </p>
<p> &quot;A execução orçamental da Segurança Social quanto ao subsídio de desemprego confirmou, por outro lado, a tendência para a estabilização do desemprego subsidiado, com o montante total de subsídios pagos a descer para 7,6 MC (menos 2,68 pct), em comparação com os 7,8 MC em Julho passado&quot;, afirma o MSSS. </p>
<p> No caso do subsídio de doença, os 176.000 beneficiários subsidiados em Agosto representam uma redução de 4,8 pct contra o mês anterior. </p>
<p> Segundo o MSSS, os dados da execução orçamental de Agosto revelam ainda que a diminuição do número de pessoas com baixa foi acompanhada por uma descida da duração média das baixas. </p>
<p> &quot;De facto, o número total de dias subsidiados em Agosto, 4,3 milhões de dias, desceu 9,6 pct relativamente aos 4,7 milhões de dias em Julho deste ano&quot;, acrescenta o MSSS. </p>
<p> No caso do subsídio de desemprego, o número de beneficiários caiu, em Agosto, para 99.000,representando também o valor mensal mais baixo em dois anos e uma redução de 1,72 pct face a Julho. </p>
<p> &quot;O número total de beneficiários do subsídio de desemprego e do subsídio social de desemprego tem vindo a cair progressivamente, para cerca de 175.000 pessoas em Agosto passado&quot;, afirma o MSSS. </p>
<p> &quot;Após a subida acentuada que se registaram entre Setembro de 1995 e Abril de 1996, período em que aumentara de cerca de 174.500 para 191.720 pessoas&quot;, concluiu. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="eECPCmNhYj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="nkkXJKOXTS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="ckZnIRMLvB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="MsDVPixpid">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="hkcZeCMFeP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="JaYbOQISXr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-01"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>