<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-07" id="root" itemid="53746" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> O mercado monetário. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 7 Abr (Reuter) - O monetário seguia líquido e com as taxas em baixa, afimando os dealers que esta descida poderá ser o início da pressão do mercado para o BP cortar taxas. </p>
<p> &quot;Os Futuros estão em alta, os FRA caíram, em média, 10 a 15 pontos e as taxas do cash estão também a cair&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;O mercado está a ajustar a igual movimento em Espanha e está a beneficiar de um escudo mais firme&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;Isto pode ser o início da pressão do mercado para o Banco de Portugal (BP) cortar taxas. E o sistema está líquido e tem todas as condições para continuar com liquidez&quot;, disse outro. </p>
<p> &quot;A manterem-se estas condições, o espaço de manobra para o BP cortar taxas fica mais aberto, sobretudo quando se espera uma taxa de inflação favorável em Março e excelente em Abril&quot;,disse. </p>
<p> &quot;O que tem faltado ao BP (para cortar taxas) tem sido uma semana de acalmia cambial com alguma firmeza do escudo. Isso já se verificou a semana passada e esta semana está a ser ainda mais claro&quot;, referiu um terceiro. </p>
<p> &quot;A inflação não é propriamente uma restrição activa, tem sido mais uma questão de cautela, pois o próprio BP reconhece que ela vai ter uma evolução favorável&quot;, disse. </p>
<p> &quot;O curto-prazo faz-se em cima da absorção do BP e o ano já está a fazer-se claramente abaixo de seis pct. É evidente que o sentimento começa a ser de corte de taxas&quot;, afirmou. </p>
<p> &quot;Os FRA ainda têm espaço para cair mais porque hoje só estão a seguir o mesmo caminho de Espanha e o BP tem mais espaço para cortar do que o Banco de Espanha (BE)&quot;, disse o segundo. </p>
<p> &quot;O diferencial de repos entre Portugal e Espanha (75 bp) não faz nenhum sentido&quot;, disse. </p>
<p> Os três meses estão em 6,05/6,09 pct versus 6,07/6,15 pct e os seis meses estão em 5,90/5,95 pct, o mesmo de sexta-feira. </p>
<p> - Sergio Goncalves, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="CkVRfhkOse">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-07"></editdetail></code>
<code code="ySwVzhXEfb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-07"></editdetail></code>
<code code="hFrvYNxuyz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-07"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="CmovEHLNHe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-07"></editdetail></code>
<code code="cuzCnWbSqD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-07"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-07"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>