<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-05" id="root" itemid="50998" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> FUTUROS E CASH ABREM EM ALTA, IPC ITÁLIA SUPORTA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 5 Dez (Reuter) - As OT abriram em leve alta, num mercado calmo e que, apesar de fortemente suportado, está com a subida condicionada por Espanha que amanhã goza um feriado. </p>
<p> &quot;Os Futuros e o cash estão em leve alta, confortados pela subida dos periféricos, mas muito calmos e ainda com fraca liquidez&quot;, afirmou um operador. </p>
<p> &quot;A Alemanha está firme, os BTP dispararam com o IPC de Novembro e Espanha, que amanhã goza um feriado, subiu mas menos do que Itália, condicionando a nossa subida&quot;, disse um director. </p>
<p> &quot;O suporte é forte ao longo da curva, mas há que esperar pelos Bonos e pôr, nos 10 anos, cinco bp abaixo deles&quot;, referiu. </p>
<p> &quot;As OT não mostram muita liquidez, aliás nem Espanha o faz porque amanhã está fechada. Esta falta de vontade negociadora dos Bonos explica a acalmia das OT&quot;, disse outro director. </p>
<p> &quot;Se Espanha não espevitar é difícil às OT atingirem níveis mais altos. Os Futuros (Dez/96) estão renitentes em passar a sua resistência dos 107&quot;, adiantou. </p>
<p> Segundo analistas técnicos, o Futuro continua com uma resistêcia imediata nos 107 e depois nos 107,25, enquanto o próximo suporte é em redor dos 106,75. </p>
<p> &quot;Esta renitência deve-se a haver a sensação que Espanha, apesar da subida de Itália, possa querer ir para fim de semana comprido tomando hoje algumas mais-valias&quot;, disse. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035 (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="OKfSiktoYV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-05"></editdetail></code>
<code code="UrMuvBtprH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-05"></editdetail></code>
<code code="keCDxiocPH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-05"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="hSlrTcLHqN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-05"></editdetail></code>
<code code="lOzEcrdhat">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-05"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-05"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>