<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-21" id="root" itemid="56384" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções fecham recuperar, Mota&amp;Ca com 60 pct negócios. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1620 TMG - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)fecharam a recuperar dos mínimos da sessão, com os índices a perderem 0,7 pct, quando estiveram a cair mais de 1,7 pct, sendo possível que amanhã o mercado inverta esta tendência, caso Nova Iorque recupere. A sessão de amanhã também será condicionada pela apresentação dos resultados do semestre do BES e do BCP, com os primeiros a darem frutos já amanhã e os segundos só na quarta-feira, porque só serão divulgados às 1800 horas locais. Também o discurso de Alan Greenspan, presidente da FED dos EUA, sobre política monetária e as condições económicas, às 1800 TMG, vai condicionar a evolução dos mercados. </p>
<p> A transacção hoje na Bolsa de Lisboa de 4.360.000 acções da Mota &amp; Companhia, num só bloco, estava relacionada com a operação de dispersão de capital da construtora, as quais foram colocadas junto de institucionais nacionais e internacionais. </p>
<p> Este negócio representou mais de 60 pct dos cerca de 23 MC de contos intermediados hoje no cash. </p>
<p> A Oferta Pública de Venda de 500.000 acções, realizada hoje à tarde na Bolsa de Lisboa, rendeu 1,475 milhões de contos. </p>
<p> O preço para esta operação de dispersão foi fixado em 2.950 escudos. </p>
<p> Analistas contactados pela Reuters esperam que o lucro líquido do BCP no semestre se situe entre 13 e 13,5 milhões de contos (MC), enquanto o do BES pode variar entre 13 e 15 MC. </p>
<p> &quot;Hoje Nova Iorque já deu alguns sinais de recuperação, mas ainda é muito cedo para falar. Se esta praça fechar em alta, amanhã o mercado nacional pode inverter a tendência de queda das últimas sessões. No final do dia de hoje, sentiu-se uma ligeira recuperação e isso pode ser um bom sinal&quot;, disse um dealer. </p>
<p> A Colep atingiu hoje o máximo do ano nos 2.950 escudos, em antecipação dos resultados do semestre que são favoráveis, segundo analistas. </p>
<p> &quot;O mercado esperava entre 400 e 500 mil contos de resultados para o primeiro semestre de 1997 da Colep e, como saiu no meio, podemos considerar um bom número&quot;, disse uma dealer. </p>
<p> &quot;Maiores flutuações no preço da Colep não acho muito razoável, talvez pelo sentimento do mercado em geral, mas também porque não é um papel muito líquido&quot;, acrescentou. </p>
<p> A Colep obteve, nos primeiros seis meses de 1997, um lucro líquido consolidado de 467.000 contos contra um prejuízo de 288.000 contos no período homólogo 1996. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="zFrhNtnNbF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-21"></editdetail></code>
<code code="raWoKCEHgO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-21"></editdetail></code>
<code code="RNYTksuSDQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-21"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="OtvwadAKAs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-21"></editdetail></code>
<code code="UNsPgvGUgB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-21"></editdetail></code>
<code code="ivpmKatVmj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-21"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-21"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>