<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-11" id="root" itemid="56137" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> INSTANTÂNEO-BP corta taxas directoras nacionais. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA 11 Jul (Reuter) - Esta é uma série de reacções imediatas ao corte das taxas directoras do Banco de Portugal (BP) em 30 basis points (bp). </p>
<p> A cedência fica em 5,70 pct, a absorção em 5,40 pct e a de emergência fica em 7,40 pct. </p>
<p> MARTIM AMARAL NETO, BANCO ESSI: </p>
<p> &quot;Acho que acaba por ser a confirmação da expectativa de um bom valor para o IPC, que será divulgada na segunda-feira e aproveita o bom momento de estabilidade dos mercados internacionais para fazer um corte que era só esperado para a semana&quot;. </p>
<p> ISABEL CABRAL, FINCOR </p>
<p> &quot;Para mim, e penso que para todos, foi uma surpresa. Penso que isto tem a ver com a convicção de que a inflação vai retomar a tendência descendente em Junho&quot;. </p>
<p> ANA PAULA CARVALHO, BANCO PORTUGUÊS DE INVESTIMENTO: </p>
<p> &quot;Já estavamos à espera que descesse (esta semana) e não nos surpreendeu. Há mais espaço para cortes, embora não para já&quot;. </p>
<p> JOÃO LOURENÇO, SIEMCA </p>
<p> &quot;Foi uma surpresa, talvez tenha incluída uma expectativa de uma boa inflação em Junho. Penso que o curto prazo pode ajustar na dimensão do corte, mas os prazos mais longos nem por isso, o que tornará a curva de taxas mais flat. Atendendo ao crescimento económico significativo, poderá haver ainda alguns ajustamentos mas, neste momento, digo neste momento e com as condições actuais, o espaço para descida parece-me quase esgotado&quot;. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="vKdSHzrRxu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-11"></editdetail></code>
<code code="awiMLbWZHw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-11"></editdetail></code>
<code code="jhVDTvebBc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="gKulEECxvJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-11"></editdetail></code>
<code code="qrtxspWXEA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>