<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-04" id="root" itemid="56744" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> IPC Jul cresce 0,1 pct, inflação média desce - BSNP. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 4 Ago (Reuter) - O Índice de Preços no Consumidor (IPC) deverá ter crescido, em Julho, 0,1 pct, colocando a inflação homóloga em 1,8 pct e a média em 2,7 pct, refere o Banco Santander de Negócios Portugal (BSNP). </p>
<p> Em Junho, a inflação mensal caiu 0,3 pct, a homóloga cresceu 1,8 pct e a média 2,9 pct. </p>
<p> &quot;O IPC de Julho deverá ser anunciado entre 12 e 14 de Agosto, revelando uma manutenção da taxa homóloga e uma nítida desaceleração na taxa média&quot;, adianta o BSNP. </p>
<p> &quot;A taxa homóloga mantém-se sujeita a significativas flutuações que a têm levado a apresentar elevados desvios face ao consenso do mercado. Para este mês admite-se ter havido também amplas flutuações nos preços de algumas carnes e batata, em sentidos diversos, para ação homóloga&quot;, refere. </p>
<p> A mesma nota do BPSM prevê, ainda, a descida continuada da inflação média nos próximos meses. </p>
<p> &quot;Para os próximos meses esperamos assim uma continuada queda da inflação média, que deverá cair para 2,5 pct em Agosto e de novo para 2,4 pct em Setembro, chegando com facilidade em Dezembro aos 2,3 pct que prevíamos&quot;, adianta a mesma nota do BSNP. </p>
<p> &quot;A rapidez desta descida é particularmente favorável para a fixação do referencial salarial para 1998&quot;, acrescenta. </p>
<p> &quot;A primeira e mais importante negociação salarial é a da função pública, que se poderá iniciar em Outubro, conjuntamente com a proposta de orçamento, sabendo-se da interligação entre ambas. Nessa data já a inflação estará dentro do intervalo definido pelo Governo, aumentando assim a credibilidade e o poder negocial do Governo para impor um referencial favorável&quot;. </p>
<p> Quanto aos dados harmonizados, o BPSM diz &quot;em Junho, a taxa média harmonizada em Portugal deverá cair mais uma décima, e em Julho deverás oficiais), um mês antes do que prevíamos, admitindo que o critério se mantém ao seu actual nível&quot;. </p>
<p> &quot;Segundo os dados harmonizados de Maio, Portugal estreitou a distância ao critério em termos médios de 0,4 pontos percentuais (pp) para 0,3 pp&quot;, diz o BSNP. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="hvuBYdPlnL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-04"></editdetail></code>
<code code="cTQGEAOdQv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-04"></editdetail></code>
<code code="ePxHwhIUsJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-04"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="qFDIlBCvWJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-04"></editdetail></code>
<code code="TgKebHzoBD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-04"></editdetail></code>
<code code="ytLiWbUjFA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-04"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-04"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>