<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-11" id="root" itemid="50434" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES SEGUEM POUCO VOLÁTEIS, APATIA DEVE MANTER-SE. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 11 Nov (Reuter) - As acções do Contínuo seguiam pouco voláteis na meia sessão e sem forte liquidez, prevendo-se que esta apatia se mantenha até ao fecho, mas que a queda do dólar possa porventura trazer algumas vendas, afirmaram dealers. </p>
<p> &quot;O nível do dólar não é muito bom para os títulos cotados lá fora. Não prevejo grandes alterações da tendência até ao fecho, mas se o dólar se mantiver fraco podem surgir algumas vendas, nomeadamente na Portugal Telecom (PT) como é natural&quot;, disse um dealer. </p>
<p> Em Nova Iorque, a PT está a cotar ao mesmo nível de sexta-feira, ou seja 27,1/4 dólares. </p>
<p> Em dias como este, em que o interesse em negociar não é muito forte, os investidores optam por uma atitude mais selectiva e entram em algumas &apos;blue-chips&apos;, destacando-se, para além da PT, o Banco Comercial Português (BCP), o BES e, ainda, a Sonae Investimentos. </p>
<p> O BCP a pouco a pouco vai subindo para a casa dos 2.000 escudos, como previam alguns analistas. </p>
<p> As acções do BCP variaram hoje entre 1.956 e 1.970 escudos. O BES está ligeiramente mais fraco,depois de ter subido bastante anteriormente com o mercado satisfeito com os lucros do terceiro trimestre, enquanto a Sonae sustentou nos 4.500 escudos. </p>
<p> Negociaram-se 64.630 acções do Banco Espírito Santo (BES) a descerem seis escudos para 2.680 e 46.600 da Sonae Investimentos a caírem 17 escudos para 4.500. </p>
<p> O Grupo Sonae deverá apresentar em breve a evolução da actividade no terceiro trimestre. </p>
<p> As acções do Banco Totta &amp; Açores (BTA) estão mais sorridentes hoje, depois de terem caído bastante na sexta-feira com a venda de uma posição detida por um investidor estrangeiro, desagrado com os lucros do terceiro trimestre. O BTA variou hoje entre 2.790 e 2.766 escudos, com 24.865 papéis negociados. Neste momento, estão a subir 10 escudos para 2.775. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="nAYgSBTBWY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-11"></editdetail></code>
<code code="kphZyNKFFh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-11"></editdetail></code>
<code code="cZTGdYKTMX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DDGQqaFfZf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-11"></editdetail></code>
<code code="qgsgXknzcB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>