<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-14" id="root" itemid="53911" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> IPC homólogo com descida significativa até Julho-INE. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 14 Abr (Reuter) - A variação homóloga do índice de preços dos bens não-transaccionáveis fixou, em Março de 1997, em 4,5 pct versus 4,8 pct em Fevereiro último, refere a Síntese Mensal de Conjuntura do Instituto Nacional de Estatística (INE). </p>
<p> O INE adianta que, &quot;na ausência de qualquer anomalia, é previsível uma descida significativa da variação homóloga do Índice de Preços no Consumidor (IPC) até ao final de Julho, dado que o período de referência homólogo de 1996 foi caracterizado por uma subida anormal dos preços de alguns bens alimentares&quot;. </p>
<p> Os preços subiram em Março 0,1 pct, colocando o IPC homólogo em 2,5 pct e a média anual em 3,2 pct versus, respectivamente, subidas de 0,2 pct, 2,9 pct e 3,2 pct no mês anterior. </p>
<p> &quot;A variação homóloga do IPC desceu para 2,5 pctden Wert von Informationen unterschätzen. Zudem seien die selbst recherchierten Informationen oft doppelt so teuer und nur halb so effizient. ams/geg. </p>
<p> Os preços à saída da fábrica na industria transformadora, excluindo produtos alimentares e derivados do petróleo, continuaram a revelar uma evolução bastante moderada, registando uma subida homóloga de 0,6 pct no trimestre terminado em Janeiro. </p>
<p> &quot;Ao longo do primeiro trimestre, o índice geral em dólares das matérias-primas não petrolíferas, publicado pela revista &apos;The Economist&apos;, apresentou uma subida homóloga de 0,8 pct, que compara com uma variação homóloga negativa de 2,7 pt no decorrer do último trimestre de 1996&quot;, refere o INE. </p>
<p> &quot;Dada a valorização do dólar, o crescimento dos preços das matérias-primas está a ser muito mais intenso quando convertido em escudos&quot;, explica. </p>
<p> &quot;No entanto, a evolução dos preços à saída da fábrica da generalidade dos países não foi até agora afectada por esta subida das matérias-primas&quot;, afirma. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="HwuQFyMHUo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-14"></editdetail></code>
<code code="johnCFrKeS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-14"></editdetail></code>
<code code="hmyHkZlaNn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="zWinLomwDh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-14"></editdetail></code>
<code code="CUXQllLawR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-14"></editdetail></code>
<code code="KMwlqLkwfq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>