<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-09-05" id="root" itemid="48685" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES SEGUEM EM ALTA, ÍNDICE PSI ATINGE MÁXIMO. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo seguiam em alta na meia sessão, com o índice PSI20 a atingir novo máximo do ano, e bastante líquidas, destacando-se os negócios com BFE, BCP, Cimpor e Engil-SGPS, estas duas últimas a atingirem máximos do ano. Futuros sobre o PSI20 estão suportados em alta. *Índice PSI-20 sobe 0,57 pct para 4.782,08 pontos *Engil sobe 63 escudos para 1.454, com 316.700 acções *BFE sobe 1 escudo para 2.556. Negociadas 248.608 *BCP sobe 40 escudos para 1.870, com 236.040 acções *Futuro PSI-20 Set/96 sobe 29 pontos para 4.785 Por outro lado, a Cimpor continua a subida, devido à privatização, que deverá ocorrer em Outubro, atingiu um novo máximo do ano nos 3.500 escudos. </p>
<p> &quot;Se a Cimpor continuar a registar a procura que se tem verificado é possivel que vá atingindo máximos sucessivos. O que acontece a seguir é a subida da Semapa&quot;, disse um dealer. </p>
<p> Mudaram de mãos 55.640 acções da Semapa-SGPS a subirem 17 escudos para 2.245, máximo do ano. As acções da Portugal Telecom (PT), que subiram hoje até aos 4.150 escudos, estão ligeiramente negativas, seguindo a descida da cotação em Nova Iorque para 27,1/8 dólares. </p>
<p> Negociaram-se 109.573 acções da PT a descerem 19 escudos para 4.166. </p>
<p> Um market-maker do PSI 20 disse, ainda, que &quot;o mercado de futuros está a acompanhar a volatilidade do cash em alta e está mais líquido do que é normal, tendência que se deve manter até ao fecho como é natural&quot;. </p>
<p> Mudaram de mãos, no total, 927 contratos de Futuros sobre o PSI20 a subirem, respectivamente, 24 pontos o de Set/96, 32 pontos o de Out/96 e 28 pontos o de Dez/96. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="IzQQuPDMPD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-05"></editdetail></code>
<code code="gIVTIhHRTw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-05"></editdetail></code>
<code code="dIGwUWGevi">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-05"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="RJopnkhoPO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-05"></editdetail></code>
<code code="iGNQamjtoQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-05"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-09-05"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>