<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-07" id="root" itemid="53752" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções abrem alta suportadas exterior e corte txs BP. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 abriram em alta, alimentados por uma melhoria dos mercados no exterior, incluindo Wall Street, pela perspectiva de cortes de taxas em Portugal e pelo fortalecimento do dólar. Dealers dizem que este sentimento positivo vai continuar a marcar a sessão, embora alguns papéis tenham perdido o ímpeto registado na abertura. Alguns títulos com forte exposição ao exterior, como PT e Portucel estão em alta e a liderar o volume das transacções. </p>
<p> &quot;A perspectiva de um corte de taxas do BP, possivelmente, já na sexta-feira é também favorável ao mercado&quot;, disse outro. </p>
<p> A sessão vai com cerca de dois milhões de contos (MC) transaccionados. </p>
<p> &quot;A Portucel aliviou dos máximos da sessão, mas está definitivamente suportada em alta pela notícias quanto à possibilidade de uma subida dos preços da pasta a partir de meados de Abril&quot;, disse o operador contactado. </p>
<p> Uma fonte oficial da Portucel admitiu, esta manhã, à Reuters, a possibilidade da empresa subir os preços dos actuais 400 ecus por tonelada, a partir de Maio. </p>
<p> Antes, já o grupo Sodra e a Metsa-Botnia tinham admitido o mesmo. </p>
<p> A Portucel está a subir 17 escudos para 1.096, com 103.692 acções, com o máximo do dia a ser obtido nos 1.110. </p>
<p> A Portugal Telecom (PT) está a aliviar dos máximos da sessão, obtidos a 6.140 escudos. </p>
<p> &quot;A PT é puro mercado, há interesse de lá de fora, mas também há quem esteja a retirar valias, especialmente quando foi acima dos 6.100 escudos&quot;, disse outro operador. </p>
<p> A PT está a subir 35 escudos para 6.035, com 123.500 acções. </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="jwfynlTCNx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-07"></editdetail></code>
<code code="fXarDRRLXR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-07"></editdetail></code>
<code code="PSXSAgHcfd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-07"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GqYWKIAtri">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-07"></editdetail></code>
<code code="xmaIiNXPyn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-07"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-07"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>