<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-04" id="root" itemid="50958" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> RETROACTIVIDADE SELO S/SUPRIMENTOS DESAPARECE. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 4 Dez (Reuter) - A retroactividade para os últimos cinco anos do imposto de selo sobre os suprimentos das empresas, prevista na proposta do Orçamento de Estado para 1997, não se vai manter, disse o ministro das Finanças. </p>
<p> Em declarações à saída de um encontro do Governo com responsáveis do Partido Popular, António Sousa Franco disse também que ficou estabelecido, no acordo com o PP, que os suprimentos até aos 180 dias irão estar isentos deste imposto, enquanto aqueles que forem considerados aplicações financeiras pagarão imposto de selo. </p>
<p> &quot;Quanto ao passado (retroactividade) a situação ficou resolvida. Para o futuro, aqueles suprimentos que são forma de apoio estável às empresas ou apoio de emergência até 180 dias, também não estarão sujeitos a imposto&quot;, afirmou o ministro. </p>
<p> &quot;Aqueles (suprimentos) que representam aplicações financeiras ou não são formas de apoio estável às empresas estarão naturalmente sujeitas a imposto de selo&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;Quanto ao passado essa situação ficará regularizada, tendo em conta nomeadamente que houve uma interpretação da administração fiscal, o que de algum modo, de boa fé, surpreendeu muitas empresas e contribuintes&quot;, concluiu. </p>
<p> A proposta do OE para 1997 inclui um artigo que confere uma &quot;natureza interpretativa&quot; ao disposto no artigo 54 da Tabela do Imposto de Selo, o que na prática implicaria que o pagamento do imposto sobre suprimentos, entre outros, seria aplicado de forma retroactiva, ou seja, aos últimos cinco anos, que é o período de validade fiscal. </p>
<p> Com este acordo entre o PP e o Governo, essa retroactividade é retirada do texto do OE para o próximo ano. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-3113126. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="FKUfrsvjhd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-04"></editdetail></code>
<code code="PxZfeolAoc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-04"></editdetail></code>
<code code="bJuTPSShal">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-04"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="dQjqbiMHDK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-04"></editdetail></code>
<code code="XdeulXzKad">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-04"></editdetail></code>
<code code="IIupWikjGE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-04"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-04"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>