<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-11" id="root" itemid="51176" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> MONETÁRIO FECHA CALMO, FUTURO LISBOR EM QUEDA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 11 Dez (Reuter) - O mercado monetário do escudo fechou calmo no mercado cash, mas o futuro da Lisbor acompanhou o momento negativo das obrigações e acções a nível internacional, que reagiram mal aos &apos;producer prices&apos; publicados nos Estados Unidos, acima do previsto e, também, aos rumores de vendas em maior número de acções que já se verificam neste país, depois de avisos do FED de que a Bolsa estava a subir muito. </p>
<p> &quot;O futuro (da Lisbor) foi o que registou maior variação, mas assim mesmo sem muito volume. Nem os FRA tiveram movimento&quot;, disse um operador. &quot;No futuro, dependemos do clima dos outros mercados&quot;, adiantou. </p>
<p> O Banco de Portugal manteve hoje inalteradas todas as suas taxas directoras, quando anunciou as suas taxas para o período de reservas que se incia amanhã. </p>
<p> Esta era a expectativa de seis dos sete economistas e chief-dealers contactados pela Reuters. </p>
<p> No curto prazo, o banco central absorveu no final da sessão 32,385 milhões de contos a um dia. </p>
<p> No mercado cash, os três meses fecharam em 6,51/6,55 pct, os seis meses em 6,17/6,22 pct e os 12 meses em 6,05/6,12 pct. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="BzcxANeRVc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-11"></editdetail></code>
<code code="uutZrnpGcV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-11"></editdetail></code>
<code code="wpjYXCYyYg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="JzlKAoeQPm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>