<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-22" id="root" itemid="54106" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> BP prevê PIB 1997 cresce 3,0/3,75 pct vs 3,3 pct 1996. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 22 Abr (Reuter) - O Produto Interno Bruto (PIB) português deverá crescer em 1997 entre 3,0 e 3,75 pct, contra um valor, também hoje anunciado, de 3,3 pct em 1996, revela o Banco de Portugal no seu Boletim Económico trimestral de Março. </p>
<p> No mesmo relatório, que tem as principais previsões para a economia portuguesa para 1997 e também algumas para 1998, o banco central considera que, pelo menos até final de 1998, não são de esperar tensões inflacionistas significativas, ao mesmo tempo que considera que o próximo ano é o ano de conclusão do processo de desinflação português. </p>
<p> &quot;Em 1997 e 1998, deverá registar-se uma manutenção do ritmo de crescimento da economia portuguesa. Para 1997, a previsão do BP aponta para um crescimento no intervalo 3,0-3,75 pct&quot;, afirma o Boletim Económico do BP. </p>
<p> &quot;Sabendo que os efeitos de um maior crescimento económico se repercutem com algum desfasamento nos preços e nos salários, não é de esperar que, pelo menos até final de 1998, se verifiquem pressões inflaccionistas significativas&quot;, acrescenta. </p>
<p> Ainda sobre a inflação, o banco central espera a continuação da descida dos preços no próximo ano. </p>
<p> Adianta também uma previsão de descida para o Índice de Preços no Consumidor Harmonizado (IPCH), o índice que, medido em termos de média, vai servir de base para o cálculo da convergência para a moeda única. </p>
<p> &quot;O BP, tendo em conta as perspectivas de estabilidade cambial, os preços externos e os salários, toma como referência uma variação média anual do IPCH não superior a 2,25 pct, em Dezembro de 1997&quot;, afirma o Boletim Económico. </p>
<p> &quot;Este valor será compatível com o cumprimento do critério de estabilidade de preços estabelecido no Tratado da União Europeia&quot;, acrescenta. </p>
<p> A taxa de variação média do IPCH foi de 3,0 pct em Março, segundo informação contida na Conjuntura Mensal de Março do BP. </p>
<p> As expectativas de melhoria do crescimento do PIB em 1997 são justificadas pelo banco central pela dinamização da actividade económica. </p>
<p> &quot;Esta previsão (de crescimento do PIB de 3,0 a 3,75 pct para 1997) tem implícito um maior dinamismo da actividade económica, uma vez que, em 1997, não se espera um contributo da actividade do sector automóvel para a taxa de crescimento do PIB tão signficativo como nos dois anos anteriores&quot;, afirma o BP. </p>
<p> O BP refere que, em 1997, o consumo privado deverá apresentar um crescimento no intervalo de 2,5 a 3,25 pct. </p>
<p> &quot;Esta previsão é coerente com a continuação do crescimento real do rendimento disponível em 1997, impulsionado pelo aumento dos salários reais e do emprego&quot;, explica o BP. </p>
<p> Adianta que, em resultado da aceleração da actividade económica, o emprego deverá crescer a um ritmo superior ao de 1996 e que, em 1997, se registe uma redução da taxa de desemprego que se deverá situar abaixo dos sete pct. </p>
<p> Quanto às exportações de bens e serviços, o BP prevê a sua desaceleração a reflectir o efeito da evolução das exportações de automóveis. </p>
<p> &quot;Espera-se, no entanto, que mantenham um crescimento superior ao das importações dos nossos principais parceiros comerciais, permitindo novos ganhos de quota de mercado, em resultado, em parte, do comportamento dos custos unitários de trabalho na industria portuguesa&quot;, afirma o BP. </p>
<p> &quot;A evolução do rendimento disponível das famílias na União Europeia constitui um factor de incerteza, em particular, sobre a recuperação das exportações de serviços de turismo em 1997&quot;, lembra o banco central. </p>
<p> O crescimento das importações de bens e serviços deverá registar, em 1997, um decréscimo que é consequente com a evolução projectada para as exportações e com a alteração dos contributos relativos para o crescimento da procura interna. </p>
<p> &quot;Estima-se que a BTC se situe a um nível próximo do de 1996, dentro do intervalo de -2,5 a -2 pct do PIB&quot;, adianta o BP. </p>
<p> &quot;Esta preojecção traduz um menor aumento do défice da balança de bens e serviços e um crescimento das transferências públicas&quot;, afirma. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="potcPbhdMg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code>
<code code="faCbchtjmI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code>
<code code="MNrzTDNNNR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="WlqQwFoiif">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code>
<code code="nVkKsJDBLI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-22"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>