<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-18" id="root" itemid="56356" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções fecham em queda com tempestade internacional. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1615 TMG - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)fecharam em queda, acompanhando a tempestade que assolou as principais praças internacionais, nomeadamente a madrilena e a francesa que perderam mais de 2,6 pct. O Dow Jones está a cair mais de um pct, devido à realização de mais-valias e a alguns resultados das empresas, referentes ao segundo trimestre, menos favoráveis. A liquidez no cash atingiu 13,7 milhões de contos. A evolução do mercado na segunda-feira está bastante dependente da tendência internacional. </p>
<p> &quot;Estamos muito dependentes do que se está a fazer lá fora. É preciso saber como vai fechar Nova Iorque hoje&quot;,disse um dealer. </p>
<p> Dealers disseram que, na segunda-feira, a Portucel Industrial poderá consolidar os actuais níveis, em redor dos 1.500 escudos, depois da divulgação dos resultados do primeiro semestre, que saíram dentro de algumas expectativas. </p>
<p> A Portucel fechou o primeiro semestre de 1997 com um lucro líquido consolidado de 752.000 contos contra um prejuízo de 2,9 milhões de contos no periodo homólogo de 1996. </p>
<p> Operadores afirmaram que quando os mercados internacionais, principalmente Madrid e Paris, mergulharam numa forte queda, se sentiu algum pânico no mercado português e a pressão vendedora acentuou-se, embora tenha recuado ligeiramente à medida que o mercado caminhava para o fecho. </p>
<p> *Índice PSI-20 (.PSI20)cai 1,2 pct para 7.798,84 pontos *Futuro PSI20 Jul97 (PSI20N7)cai 106 pontos para 7.780 *Futuro PT Jul97 (PTCON7)cai 72 pontos para 7.518 *EDP desce 10 escudos para 3.270. Negociadas 957.715 *Portucel sobe 7 esc para 1.490. Negociadas 519.830 *BCP cai 57 escudos para 3.368. Negociadas 315.328 *PT cai 31 escudos para 7.540. Negociadas 294.094. </p>
<p>      ---Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="zoiOwciPaZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-18"></editdetail></code>
<code code="TPgVbkaaNw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-18"></editdetail></code>
<code code="NJORCvAsXF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="lWGRqGJjxJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-18"></editdetail></code>
<code code="iTdmURcdcd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-18"></editdetail></code>
<code code="oMKnqwUhls">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>