<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-22" id="root" itemid="49957" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> COMITÉ EUROPEU CENTRAIS BALANÇOS REÚNE NO PORTO. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 22 Out (Reuter) - O Comité Europeu das Centrais de Balanços, cuja presidência é presentemente assumida pelo Banco de Portugal (BP), reúne no próximo dia 25 no Porto, sendo um dos pontos em agenda a harmonização para vários países de dados das empresas a nível sectorial, disse o BP em comunicado. </p>
<p> &quot;A harmonização das diferentes bases de dados nacionais, efectuada no âmbito do projecto BACH (Bank of Harmonized Data on Company Accounts), é uma condição necessária de comparibilidade dos dados apurados, esta, por sua vez, no contexto do Mercado único, essencial para, no quadro europeu, habilitar os empresários com informação útil&quot;, afirma o comunicado. </p>
<p> A Alemanha, Áustria, Bélgica, Espanha, Itália, Grécia, França, Reino Unido e Portugal, integram o Comité Europeu de Centrais de Balanços. </p>
<p> A base de dados internacional BACH inclui informação sectorial agregada de vários exercícios de nove países europeus, dos Estados Unidos e do Japão. </p>
<p> A Central de Balanços do BP existe desde 1987 e tem como objectivos &quot;proporcionar aos empresários informações úteis à gestão das suas empresas, fornecer às associações empresariais e outros utilizadores dados agregados que permitam apoiar a realização de análises e estudos sobre a situação e evolução dos sectores de actividade&quot;. </p>
<p> Destina-se também a &quot;proporcionar ao BP instrumentos válidos para a análise da situação e das perspectivas económico-financeiras dos vários sectores de actividade, por forma a apoiar o desempenho das suas funções, nomeadamente em matéria estatística e de condução da política monetária&quot;, acrescenta. </p>
<p> Esta base de dados nacional é alimentada por contribuições de cerca de 15 mil empresas, ainda segundo a informação do BP, enquadradas nos sectores de agricultura, produção animal, caça e silvicultura, pesca, indústrias extractivas, indústrias transformadoras, produção e distribuição de electricidade, de gás e de água, construção, alojamento, transportes, armazenagem e comunicações. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-3113126. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="QPKBajRkNM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-22"></editdetail></code>
<code code="tcuOYIfGfA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-22"></editdetail></code>
<code code="mOxvHnbjeT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-22"></editdetail></code>
<code code="EHLksXtBmb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-22"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="RKhTwttuUS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-22"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-22"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>