<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-21" id="root" itemid="53472" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Futuro OT10 Jun97 sobe 0,30 pontos para 105,48. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 21 Mar (Reuter) - O futuro (0#BDPOT:)sobre as OT a 10 anos com o vencimento em Junho de 1997 abriu a subir 0,30 pontos para 105,48. </p>
<p> *Futuro (BDPOTM7)OT10 Jun97 sobe 0,30 pontos p/ 105,48 </p>
<p> *Futuro Bono (MFFM7)sobe 0,44 pontos para 111,13 </p>
<p> *Escudo 100,52/55 por marco contra 100,67/72 fecho ontem. </p>
<p> LISBOA, 24 Mar (Reuter) - O futuro (0#BDPOT:)sobre as OT a 10 anos com o vencimento em Junho de 1997 abriu a subir 0,14 pontos para 105,65. </p>
<p> O mercado cash e de futuros das OT poderá registar hoje alguma recuperação, em sintonia com as outras praças, mas a liquidez deverá ser bastante reduzida, denotando-se alguma expectativa quanto à reunião de amanhã do FOMC da Fed. </p>
<p> Dealers afirmaram que uma subida das taxas de curto prazo americanas em 25 basis points (bp) já foi descontada, mas se esta for superior, poderá significar um novo ajustamento dos mercados em baixa. </p>
<p> &quot;O mercado, tanto nos futuros como no cash, deverá recuperar um pouco, seguindo o momento mais positivo dos outros mercados, mas a liquidez será reduzida, porque está tudo à espera dos resultados da reunião do FOMC amanhã&quot;, disse uma dealer. </p>
<p> Os spreads da OT para o Bonos espanhóis a 10 anos deverão manter-se nos níveis anterior, em redor dos dos menos 20 bp. </p>
<p> *Futuro (BDPOTM7)OT10 Jun97 sobe 0,14 pontos p/ 105,65 </p>
<p> *Futuro Bono (MFFM7)sobe 0,16 pontos para 111,21 </p>
<p> *Escudo 100,40/45 por marco contra 100,50/52 fecho sexta </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035 *Os utilizadores de Reuter Terminal devem fazer duplo click em: [PT] Noticiário Português [DBT] Comentários de Dívida Pública (Treasury) Designação vários mercados de Dívida (BDP/FUTEX1) Mercado derivados Nacional (MEFF) Mercado Futuros espanhol. </p>
<p> O mercado poderá registar hoje alguma recuperação, ainda que muito condicionada pela perspectiva de subida das taxas de curto prazo nos Estados Unidos. </p>
<p> &quot;O mercado, tanto nos futuros como no cash, poderá recuperar alguma coisa, porque esta é a tendência do exterior, mas sem conseguir compensar as quedas dos últimos dias, porque o espectro de subida das taxas americanas não o permite&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;A questão que se coloca é se a FED sobe as taxas 25 basis points e então está descontado e abre espaço para a recuperação dos mercados, ou se sobe meio ponto e então o sentido é de descida&quot;, disse outro. </p>
<p> O Futuro sobre as OT10 Jun97 está a subir 0,20 pontos para 105,38. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035 *Os utilizadores de Reuter Terminal devem fazer duplo click em: [PT] Noticiário Português [DBT] Comentários de Dívida Pública (Treasury) Designação vários mercados de Dívida (BDP/FUTEX1) Mercado derivados Nacional (MEFF) Mercado Futuros espanhol. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="cWiKoaEUnh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-21"></editdetail></code>
<code code="bhHtXnZAnS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-21"></editdetail></code>
<code code="JeRYdsjYND">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-21"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="MkzfFRgbjU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-21"></editdetail></code>
<code code="TwlWrlLBLb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-21"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-21"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>