<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-06" id="root" itemid="52389" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> BVL APOSTA SISTEMAS NEGOCIAÇÃO/INFORMAÇÃO. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 6 Fev (Reuter) - O ano de 1997 tem que ser o ano de reviravolta do mercado de capitais nacional, com a Bolsa de Lisboa a apostar nos sistemas de difusão da informação e negociação como preparação para a Moeda Única, disse o administrador delegado da BVL, José Carlos Pestana Teixeira. </p>
<p> &quot;O ano de 1997 tem que ser o ano da reviravolta para o mercado português. Nós estamos a apostar claramente nisso, estamos a dar uma volta nos sistemas de difusão e de negociação&quot;, disse em entrevista à Reuters, Pestana Teixeira. </p>
<p> Alertou, ainda, para as mudanças dos mercados europeus até ao final do século com a introdução da Moeda Única. </p>
<p> Pestana Teixeira espera que a decisão sobre o sistema negociação seja rápida, mas aguarda o relatório e as recomendações do grupo de trabalho que está a estudar esta questão. </p>
<p> &quot;É importante para a Bolsa de Lisboa tomar, quanto a esta matéria, uma decisão rápida. Implementar um sistema de negociação demora meses&quot;, afirmou. </p>
<p> A alteração do sistema de negociação poderá passar pela aquisição de um novo sistema, estando, actualmente, a serem estudados vários que estão instalados em outras Bolsas, ou pela alteração do próprio Tradis. </p>
<p> &quot;Saber se pegamos no Tradis e alteramos tudo ou se vamos buscar algo que esteja feito (sistema de negociação) e instalamos, é uma questão de custos, de funcionalidade, de estratégia da própria Bolsa&quot;, adiantou Pestana Teixeira. </p>
<p> &quot;Não podemos esquecer que a situação até ao final do século na Europa vai-se alterar dramaticamente e nós temos que antecipar essas mudanças&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;Hoje em dia, temos a obrigação de incorporar nas nossas decisões, quaisquer que elas sejam, o desenvolvimento do mercado europeu até ao final do século, porque este vai mudar radicalmente&quot;, adiantou. </p>
<p> Pestana Teixeira adiantou, ainda, que &quot;não faço questão que o sistema seja este, aquele ou outro. Quero um sistema flexível de modo a que o &apos;price discovery&apos;, o mecanismo de descoberta de preços, seja eficiente para o mercado que temos na altura&quot;. </p>
<p> Por outro lado, a Bolsa também apostou no sistema de difusão de informação, tendo lançado recentemente o Infobolsa, disponibilizando informação sobre os mercados de valores mobiliários, nacionais e internacionais, e complementando-a com notícias e outras informações. </p>
<p> &quot;Estamos a apostar claramente nisso, estamos a dar uma volta no sistema de difusão, com a Infobolsa, estamos a caminhar para produtos altamente sofisticados e tecnicamente evoluídos&quot;,disse. </p>
<p> &quot;Do ponto de vista operacional estamos a modernizar os nossos sistemas e isso é o ponto chave. Quer o sistema de difusão como o de negociação são dois aspectos fundamentais e que têm a ver com a qualidade do mercado, como a liquidez, transparência, custos de transacção, etc&quot;, acrescentou Pestana Teixeira. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="fhMzdWZTFf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-06"></editdetail></code>
<code code="CGSGPHCNFw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-06"></editdetail></code>
<code code="sPbyeKKyhV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-06"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="HdcQsHrBoA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-06"></editdetail></code>
<code code="QHHDjHeyeM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-06"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-06"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>