<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-06" id="root" itemid="55276" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário fecha ilíquido, FRA em alta ligeira. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1430 TMG - O mercado monetário do escudo fechou ainda com falta de ilíquido, também motivada pelo facto de a liquidez estar concentrada. Nos prazos do cash, dealers disseram que o movimento foi reduzido, o mesmo sucedendo com os FRA e o futuro da Lisbor, embora os derivados tenham reagido em ligeira alta de taxas ao desemprego nos Estados Unidos. * Tom/next em 5,95/6,00 pct vs 6,02/6,09 pct na abertura * Prazo 30 dias em 5,94/6,00 pct, semelhante à abertura * BP cede 76 MC a 6 dias a TMP 6,0001 pct, absorção sem procura * Desemprego Maio Alemanha 11,1% Mai vs 11,3% Abr97, o esperado * Colocado 15 MC BT 182 dias, rateio sobe 0,03 para 5,49 pct * Futuro Lisbor (0#LBO:)Set/97 cai 0,06 para 94,70 * Tx desemprego EUA Mai97 4,8 pct vs 5,00 pct previsto </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 6 Jun (Reuter) - O mercado monetário do escudo fechou calmo, ainda a precisar de alguma liquidez no curto prazo e com os prazos sem muitas alterações. </p>
<p> Os FRA e o futuro da Lisbor seguiram a alta de taxas também verificada nas obrigações, depois de o desemprego americano ter mostrado que a economia está em boa forma, o que aumenta a probabilidade de uma nova subida de taxas, para precaver eventuais tensões inflacionistas. </p>
<p> &quot;O mercado teve hoje pouco volume e deverá continuar a ser assim, até se definirem melhor estas questões da moeda única, porque até lá não há quem tome posições fortes&quot;, disse um operador. </p>
<p> O futuro da Lisbor segue com uma liquidez de 27 milhões de contos, a descer entre 0,6 e 0,7. </p>
<p> Nos prazos, os três meses fecharam em 5,75/5,78 pct, os seis meses em 5,52/5,60 pct e os 12 meses em 5,35/5,45 pct, semelhantes à abertura. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="VQZwOjCajb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-06"></editdetail></code>
<code code="kjwfsVxalK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-06"></editdetail></code>
<code code="FhXcNDLJOy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-06"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="oHLIAzERjN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-06"></editdetail></code>
<code code="ntmCqapFOQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-06"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-06"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>