<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-08" id="root" itemid="56874" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Consumo privado 1ro sem97 abaixo 2do sem96 - DPP. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 8 Ago (Reuter) - O consumo privado abrandou no primeiro semestre de 1997 comparativamente com o segundo semestre de 1996, afirma a análise de Abril-Junho do Departamento de Prospectiva e Planeamento (DPP), uma organismo do Ministério do Equipamento, Planeamento e Administração do Território. </p>
<p> &quot;Face à evolução dos indicadores recentemente disponibilizados, estima-se que, no primeiro semestre do corrente ano, a trajectória de evolução do consumo privado tenha registado um ligeiro abrandamento em relação à tendência de crescimento evidenciada no segundo semstre de 1996&quot;, afirma o DPP. </p>
<p> Fonte do DPP destacou que esta evolução, ao estar este ano abaixo do período de maior dinamismo de 1996 (segundo semestre), evidencia que o consumo se mantém de facto ainda moderado. </p>
<p> Também o Instituto Nacional de Estatística conclui no mesmo sentido, tendo na sua Síntese de Junho referido que o consumo no segundo trimestre de 1997 registou, &quot;uma evolução pouca intensa, com alguns indicadores a evidenciarem uma desaceleração e outros uma quebra&quot;. </p>
<p> Em 1996, segundo dados do Banco de Portugal, o consumo evoluiu a uma taxa abaixo do cresicmento do PIB. </p>
<p> Refere o DPP que, embora o número de matrículas de veículos ligeiros de passageiros tenha aumentado 7,6 pct no primeiro semestre deste ano, cresceu 12,1 pct no mesmo período de 1996. </p>
<p> Também na venda de veículos ligeiros de passageiros novos, registou-se um decréscimo de 3,6 pct no primeiro semestre deste ano, contra um aumento de 5,9 pct no primeiro semestre de 1996. </p>
<p> O DPP aponta no entanto algumas &apos;atenuantes&apos; para este comportamento, admitindo nomeadamente que &quot;aquela evolução das vendas de automóveis pode estar associada a um certo &apos;desvio&apos; das poupanças, por parte dos particulares, para aquisição de habitação, aproveitando as condições de crédito derivadas da baixa da taxa de juro&quot;. </p>
<p> Afirma igualmente que o peso dos veículos importados usados no total das matrículas efectuadas terá aumentado para 26 pct no primeiro semestre deste ano, contra 17 pct no período homólogo de 1996 e 19 pct em todo o ano de 1996. </p>
<p> Também no comércio a retalho, refere o DPP, a apreciação dos empresários sobre o volume de vendas na primeira metade deste ano, era bastante mais favorável do que no período homólogo anterior. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="YWGWfJpdPx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code>
<code code="jmcgqifBse">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code>
<code code="exsMhxaYqs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="KEslvIVXYu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code>
<code code="wvEHcXNixc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code>
<code code="DidbjpTxOI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-08"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>