<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-17" id="root" itemid="55475" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ANÁLISE-IPC Maio mau mas não compromete descida. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 17 Jun (Reuter) - A inflação de Maio foi má, mas a trajectória de descida não está posta em causa e o IPC médio pode fixar, no fim do ano, abaixo do máximo de 2,5 pct do Governo, valor compatível com Maastricht, disseram analistas. </p>
<p> Alguns adiantam que, apesar de poder haver uma ligeira revisão em alta do IPC médio para o final de 1997, a tendência de descida só seria interrompida se a classe Alimentação voltasse a ter uma evolução muito anormal nos próximos meses. </p>
<p> Em Maio, o IPC foi 0,7 pct, a homóloga fixou em 2,1 pct e a média em 3,0 versus, 0,2 pct, 1,8 pct e 3,1 pct em Abril. </p>
<p> A inesperada subida de Maio deveu-se sobretudo à subida das batatas, em 15,1 pct, e das carnes, em 4,2 pct, estas a serem muito penalizadas pelo foco de peste suína no norte da Europa. </p>
<p> A Alimentação e Bebidas tem um peso de cerca de 45 pct no cabaz e aqueles dois items justificaram cerca de 0,5 dos 0,7 pct de crescimento mensal. </p>
<p> Uma poll de oito analistas previa que o IPC saísse de 0,1 a 0,4 pct e apenas um esperava que o crescimento fosse 0,4 pct. </p>
<p> &quot;(Este IPC) quebra a tendência de excelente performance que vínhamos tendo, mas em termos de taxa média, para o final do ano, não vai alterar muito a nossa estimativa, apesar de a pormos (agora) perto do limite máximo do intervalo do Governo (2,25-2,5 pct)&quot;, disse Nuno Godinho, analista do Deutsche Morgan Grefell. </p>
<p> &quot;São perturbações muito particulares (batata e carne de porco) e não deve acabar com a trajectória (descida) dos últimos tempos&quot;, disse Pedro Braz Teixeira, analista do Banco Santander de Negócios Portugal (BSNP). </p>
<p> &quot;Contudo, revejo a previsão (do IPC médio) para o final de 1997 em 0,1 a 0,2 pontos para perto dos 2,5 pct&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;Apesar deste IPC ter sido um choque, o IPC médio deve manter-se abaixo dos 2,5 pct e permitir cumprir o critério de Maastricht&quot;, disse Martim Amaral Neto, analista do Banco ESSI. </p>
<p> A maioria dos analistas concorda que a generalidade das rúbricas se comportou bem, mas a grande dúvida é se a alimentação continua a ter uma má performance. </p>
<p> &quot;A evolução da generalidade das componentes parece bastante boa, mas penso que a alimentação pode continuar, nos próximos meses, a puxar o IPC para cima&quot;, disse Giovanni Polastri, analista da 4Cast em Londres. </p>
<p> &quot;Não penso que isso aconteça e até acho que grande parte dos efeitos da &apos;batata e carne de porco&apos; serão revertidos nos próximos meses&quot;, contrapôs Martim Amaral Neto. </p>
<p> &quot;Não faz sentido, por exemplo, a batata crescer 15 pct num mês e continuar a subir nos seguintes&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;Apesar do efeito da BSE acabar por volta deste mês (Maio), os próximos dois meses são sazonalmente muito bons, favorecendo a descida (IPC)&quot;, concluiu. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="FkdxFORUPy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-17"></editdetail></code>
<code code="hnwyJocBkJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-17"></editdetail></code>
<code code="weDBeWhRgR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-17"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="RyqWHAPrQn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-17"></editdetail></code>
<code code="okJtwlNTqr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-17"></editdetail></code>
<code code="evRhTTbmCr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-17"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-17"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>