<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-10" id="root" itemid="51098" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> LEILÃO OT/MAR/99 PREVÊ-SE COM BIDS 6,05/6,10 PCT. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> Por Sérgio Gonçalves LISBOA, 10 Dez (Reuter) - Os bancos deverão apresentar, no leilão de OT/Março/99 hoje, bids dos 6,05 aos 6,10 pct, níveis em linha com o secundário e na expectativa de descida de taxas do Banco de Portugal (BP) a breve trecho, disseram dealers. </p>
<p> &quot;Os bancos vão ao leilão dos 6,05 aos 6,10 pct que é onde o grosso da procura tem andado em secundário&quot;, disse um director. </p>
<p> &quot;Apesar de poder haver taxas abaixo dos 6,05 pct, este será o limite mínimo para a maioria das propostas&quot;, disse outro. </p>
<p> &quot;Este limite tem em conta a performance do secundário e espelha a confiança num corte de taxas do BP, ainda este ano&quot;. </p>
<p> &quot;O Tesouro não deve ter dificuldades em colocar a totalidade, ou a quase totalidade, dos 20 MC em leilão&quot;, referiu o primeiro. </p>
<p> No último leilão (12 Novembro), o Tesouro colocou 20 milhões de contos (MC) de OT/Mar/96/99 à taxa média ponderada (TMP) de 6,5999 pct, a máxima foi 6,60 pct e a mínima 6,59 pct. </p>
<p> As OT/Mar/99 fecharam ontem, no Contínuo, nos 10.498 escudos, ou seja uma yield de 6,07 pct e um spread de 12 basis points (bp) contra os Bonos/Abril/99. </p>
<p> O Tesouro propõe-se colocar hoje 20 MC, sem contar com a tranche de 33 pct reservada aos OEVT, de OT/Mar/99, podendo aquele montante ser estendido para os 25 MC. </p>
<p> &quot;O leilão vai novamente definir taxas mínimas de sempre, em mercado primário, e isso só é possível já que se acredita na convergência para a Moeda Única (MU)&quot;, disse uma analista. </p>
<p> &quot;A curva ainda pode ajustar mais em baixa e daí haver interesse comprador, até porque, nesta maturidade, os spreads face a Espanha estão positivos e algo largos&quot;, lembrou. </p>
<p> &quot;O Governo parece intransigente no objectivo de 2,8 pct de aumentos salariais (Função Pública) para 1997, o que é um sinal positivo para a desinflação prosseguir&quot;, disse ainda. </p>
<p> &quot;O BP pode estar a aguardar pela confirmação da moderação salarial para 1997 e pode brindar, antes do Natal, o mercado com uma descida de taxas, a seguir provavelmente Itália e Espanha&quot;, disse o segundo. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035 (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="MrOzyzsVGr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code>
<code code="wVZdFXBedq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code>
<code code="yLNQRLevcJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="gBwsNmWVhK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code>
<code code="fnMPtbZytW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code>
<code code="iXJDHlcjft">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code>
<code code="iDoArLlCmO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-10"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>