<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-23" id="root" itemid="49996" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES SEGUEM MISTAS, ALTA MELLO COMPENSA QUEDA PT. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 23 Out (Reuter) - As acções do Contínuo seguiam mistas, com a subida do Banco Mello a compensar a queda da Portugal Telecom (PT), mas com o mercado muito seleccionado. </p>
<p> O interesse em Banco Mello Comercial é explicado pela passagem da posição que o American International Group detinha no Banco Mello Investimento e que agora passa para o comercial, enquanto a PT está a cair porque quem quer uma participação no sector das telecomunicações só tem olhos para a Deutsche Telekom </p>
<p> &quot;O BPI subir ligeiramente, reflectindo os bons resultados referentes ao terceiro trimestre&quot;, disse um dealer. </p>
<p> Fizeram-se 98.784 acções do BPI a subir 19 escudos para 1.824. </p>
<p> &quot;O BPI não sobe mais porque o mercado considera que a oferta sobre o BFE foi excessiva, além de que grande parte dos lucros conseguindos nos nove primneiro meses foram ganhos de trading&quot;, disse um outro operador. </p>
<p> &quot;É claro que não é pelo facto de serem lucros com trading que deixam de ser lucros, mas há a ideia de que isso só é possível num clima de corte de taxas, além de que a aquisição do BFE vai ter custos para o BPI&quot;, acrescentou o mesmo operador. </p>
<p> Os lucros líquidos consolidados do BPI-SGPS subiram 71 pct para 12,1 milhões de contos (MC). </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="EsLyroOXPc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-23"></editdetail></code>
<code code="HyMYZobnZY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-23"></editdetail></code>
<code code="cYYIuRIMeW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-23"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="weGaeQgWqN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-23"></editdetail></code>
<code code="VWlvEoCfPG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-23"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-23"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>