<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-09-27" id="root" itemid="49303" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ENTREVISTA-NÃO HÁ FUNCIONÁRIOS PUBLICOS A MAIS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> Por Sérgio Gonçalves LISBOA, 27 Set (Reuter) - Portugal não tem funcionários públicos a mais, sobretudo em relação aos outros países da União Europeia (UE), mas uma má distribuição de recursos humanos, disse Arnaldo Silva, adjunto do Ministro Jorge Coelho. </p>
<p> &quot;Portugal, em comparação aos outros países da UE, não tem funcionários públicos a mais, nem de longe, nem de perto. O sector público não é demasiado grande e não há tendência para reduzir&quot;, disse, em entrevista à Reuters. </p>
<p> &quot;Os funcionários públicos estarão é mal distribuídos&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Temos dados aleatórios que apontam para entre 500 mil e 800 mil o número de funcionários públicos&quot;, explicou. </p>
<p> &quot;Este Governo, quando entrou em funções, em Novembro de 1995, deparou-se com um sector perfeitamente em estado de sítio&quot;, referiu Arnaldo Silva. </p>
<p> &quot;Há muito tempo que os sindicatos eram informados das percentagens que anualmente seriam atribuídas (pelo Governo) aos aumentos de salários. Não havia diálogo, nem uma negociação com os sindicatos&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Durante três meses negociámos, a par e passo, medidas e compromissos de médio e longo-prazo, medidas até ao ano de 1997&quot;, lembrou. </p>
<p> &quot;Tentámos, de acordo com os sindicatos, fazer um diagnóstico da situação caótica que existe no sector público administrativo português&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;Para já têm sido aprovadas novas leis orgânicas (de Ministérios) e com as diversas leis orgânicas que se seguirão, haverá uma tentativa de se racionalizar os efectivos em cada Ministério&quot;, afirmou o adjunto do Ministro. </p>
<p> A lei orgânica do Ministério das Finanças e do Ministério da Economia já foram aprovadas. </p>
<p> &quot;Por outro lado, no acordo com os sindicatos (relativo a 1996) está previsto para 1997 começarmos a trabalhar em conjunto na revisão do regime de incentivos à deslocação para a periferia&quot;, afirmou. </p>
<p> &quot;Isso acontecerá na perspectiva de uma descentralização efectiva e na desconcentração administrativa que será impositiva com uma futura regionalização, seja ela qual for&quot;, acrescentou. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="XXroyMXiSU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-27"></editdetail></code>
<code code="MzJiUUpmdZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-27"></editdetail></code>
<code code="FIAEQPNFYv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-27"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DapBQGPjVt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-27"></editdetail></code>
<code code="cDrmQifnLX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-27"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-09-27"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>