<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-22" id="root" itemid="54880" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário fecha ilíquido, BP deve manter taxas. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1605 TMG - O mercado monetário do escudo fechou ainda com falta de fundos no curto prazo, enquanto nos prazos mais longos do cash o movimento foi pouco e com as taxas estáveis. No futuro da Lisbor e nos FRA, as taxas registaram esta tarde uma subida, até cerca de 10 basis points, a seguir o momento menos positivo das obrigações americanas e alemãs, que contagiaram os mercados ibéricos. Amanhã o Banco de Portugal anuncia taxas para o período de reservas seguinte, mas a maioria dos analistas não esperam descidas. * Tom/next em 5,90/5,95 pct vs 5,85/5,95 pct na abertura * Prazo 30 dias em 5,72/5,76 pct, semelhante à abertura * Colocado 19,850 MC BT 91 dias, rateio cai 0,05 para 5,48 pct * BP cede 5 MC a 4 dias a 6,0 pct, absorção sem procura * Futuro Lisbor (0#LBO:)Mar/98 cai 0,11 para 94,83 </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 22 Mai (Reuter) - O mercado monetário do escudo fechou calmo no mercado cash mas com os derivados com algum sentimento negativo, disseram operadores. </p>
<p> &quot;Os (mercados obrigacionistas nos) Estados Unidos cairam, a Alemanha também e os mercados ibéricos foram atrás, por isso é que as taxas dos FRA e do futuro subiram&quot;, disse um operador. </p>
<p> O futuro da Lisbor e os FRA registaram esta tarde uma subida de até cerca de 10 basis points, depois de ontem terem subido mas menos do que isso. </p>
<p> Para amanhã, os dealers não esperam cortes de taxas do Banco de Portugal, devido à maior volatilidade do escudo, no sentido da depreciação, assim como ao facto de, no próximo domingo, se realizarem eleições legislativas em França. </p>
<p> Dealers referiram que a sessão de amanhã deverá ser dominada pelos acertos de final do período de reservas, prevendo que seja ainda necessária alguma liquidez para o equilíbrio das contas. </p>
<p> No fecho, o futuro sobre a Lisbor a três meses fez um total de 58,2 milhões de contos, concentrados nos vencimentos de Dezembro de 1997 e Março de 1998, tendo sido também estes dois os que mais caíram, respectivamente 0,08 e 0,11 pontos para 94,84 e 94,83. </p>
<p> No cash, os três meses fecharam em 5,48/5,54 pct, os seis meses em 5,34/5,39 pct e os 12 meses em 5,24/5,30 pct. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="AgUqScqfYq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-22"></editdetail></code>
<code code="kozhpIpqmO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-22"></editdetail></code>
<code code="SWTjadBLHF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-22"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="fsitomyeVz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-22"></editdetail></code>
<code code="AsNMWIRNmP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-22"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-22"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>