<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-23" id="root" itemid="51429" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES ABREM POUCO LÍQUIDAS, DEVIDO FERIADOS NATAL. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 23 Dez (Reuter) - As acções do Contínuo abriram mistas e a liquidez no cash a ultrapassar um milhão de contos, com operadores a preverem uma sessão bastante calma e sem fortes movimentos, a não ser por passagens de carteiras, com a aproximação do final de 1996. </p>
<p> &quot;O mercado está calmo e vai continuar assim. As operações que se fazem estão relacionadas com passagens de carteiras e nada mais&quot;, disse um dealer. </p>
<p> Mudaram, ainda, de mãos 114.950 acções da Cimpor a subirem 14 escudos para 3.335. Operadores disseram, ainda, que se sente a puxada da cotação do BTA até aos 3.000. </p>
<p> As acções do BTA variaram hoje entre 2.970 e 2.980 escudos. &quot;Acredito que a cotação do BTA seja puxada e termine o ano acima dos 3.000 escudos&quot;, afirmou um dealer. </p>
<p> &quot;O Totta tem sido penalizado por muitas razões, pelos resultados, a reestruturação das várias áreas do Grupo, entre outros aspectos, e é natural que se vá tentar fechar o ano a níveis melhores&quot;, disse outro operador. </p>
<p> Negociaram-se 25.319 acções do BTA a subirem 10 escudos para 2.980. O BTA atingiu o máximo de 1996, a 31 de Maio, nos 3.120 escudos. Também as acções da Soares da Costa têm sido alvo de fortes puxadas. </p>
<p> Segundo operadores, a forte valorização da Soares da Costa, no último mês, pode estar relacionada com alguns fechos dos fundos de investimento. </p>
<p> As acções da Soares da Costa subiram, desde o início do mês, 23 pct. </p>
<p> Entretanto, o BESCL atingiu um novo máximo do ano nos 2.735 escudos, tendo-se negociado 115.930 acções. </p>
<p>      ---Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="gKWMBHlhxo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-23"></editdetail></code>
<code code="sgSvOUruYn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-23"></editdetail></code>
<code code="iQKCxPYuNg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-23"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="qVCOGBtZjR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-23"></editdetail></code>
<code code="nsEaFWRNai">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-23"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-23"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>