<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-09-04" id="root" itemid="48651" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> PUBLICADOS OS ESTATUTOS DO INSTITUTO DE GESTÃO DO CRÉDITO. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 4 Set (Reuter) - Os estatutos do Instituto de Gestão do Crédito Público (IGCP) foram hoje publicados em Diário da República (DR). </p>
<p> &quot;O IGCP tem por objecto a gestão da dívida pública directa e do financiamento do Estado, bem como a coordenação do financiamento dos serviços e fundos dotados de autonomia administrativa e financeira, em obediência às orientações definidas pelo Governo, através do Ministério das Finanças&quot;. </p>
<p> Um basis point (bp) que uma gestão mais eficiente consiga poupar no serviço de Dívida representa mais de um milhão de contos (MC) de encargos anuais poupados no Orçamento de Estado. </p>
<p> &quot;Pretendeu-se que este Instituto assumisse uma natureza semelhante à das instituições financeiras que executam actividades similares e que tivesse uma dimensão reduzida, optando-se expressamente pela qualidade dos seus quadros, em detrimento da quantidade, que deverá nortear-se sempre por uma grande contenção&quot;, refere o preâmbulo do decreto-lei 160/96. </p>
<p> &quot;Com este Instituto pretende-se assim incrementar a eficiência na gestão da dívida pública, por forma a conseguir minimizar o seu custo numa perspectiva intertemporal&quot;, adianta. </p>
<p> &quot;O IGCP é uma pessoa colectiva de direito público, dotada de autonomia administrativa e financeira e património próprio, sujeita à tutela e superintendência do ministro das Finanças&quot;, referem os estatuto do Instituto. </p>
<p> O IGCP poderá ainda desenvolver, a título acessório do seu projecto principal, actividades com este conexas, nomeadamente nos domínios de consultadoria e assistência técnicas e da gestão de dívidas de entidades do Sector Público Administrativo. </p>
<p> O IGCP irá propôr ao Governo as orientações a prosseguir no financiamento do Estado, tendo em conta o OE, as condições dos mercados e as necessidades de tesouraria. </p>
<p> Irá também, entre outras atribuições, propôr ao Governo as orientações a que deverá subordinar-se a gestão da dívida pública directa do Estado, intervir nos assuntos respeitantes ao funcionamento do mercado financeiro, no que respeita ao mercado de títulos da dívida pública, e gerir o Fundo de Regularização da Dívida Pública (FRDP). </p>
<p> Quanto às atribuições, o IGCP irá negociar, em nome do Estado e em obediência às orientações do Ministro das Finanças, os empréstimos e as operações financeiras de gestão de dívida pública directa e contratar esses empréstimos e operações. </p>
<p> Os estatutos, além de outras atribuições previstas, prevêem a intervenção no mercado de dívida pública, comprando ou vendendo títulos por conta do FRDP, sempre que tal se afigure conveniente para os objectivos de gestão de dívida ou para a regularização de situações que possam ser percebidas como imperfeições temporárias do mercado. </p>
<p> A Junta de Crédito Público deixa agora de fazer qualquer sentido, pelo que foi extinta pela Lei Orgânica do Ministério das Finanças, prevendo-se a sua integração no IGCP. </p>
<p> De igual modo se contemplou naquela Lei Ogânica a transferência do processamento da dívida da esfera da Direcção Geral do Tesouro (DGT) e da Direcção Geral da Junta de Crédito Publico (JCP) para o IGCP, determinando-se a extinção da Direcção-Geral da JCP até 30 de Junho de 1997. </p>
<p> &quot;O Instituto deve assim ser visto como o sucessor da JCP, da Direcção-Geral que lhe estava acopulada e da parte das funções de gestão da dívida cometidas à DGT (...)&quot;, refere o preâmbulo. </p>
<p> &quot;Prevê-se que numa fase posterior de desenvolvimento, o Instituto venha a assumir também a gestão da tesouraria central do Estado, concentrando-se dessa forma toda a função central do Estado enquanto operador financeiro e assim racionalizando-se a utilização dos recursos financeiros ao seu dispor&quot;, conclui. </p>
<p> Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035 *Os utilizadores de Reuter Terminal devem fazer duplo click em:. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="WgXQsJhzLd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-04"></editdetail></code>
<code code="mvefEIQHLD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-04"></editdetail></code>
<code code="KQCQayxHWl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-04"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="QbWsSnITfZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-04"></editdetail></code>
<code code="rffeEmHlMG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-04"></editdetail></code>
<code code="njRXbJmlAM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-04"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-09-04"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>