<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-20" id="root" itemid="51924" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> EMPREGO ESTABILIZA 1997, DEPOIS INCERTO. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> Por Fernanda Pargana LISBOA, 20 Jan (Reuter) - A taxa de desemprego deverá estabilizar em 1997 mas, num prazo mais largo, a evolução é incerta, devido ao desfasamento entre as qualificações e o que é pedido pelas empresas e à concorrência internacional, disse Maria João Rodrigues, ministra para a Qualificação e o Emprego. </p>
<p> &quot;Penso que não há condições para fazer um prognóstico seguro da evolução do desemprego a médio prazo em Portugal&quot;, disse a ministra, em entrevista à Reuters. </p>
<p> &quot;Há factores positivos que jogam a favor da criação de emprego e da estabilização do desemprego, como seja o facto de se prever uma taxa de crescimento da actividade económica em Portugal mais elevada do que a taxa média europeia&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Mas há factores negativos que se prendem com o facto de o desemprego em Portugal ser cada vez mais estrutural, ou seja, explicar-se por um desfasamento entre as qualificações oferecidas pela população e as qualificações requeridas pelas empresas&quot;, acrescentou. </p>
<p> Para este ano, Maria João Rodrigues prevê uma estabilização da taxa de desemprego na casa dos 7,2 pct a 7,3 pct, aproveitando a melhor conjuntura económica e o desenvolvimento nalguns serviços. </p>
<p> A médio prazo, considerou a ministra, os factores de risco são, a nível externo, a acrescida concorrência, assim como a liberalização do comércio mundial, sobretudo com a exposição à concorrência de produtos produzidos em países com um nível de protecção social inferior ao europeu, como os asiáticos. </p>
<p> A nível interno, considerou que há o risco de não ser conseguida a adaptação das qualificações às necessidades. </p>
<p> &quot;Se não houvesse capacidade para combater estes factores estruturais (internos), pode haver o risco de agravamento do desemprego e o Governo prefere trabalhar tendo em conta esse risco. Não temos uma atitude descansada perante o problema. Achamos que tem que haver um grande trabalho de fundo para evitar que o desemprego se agrave em Portugal&quot;, afirmou. </p>
<p> Disse que um exemplo para tentar resolver essa questão é um novo programa, designado &apos;programa nacional de estágios&apos;, destinado a integrar sobretudo jovens licenciados nas empresas. </p>
<p> Adiantou que, em termos gerais, a adaptação das necessidades das empresas passa pelo sistema de ensino e da formação profissional. </p>
<p> No plano externo, considerou indispensável que a União Europeia (UE) tome uma atitude relativamente ao facto de entrarem para o comércio internacional produtos produzidos em países com um nível de protecção social inferior ao europeu, podendo por isso produzir mais barato. </p>
<p> &quot;Esse começa por ser um problema geral da Europa e o Governo (português) defende que as instituições europeias deverão definir uma política mais precisa nesta matéria, porque é difícil defendermos um modelo social europeu se competirmos de forma completamente aberta com países que não respeitam normas sociais mínimas&quot;, disse Maria João Rodrigues. </p>
<p> &quot;Penso que está em agenda que na próxima cimeira da organização mundial de comércio esse problema seja colocado pelas instâncias comunitárias, dada a necessidade de os países que entram livremente no comércio internacional respeitarem um número mínimo de normas sociais, e que actualmente parte deles nao respeitam&quot;. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="NGynyLQTqi">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="QPDFpqZYAM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="MStlQjgDUs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="oItJFrdxuU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="HmvjayOuwr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>