<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-17" id="root" itemid="51877" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> REGULARIZAÇÃO DÍVIDAS FISCO PODE DUPLICAR-GUTERRES. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 17 Jan (Reuter) - O valor total das regularizações de dívidas ao Fisco e à Segurança Social, num esquema incluido no chamado &apos;Plano Mateus&apos; pode, até final do prazo, mais que duplicar face aos já apurados cerca de 60 milhões de contos (MC), admitiu hoje o primeiro-ministro, António Guterres. </p>
<p> &quot;Não queria fazer previsões. Até poderá eventualmente ter uma evolução mais elevada e mais significativa&quot;, disse Guterres, quando questionado sobre se o actual montante poderá duplicar até ao final do prazo, 31 de Janeiro. O primeiro-ministro falava no final de uma apresentação da reestruturação do sistema informático fiscal. </p>
<p> &quot;Não é possível (prever o montante final) porque, como se sabe, é sempre no final dos prazos que aparece o maior número de pessoas, e ainda faltam 15 dias&quot;, acrescentou. </p>
<p> O secretário de Estado dos Assuntos Fiscais, em declarações posteriores, referiu que a tendência para as maiores empresas deixarem para o fim dos prazo a regularização das suas situações pode permitir previsões optimistas. </p>
<p> Sobre o montante a recuperar, António Carlos Santos, disse que, chegar aos 150 MC seria óptimo. </p>
<p> &quot;O sr. ministro das Finanças penso que terá falado (anteriormente) num máximo de 200 MC, mas as minhas expectativas eram mais baixas. Ficarei imensamente satisfeito se chegarmos aos 150 MC (de recuperação de dívidas)&quot;, disse o secretário de Estado. </p>
<p> O primeiro-ministro, entretanto, afastou a hipótesed de haver um alargamento do prazo para esta regularização de dívidas, depois de esse prazo ter sido alargado de 31 de Dezembro de 1996 para 31 de janeiro de 1997. </p>
<p> &quot;Não creio que seja necessário alargá-lo (o prazo). Pensamos que a grande maioria dos contribuintes em dívida vai efectivamente candidatar-se a pagar as suas dívidas&quot;, disse António Guterres. </p>
<p> &quot;Estando ainda a 15 dias do fim do prazo parece-me que há uma resposta maciça da população e sobretudo o que é importante e que há uma aceleração do número de pessoas e de empresas que se apresentam&quot;, concluiu. </p>
<p> Guterres lembrou que a Administração Fiscal já legislou para os casos em que se mantenham situações incumprimento fiscal. </p>
<p> &quot;Como se sabe, a Administração Fiscal já tornou claro que, em relação aos contribuintes em dívida que não vierem a aderir ao sistema, se procederá depois à execução fiscal normal&quot;, disse o primeiro-ministro. </p>
<p> &quot;Não é uma ameaça, é o estabelecimento das regras do Estado de direito. Há uma questão de justiça essencial. Quando pessoas nao pagam os seus impostos, essas pessoas estão a obrigar outras a pagar mais, e são os cumpridores que suportam todos os encargos&quot;, acrescentou. </p>
<p> Adiantou que o Estado tem também algum trabalho ainda afazer no âmbito da eficiência e equidade. </p>
<p> &quot;Reconheço que o próprio Estado também tem muito que fazer ainda para que cada vez mais se comporte como uma pessoa de bem, e é também isso que se está aqui a procurar fazer com esta modernização da administração fiscal&quot;,disse o primeiro-ministro. </p>
<p> Guterres salientou também que, para além deste esquema, está em vigor, e sem limite de prazo, o esquema de apoio à recuperação de empresas e de postos de trabalho, que já registou a adesão de 140 empresas e abrange cerca de 30 mil trabalhadores. </p>
<p> &quot;Neste momento já há cerca de 140 empresas que aderiram pedindo este apoio, o que ultrapassa os 30 mil trabalhadores e continuamos a registar um número crescente de adesões e eu estou também muito satisfeito com o facto de haver por parte dos empresários portugueses uma vontade de recuperar as suas empresas&quot;, concluiu. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="rKkggyIIfu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-17"></editdetail></code>
<code code="jAyMyYrBgu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-17"></editdetail></code>
<code code="JwnEuVuoaI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-17"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="RWhaanggnV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-17"></editdetail></code>
<code code="ZTWsNePALF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-17"></editdetail></code>
<code code="GfkVZELgYt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-17"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-17"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>