<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-02" id="root" itemid="55127" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário fecha ilíquido, pode aliviar amanhã. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1510 TMG - O mercado monetário do escudo fechou ainda com muita falta de liquidez no curto prazo, mas com os prazos do cash a aliviar dos máximos hoje atingidos, e menos pressionados. O futuro sobre a Lisbor está menos negativo e as taxas dos FRA recuperaram também, mas não desceram tudo o que tinham subido na sexta-feira. Para amanhã dealers admitem que as taxas, com excepção do curto prazo, possam aliviar mais um pouco, por exemplo a acompanhar a forte recuperação do escudo no cambial. * Tom/next em 6,00/6,05 pct vs 6,10/6,20 pct na abertura * Prazo 30 dias em 5,97/6,00 pct vs 5,97/6,02 pct na abertura * Colocado 10 MC BT 182 dias, rateio sobe 0,11 para 5,46 pct * BP cede 230 MC a 2 dias a TMP 6,0026%, absorção sem procura * Futuro Lisbor (0#LBO:)Jun/97 estável em 94,37 * Banco Portugal deve manter taxas amanhã - poll </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 2 Jun (Reuter) - O mercado monetário do escudo fechou com falta de fundos dentro do período que termina amanhã, dia em que os analistas não esperam qualquer alteração de taxas do Banco de Portugal, para o período e reservas seguinte. </p>
<p> &quot;É possível que as taxas amanhã nos prazos aliviem um pouco. Hoje já se notou, ao fim da manhã, não só um aliviar da pressão, como mesmo uma ligeira descida de taxas&quot;, disse um operador. </p>
<p> O chanceler alemão, Helmut Kohl, disse esta manhã que Bona continua a defender a independência do Bundesbank, na sequência do diferendo que mantêm, em que o Governo defende a reavaliação do ouro, que permitiria melhorar as contas públicas. </p>
<p> &quot;Os FRA desceram um pouco esta tarde mas, de qualquer forma, estão ainda acima dos níveis do fecho de quarta-feira, porque na sexta-feira subiram bastante&quot;, disse um dealer. </p>
<p> A generalidade dos mercados abriu bastante pressionada, tendo depois aliviado quando o chanceler alemão veio reafirmar a independência no banco central alemão e um membro do Bundesbank veio dizer que dificilmente a moeda única será adiada. </p>
<p> Mas os mercados, segundo operadores, continuam &apos;desconfiados&apos; e aguardam novos desenvolvimentos, nomeadamente tomadas de posição sobre a moeda única de responsáveis da nova maioria socialista em França. </p>
<p> No fecho, os três meses estavam em 5,75/5,80 pct, os seis meses em 5,57/5,62 pct e os 12 meses em 5,40/5,50 pct. </p>
<p> No futuro da Lisbor, fez-se um total de 38,4 milhões de contos (MC), dos quais 20,4 MC no vencimento de Junho de 1997, que fechou a cair 0,02 para 94,35. </p>
<p> O suporte, segundo um analista técnico, para o vencimento, Jun/97 está em 94,30 e a resistência em 94,60. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="RhVXzwNerN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code>
<code code="SiTcWcyVII">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code>
<code code="XOGPFtbMDn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="nzXmmzrFwD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code>
<code code="pkztjfZrEh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-02"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>