<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-22" id="root" itemid="54125" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> IPC homólogo próximo 2 pct ate final 3ro trim97 - BP. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 22 Abr (Reuter) - A taxa de variação homóloga dos Índice de Preços no Consumidor (IPC) nacional deverá registar valores próximos de dois pct até final do terceiro trimestre de 1997, devendo depois subir um pouco, afirma o Boletim Económico de Março do Banco de Portugal hoje divulgado. </p>
<p> &quot;A taxa de variação homóloga do IPC deverá registar valores próximos de dois pct até ao final do terceiro trimestre de 1997. No último trimestre do ano, a dissipação dos efeitos da correcção de preços referida (BSE) levará, naturalmente, a uma subida na variação homóloga do IPC&quot;, afirma o Boletim Económico. </p>
<p> &quot;A taxa de variação média do IPC deverá registar uma redução regular ao longo de 1997, particularmente acentuada a partir de Maio&quot;, acrescenta. </p>
<p> O banco central não apresenta estimativas para as variações média e homóloga do IPC para o final deste ano. </p>
<p> Estima apenas que a taxa de crescimento do IPC Harmonizado (IPCH), calculado pelo Eurostat, em termos médios, não deverá ser superior a 2,25 pct em Dezembro de 1997, adiantando que, &quot;para 1998 o BP adopta uma variação média anual no IPCH não superior a dois pct, como referência relevante para a condução da política monetária&quot;. </p>
<p> Em Março, o IPCH médio estava 0,2 pontos percentuais abaixo do IPC médio nacional, mas o governador do BP não quis extrapolar que essa diferença se aplique à taxa estimada para o final do ano de 1997. </p>
<p> Na conferência de imprensa para apresentação do Boletim Económico de Março, o governador do BP, António de Sousa, referiu que &quot;tem sido considerado que um valor entre zero e dois (para o IPC médio) é compatível com o que se designa de estabilidade de preços&quot;. </p>
<p> O governador disse também nesta ocasião que a evolução dos preços dos bens transaccionáveis &quot;está ao nível dos outros países europeus&quot;. </p>
<p> Sobre a inflação para o mês de Abril, António de Sousa admitiu uma baixa da taxa de variação homóloga, tendo em conta que foi nos meses de Abril e Maio de 1996 que se repercutiram mais visivelmente os aumentos dos preços das carnes, derivados da doença da BSE. </p>
<p> António de Sousa referiu que, no ano passado foi estimado em 0,7 ou 0,8 pontos percentuais esse aumento e que, no índice deste ano, na ausência de outras flutuações, poderia fazer-se o exercício teórico de, à taxa homóloga de Março de 2,5 pct, retirar aqueles 0,7 ou 0,8 pontos para obter a variação homóloga de Abril, que daria entre 1,7 e 1,8 pct. </p>
<p> Em Março, os preços aumentaram 0,1 pct, tendo a taxa homóloga aumentado 2,5 pct e a média 3,2 pct. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="tCFGgXJGIX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code>
<code code="GMWEfCHAVk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code>
<code code="cBvScVdCbD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="bsodKuuipy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code>
<code code="smEwKweFhR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code>
<code code="HROPlUvYOe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-22"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>