<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-03" id="root" itemid="55172" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário fecha em baixa, esperada volatilidade. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1620 TMG - O mercado monetário do escudo fechou com as taxas a registar uma descida nos mercados cash e de derivados, mas dealers esperam que os próximos dias continuem a ser de volatilidade, ainda relacionada com alguma indefinição à volta do euro e da política económica a seguir em França com o novo Governo socialista. * Tom/next em 6,05/6,10 pct vs 6,10/6,15 pct na abertura * Prazo 30 dias em 5,97/6,00 pct, semelhante à abertura * Leilão amanhã 15 MC BT 364 dias, anterior rateio 5,29 pct * BP cede 92,042 MC a 1 dia 6,00 pct, absorve 15,057 MC a 5,70% * BP mantém absorção em 5,70 pct e emergência em 7,70 pct * BP cede total 280 MC propostos 8 dias, a TMP 6,0011 pct * Futuro Lisbor (0#LBO:)Jun/97 sobe 0,06 para 94,40 * Suécia diz não participa moeda única em 1999 * Governo alemão acorda reavaliar ouro 1997, transfere p/ 1998 </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 3 Jun (Reuter) - O mercado monetário do escudo fechou aparentemente com falta de liquidez no curto prazo, apesar de o banco central ter cedido aos bancos a totalidade dos 280 milhões de contos (MC) propostos para o próximo período de reservas. </p>
<p> Adicionalmente, e apesar desta falta de liquidez, o Banco de Portugal anunciou também que absorve liquidez com Títulos de Intervenção Monetária a quatro e nove semanas. </p>
<p> &quot;O mercado de facto aparenta ter falta de liquidez, mas admito que no próximo período a liquidez seja menos escassa. Mas vai depender de ser necessário ou não intervenção do BP no cambial, que tem sido um dos factores a retirar liquidez ao mercado&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Os FRA, os IRS, o futuro da Lisbor, tudo baixou hoje taxas, mas é natural que continue a haver volatilidade, a situação internacional ainda não está bem definida&quot;, disse uma operadora. </p>
<p> No fecho, os três meses estavam em 5,70/5,76 pct, os seis meses em 5,50/5,53 pct e os 12 meses em 5,35/5,40 pct. </p>
<p> Na abertura, os três meses estavam em 5,70/5,80 pct, os seis meses em 5,50/5,55 pct e os 12 meses em 5,39/5,45 pct. </p>
<p> Os FRA a três e seis meses, com vencimento em Dezembro de 1997 e Março de 1998 atingiram já hoje níveis muito próximos dos cinco pct. </p>
<p> O mesmo se passou com estes os vencimentos do futuro da Lisbor, tendo ambos subido 0,10 pontos para 94,97. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="UzuNrXInDy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-03"></editdetail></code>
<code code="IYIPJqHiiQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-03"></editdetail></code>
<code code="aatZiEyZxd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-03"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="OOALvKNYRH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-03"></editdetail></code>
<code code="iyZZZcRYuj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-03"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-03"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>