<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-04" id="root" itemid="56738" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem em queda e pouco líquidas. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 4 Ago (Reuter) - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)seguiam em queda, em sintonia com os mercados europeus, e pouco líquidas, aguardando-se pela abertura de Nova Iorque para ver se a nova possibilidade de subida das taxas de curto prazo americanas volta a fazer mossa. </p>
<p> &quot;O mercado está muito parado e não me parece que registe fortes movimentos até ao fecho. É preciso ver como vai abrir Nova Iorque&quot;, disse um dealer. </p>
<p> As acções da EDP voltam hoje a ser afectadas, não só pela queda do mercado em geral, mas pela admissão à cotação, em Setembro, de 60 milhões de acções que ficaram indisponíveis na primeira fase de privatização. </p>
<p> Num mercado onde reina o pessimismo, é de destacar a subida da Portugal Telecom (PT), depois de ter aberto abaixo dos 7.400 escudos, em 17 escudos para 7.466 escudos, apesar de estar abaixo do fecho de Nova Iorque, perto dos 7.500 escudos, dada a nova subida do dólar, incorporando uma subida das taxas de curto prazo americanas. </p>
<p> A PT variou hoje entre 7.386 e 7.480 escudos. </p>
<p> A Lisnave está a subir mais de 12 pct, animada pelos acordos finais que dão andamento à sua reestruturação, variando entre 403 e 450 escudos. O máximo do ano da empresa foi alcançado, a 18 de Fevereiro, nos 746 escudos. </p>
<p>      ---Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="KHsDJvSyXk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-04"></editdetail></code>
<code code="eJelCIdOVU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-04"></editdetail></code>
<code code="UAHykGvmKk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-04"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="UIIRwiafHK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-04"></editdetail></code>
<code code="siNscrAYqb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-04"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-04"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>