<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-08" id="root" itemid="54515" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> BP deve esperar pela inflação para cortar taxas. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 8 Mai (Reuter) - O Banco de Portugal (BP) deverá esperar pela inflação de Abril, a publicar na próxima semana, para tomar uma decisão sobre as suas taxas directoras, com os analistas a prever que possa descer taxas, pois a maioria das previsões aponta no sentido da descida do IPC. </p>
<p> &quot;Não tenho dúvidas que será esta semana ou na próxima que o BP vai cortar taxas mas, pelas últimas atitudes do BP, deve ser só na próxima semana,porque vai esperar pela saída da inflação&quot;, disse Jorge Ferraz, da IMF-Informação de Mercados Financeiros. </p>
<p> &quot;O BP vai esperar pela inflação. Tendo em conta as expectativas optimistas para a inflação, é natural que aproveite para descer taxas nessa altura, por já ter mais informação&quot;, disse João Lourenço, da Siemca-Sociedade Mediadora de Capitais. </p>
<p> &quot;Uma descida de taxas deve estar associada a um valor favorável para a inflação. Se o IPC não cair nas graças do mercado, continua a haver espaço para a descida mas o BP não corta taxas na próxima semana. O mercado precisa de indicações muito claras para aceitar bem um corte de taxas&quot;, disse uma analista que não quis ser identificada. </p>
<p> Outra analista, que espera já amanhã uma descida da taxa de cedência, justificou essa expectativa como uma &apos;jogada de antecipação&apos; do BP face a um provável corte próximo de taxas em Espanha. </p>
<p> &quot;Não me surpreendia que fosse já amanhã um corte de 20 basis points na repo. Em Espanha fala-se também de uma descida de taxas iminente e, se o Banco de Portugal baixar taxas já esta semana, para o que tem espaço, não é depois visto como estar a seguir um corte de Espanha, quando se diz independente da política monetária espanhola&quot;, afirmou esta analista. </p>
<p> O Banco de Portugal (BP) deve manter inalteradas todas as suas taxas directoras amanhã, quando anunciar, pelas 1315 TMG, as condições para o período de reservas que se inicia segunda-feira, consideraram sete de uma poll de oito analistas de bancos e brokers contactados pela Reuters. Apenas um espera uma descida de 20 basis points na taxa de cedência. </p>
<p> A taxa de cedência está em 6,30 pct e a de absorção em 5,80 pct. A taxa diária de emergência está em 7,80 pct. </p>
<p> Segundo uma poll de oito analistas realizada pela Reuters, a inflação mensal de Abril deverá ter crescido entre 0,1 e 0,4 pct, atirando a homóloga para entre os 1,7 pct e os 2,0 pct, níveis que não são vistos desde a década de 60. </p>
<p> Adiantam que a principal razão para a evolução muito favorável da homóloga é o diluir do efeito da &apos;doença das vacas loucas&apos; que se estima tenha aumentado o IPC homólogo em 0,6 pontos percentuais (pp) para 2,9 pct em Abril de 1996. </p>
<p> Em Março último, a homóloga situou-se em 2,5 pct. </p>
<p> Em Espanha, uma análise hoje publicada afirma que, se a inflação homóloga de Abril sair abaixo de dois pct, o Banco de Espanha tem espaço para baixar a sua repo entre 0,25 e 0,50 pontos, dos actuais 5,50 pct. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="vvPaLyyhpk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-08"></editdetail></code>
<code code="nxFCFgFurY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-08"></editdetail></code>
<code code="MiHGkIHAHo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-08"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="QTfxihpIzc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-08"></editdetail></code>
<code code="aNKcaVVSyP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-08"></editdetail></code>
<code code="MeuyqBICBV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-08"></editdetail></code>
<code code="SmOWHnWHAb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-08"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-08"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>