<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-15" id="root" itemid="56223" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Livro Branco Segurança Social pede mais 3 meses. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 15 Jul (Reuter) - A Comissão do Livro Branco da Segurança Social deliberou no final da semana passada pedir um período de mais três meses, até Dezembro, para apresentar as propostas de reforma da Segurança Social, disse fonte do Ministério da Solidariedade e Segurança Social. </p>
<p> Este pedido terá que ser apreciado em Conselho de Ministros, uma vez que foi esta a entidade que nomeou a mesma comissão, presidida por Correia de Campos. </p>
<p> Aquela fonte oficial do Ministério adiantou que esta extensão do período de entrega do relatório não afecta os timings, nomeadamente para medidas que pudessem ser já implementadas no Orçamento de Estado de 1998 (OE98). </p>
<p> &quot;Já o prazo anterior de Setembro de 1997, na prática, não permitiria muitos impactos no OE98. Após a entrega do relatório, há a somar largas semanas de debate público na Assembleia da República e nos parceiros sociais&quot;, afirmou aquela fonte oficial. </p>
<p> O prazo legal de entrega do OE na Assembleia da República termina a 15 de Outubro. </p>
<p> &quot;A reforma da segurança social em alguns aspectos, está a ser feita, mas há medidas ulteriores da reforma, com impacto de 10 a 15 anos&quot;, acrescentou. </p>
<p> Referiu que, entre as medidas de reforma já anunciadas, está a &apos;diferenciação positiva para os mais desfavorecidos&apos; dos aumentos de pensões e em algumas prestações sociais, assim como o rendimento mínimo garantido. </p>
<p> Relativamente ao chamado &apos;plafonamento&apos;, ou seja, a passagem para um regime de capitalização de uma parte das actuais contribuições para a Segurança Social, adiantou que isso está previsto no acordo de concertação estratégica e que não está portanto dependente daquele relatório, significando que poderá, eventualmente, começar a ser implementado já em 1998. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="QhcHaIQMOQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="fKcqSIRyCb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="qSyipnufSJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="UsHlQwWaPQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="ufAXBTTVqD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-15"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>