<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-09" id="root" itemid="51074" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> MODERAÇÃO SALARIAL 97 PARA CONTROLAR INFLAÇÃO-S.FRANCO. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 9 Dez (Reuter) - Os aumentos salariais da Função Pública (FP) em 1997 têm de ser moderados dado que é necessário controlar a inflação para que Portugal possa fazer parte do primeiro pelotão da Moeda Única (MU), referiu o ministro das Finanças, António de Sousa Franco. </p>
<p> &quot;É evidente que o Governo não poderia aceitar que se corresse o risco de não entrar para a MU por falta de controlo da inflação&quot;, disse, à Reuters, o ministro das Finanças, após a tomada de posse do presidente do Instituto de Gestão do Crédito Público. </p>
<p> &quot;Neste momento, a moderação salarial é um meio imprescindível para controlar a inflação&quot;, adiantou. </p>
<p> Uma fonte oficial do gabinete do ministro Adjunto, Jorge Coelho, disse esta manhã que o Governo vai oferecer aos sindicatos da FP uma proposta de aumento salarial de 2,75 pct para 1997. </p>
<p> &quot;É evidente, e isso já foi explicado, que o que está em causa é controlar a inflação e, portanto, vai haver moderação (salarial)&quot;, reafirmou o ministro das Finanças. </p>
<p> &quot;Não estou com isto a anunciar nenhum resultado da negociação&quot;, adiantou. </p>
<p> Segundo analistas, a moderação salarial é apontada como um meio indispensável para permitir, através do alívio da inflação dos bens não-transaccionáveis, a descida da inflação para o objectivo de 2,25 a 2,50 pct. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="itfUyOYyoJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-09"></editdetail></code>
<code code="npksvXUvUu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-09"></editdetail></code>
<code code="HxarvkCMMa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-09"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="tALpppYvTo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-09"></editdetail></code>
<code code="UiWHkZHObK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-09"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-09"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>