<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-13" id="root" itemid="56966" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções mergulham em queda profunda com Nova Iorque. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)voltaram a mergulhar numa queda profunda, seguindo o novo tombo da Wall Street que, embora tenha aberto em alta, animada pelos bons indicadores económicos, mostra ainda receios sobre a evolução das suas taxas de curto prazo e espera a divulgação amanhã da inflação nos EUA. Os principais mercados da Europa também seguem mais negativos. A liquidez no cash soma mais de 10 milhões de contos. Os &apos;retail sales&apos; e o PPI de Julho publicados hoje saíram melhores que as expectativas, com o primeiro a crescer 0,6 pct e o segundo a cair 0,1 pct, mas mesmo assim o sentimento dos investidores é bastante pessimista. </p>
<p> Em contra-ciclo, as acções da Inparsa atingiram um novo máximo nos 3.999 escudos, tendo-se realizado alguns negócios que puxaram a cotação até este nível, mas aparentemente não existem explicações claras para esta tendência. </p>
<p> A forte possibilidade de ser o consórcio que integra a ganhar a licença para o terceiro operador de telecomunicações móveis tem sido a principal razão para a subida da Inparsa nos últimos tempos. </p>
<p> O papel foi puxado até aos 3.999 com apenas 1.300 acções e durante a sessão passaram dois blocos de 190.000 papéis ao mesmo nível, 3.945 escudos. </p>
<p> Neste momento, as acções da Inparsa estão a cair 12 escudos para 3.948, com 527.413 papéis mudados de mãos. </p>
<p> A forte queda do dólar que, em apenas duas sessões caiu três figuras, também está a contribuir para o tom bastante negativo dos mercados financeiros. </p>
<p>      ---Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="MuRfvUkwCr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-13"></editdetail></code>
<code code="DWLjPxLOQF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-13"></editdetail></code>
<code code="AbAiXgMESm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-13"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="LcnGmvjyCZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-13"></editdetail></code>
<code code="FngkNHekKZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-13"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-13"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>