<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-24" id="root" itemid="53498" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário fecha líquido sem prever cortes taxas BP. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 24 Mar (Reuter) - O mercado monetário do escudo fechou com as taxas de curto prazo estabilizadas, com os bids nos seis e 12 meses ligeiramente mais altos do que na abertura e com o mercado convicto de que o Banco de Portugal (BP) não vai proceder a qualquer mexida nas suas taxas directoras. </p>
<p> &quot;Ninguém quer entrar nos prazos, pois se por um lado não acreditam que o BP possa cortar as taxas nos tempos mais próximos, apesar de ter condições para o fazer, por outro, temem que isso possa acontecer, daí que ninguém queira arriscar&quot;, disse um dealer que não quis ser identificado. </p>
<p> &quot;Nos prazos não se faz nada, há alguns interesses de japoneses, mas como n há linhas disponíveis não se faz nada&quot;, disse outro operador. </p>
<p> Dos 10 analistas contactados pela Reuters, todos eles são de opinião que o banco central tem espaço para cortar taxas, mas que não o vai fazer não só pela instabilidade cambial, mas também porque vai ficar a aguardar pelo FED e pelos números de Março da inflação. </p>
<p> O Federal Open Market Committee (FOMC) da Reserva Federal dos Estados Unidos reúne-se amanhã, havendo a expectativa que possa anunciar uma subida das suas taxas de curto prazo até 0,25 pontos. </p>
<p> O curto prazo mantém-se com liquidez, levando o BP a absorver 14,1 milhões de contos (MC). </p>
<p> Os três meses fecharam estabilizados nos 6,20/6,27 pct, os seis meses terminaram a 6,08/6,16 pct contra 6,05/6,15 pct na abertura e o ano a 6,10/6,16 pct vs 6,08/6,18 pct no início. </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="qaxpoSWinf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-24"></editdetail></code>
<code code="IDnsjpswfI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-24"></editdetail></code>
<code code="PQUYvuDtnF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-24"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="PEjeIhtDaI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-24"></editdetail></code>
<code code="WSuxxBZual">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-24"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-24"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>