<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-20" id="root" itemid="51932" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ESTADO CRIA FUNDO GARANTIA SALARIAL. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 20 Jan (Reuter) - O Estado vai criar um fundo de garantia salarial, destinado por exemplo a obviar ao problema das empresas que precisam de despedir trabalhadores mas não têm dinheiro para a indemnização, disse a ministra da Qualificação e do Emprego, Maria João Rodrigues, em entrevista à Reuters. </p>
<p> O financiamento deste fundo será feito pelo Estado e pelos parceiros sociais e a sua constituição foi decidida no acordo de concertação estratégica recentemente aprovado, embora a forma exacta do financiamento não esteja ainda definida, afirmou. </p>
<p> &quot;Por vezes há uma certa dificuldade em recorrer à lei (dos despedimentos) porque a empresa não está em condições de pagar ao trabalhador a indemnização que lhe deve quando o despede&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Para resolver este problema, o acordo de concertação recém aprovado prevê a criação de um fundo de garantia salarial que permite pagar rapidamente a indemnização a esse trabalhador e portanto tornar o despedimento mais aceitável&quot;, afirmou. </p>
<p> &quot;Está previsto que seja financiado através de uma partilha de esforços financeiros por parte do Estado e dos parceiros sociais&quot;, acrescentou. </p>
<p> Especificou que não se trata de criar um imposto para este efeito mas que os meios financeiros advirão da reforma do sistema fiscal actual. </p>
<p> &quot;A criação deste fundo de garantia salarial vai ser possível tirando partido de alterações que vão ocorrer no financiamento da Seguranca Social, por um lado, e na política fiscal por outro, mas não consigo explicar mais porque isso vai ter que ser afinado&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;Em qualquer caso, um dos princípios importantes da alteração do sistema fiscal vai no sentido de poder reduzir a carga fiscal que recai sobre as pequenas empresas&quot;, disse ainda. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="HlnbQBddCF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="OocBaWjbNp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="NnZbPGQuDh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="wCWcdmYtHx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="qKCESbDwTe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>