<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-11" id="root" itemid="56141" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem mistas e sem reacção corte taxas BP. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1350 TMG - As acções do Contínuo seguiam mistas, com os índices em queda a reflectirem as descidas de alguns papéis com peso no seu cálculo, os Futuros sobre o PSI20 em alta ligeira e os futuros sobre a PT (PTCO:)a acompanharem a evolução deste papel no mercado cash. Operadores afirmaram que o mercado não reagiu ao corte das taxas directoras do Banco de Portugal em 30 basis points, dado que a tendência de queda das taxas de juro tem sido incorporada nas expectativas dos investidores do vector de risco. A liquidez no cash atinge já 10,4 milhões de contos. As principais praças internacionais estão a subir. *Índice PSI-20 (.PSI20)cai 0,28 pct para 7.950,94 pontos *Futuro PSI20 Jul97 (PSI20N7)sobe 18 pontos para 7.979 *Futuro PT Jul97 (PTCON7)cai 30 pontos para 7.657 *BPI-SGPS sobe 50 escudos p/4.060. Negociadas 340.298 (segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 11 Jul (Reuter) - As acções do Contínuo seguiam mistas, com os Futuros sobre o PSI20 em queda, invertendo a tendência anterior, e os futuros sobre a PT a descerem, cotando praticamente aos níveis a que o papel está a negociar no cash. </p>
<p> Operadores afirmaram que a sessão de hoje se está a pautar por uma certa apatia depois das fortes valorizações anteriores. </p>
<p> &quot;O mercado está sem uma tendência definida. As fortes subidas anteriores estão a condicionar as decisões dos investidores, como é natural. Há que fazer uma pausa para respirar um pouco&quot;, disse uma operadora. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="rnpVJDeMuw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-11"></editdetail></code>
<code code="bzRjqMomfc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-11"></editdetail></code>
<code code="hdjffQWAFl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="HYJXZhlygO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-11"></editdetail></code>
<code code="PIMExvelGm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>