<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-14" id="root" itemid="53293" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções recuperam dos mínimos, mas não reagem IPC Fev. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 14 Mar (Reuter) - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 abriram em forte queda, abanadas pelos &apos;maus ventos&apos; externos, mas ao longo da manhã os preços foram recuperando dos mínimos, aguardando-se pela abertura de Nova Iorque e alguns indicadores económicos dos EUA. </p>
<p> &quot;O mercado abriu muito nervoso, seguindo a descida das outras praças, depois da forte queda de Nova Iorque. Gerou-se algum pânico, mas, entretanto, acalmou e espera-se pela abertura de Nova Iorque&quot;, disse um dealer. </p>
<p> O mercado não reagiu ao Índice de Precos no Consumidor (IPC) de Fevereiro, considerado pelo analistas como um bom número e dando espaço ao Banco de Portugal para cortar as taxas brevemente. </p>
<p> O IPC de Fevereiro de 1997 subiu 0,2 pct, colocando a homóloga em 2,9 pct e a média anual em 3,2 pct. </p>
<p> As acções movimentaram 2,8 milhões de contos. </p>
<p> O pânico instalou-se na abertura da Bolsa e papéis importantes e com bastante peso do índice, como PT, Cimpor e Sonae Investimentos, estiveram a cair em média perto de três pct. </p>
<p> Neste momento, a Cimpor está a cair 1,08 pct e a Sonae est&apos;a a descer 0,27 pct. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="CFZTBqgwJY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-14"></editdetail></code>
<code code="DIFGEyDlpS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-14"></editdetail></code>
<code code="zldhnOjkkE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="mbUzRKVyvo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-14"></editdetail></code>
<code code="nrKyGAaWic">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>