<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-09" id="root" itemid="51080" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> TAXA JURO IMPLÍCITA DÍVIDA PÚBLICA 6,7% 97-S.FRANCO. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 9 Dez (Reuter) - A taxa de juro implícita da Dívida Pública (DP) nacional deverá cair dos actuais 7,2 pct para os 6,7 pct em 1997, disse o ministro das Finanças, António Sousa Franco. </p>
<p> &quot;Sublinho, por exemplo, que a taxa de juro implícita da dívida pública que, em 1995, era de 8,7 pct, desceu, em 1996, para 7,2 pct e se prevê que, em 1997, desça para 6,7 pct&quot;, disse durante a a tomada de posse do presidente do Instituto de Gestão do Crédito Público, entre outras posses que também conferiu. </p>
<p> &quot;A gestão da DP e do crédito público tem sido competentemente executada pela Direcção Geral do Tesouro&quot;, frisou. </p>
<p> &quot;Este é um indicador que nos coloca numa taxa de juro implícita mais baixa, já este ano, que países como França, Holanda e Reino Unido para não falar da Itália, Espanha ou Suécia&quot;, lembrou o ministro das Finanças. </p>
<p> &quot;A razão para justificar a criação do IGCP, dotado de capacidade próxima da empresarial, desejávelmente próxima das instituições financeiras não se esgota em poupar mais alguns fundos, e fundos que representam alguns milhões de contos (MC) no custo da DP. Isso já seria importante&quot;, explicou. </p>
<p> &quot;Tem mais duas importantes razões: a primeira, neste caso específico, como em termos genéricos na Lei Orgânica do Ministério das Finanças para outras medidas tomadas, é constituída pela iminente adesão de Portugal à Moeda Única (MU)&quot;, afirmou. </p>
<p> &quot;Segunda razão importante, tem que ver com o contrato inter-geracional que a dívida pública constitui&quot;, adiantou. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="qUbMSflkUJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-09"></editdetail></code>
<code code="ffrkDFVTAD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-09"></editdetail></code>
<code code="IZKSKSAjGb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-09"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="gGLVhhQpVJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-09"></editdetail></code>
<code code="NbnSRdDErw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-09"></editdetail></code>
<code code="HbQVZijisx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-09"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-09"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>