<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-11" id="root" itemid="53881" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ENTREVISTA-BDP analisa repo de acções e de BT. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> Por Sérgio Gonçalves LISBOA, 11 Abr (Reuter) - A BDP irá analisar a hipótese de lançamento de reportes sobre acções e Bilhetes do Tesouro (BT), tendo, contudo, presente que a generalidade destes mercados privilegiam a Dívida Pública (DP), disse Manuel Alves Monteiro, admnistrador-delegado da Bolsa de Derivados do Porto (BDP). </p>
<p> &quot;A portaria que encima a prestação de serviços pela BDP, no âmbito de reportes, espelha as prestações da Bolsa nesta matéria, estando autorizados a registar repos tanto sobre valores mobiliários como sobre instrumentos do mercado monetário&quot;, lembrou, em entrevista à Reuters, Alves Monteiro. </p>
<p> &quot;Nesta óptica, serão naturalmente estes activos que analisaremos de seguida, nomeadamente as acções e os BT&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Não pode, no entanto, deixar de ter-se presente que a globalidade dos mercados de repos se desenvolvem em torno de valores de dívida pública, particularmente de valores do Tesouro&quot;, frisou. </p>
<p> A BDP lança, a partir de segunda-feira, o mercado de reportes, com repos sobre DP. </p>
<p> Os intervenientes no mercado de repos podem escolher o nível de intervenção da BDP, no âmbito do mercado de repos. </p>
<p> &quot;Podem escolher, os interessados, realizar operações de reporte recorrendo apenas aos serviços de registo, compensação e liquidação (repos não garantidos) ou recorrer a este conjunto de serviços com a assunção, por parte da Associação da BDP, da posição de contraparte (repos garantidos)&quot;, afirmou. </p>
<p> Neste mercado, a liberdade contratual das partes vai além da escolha do tipo de operação de reporte que pretendem realizar. </p>
<p> Alves Monteiro adiantou que &quot;também ao nível das principais características do repo conferiu a BDP total liberdade negocial. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="KefdPqGIkc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-11"></editdetail></code>
<code code="hlQZMIlsHH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-11"></editdetail></code>
<code code="QmJUTMzavw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="BexIQUOqfz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-11"></editdetail></code>
<code code="ZqbPzRRPBC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-11"></editdetail></code>
<code code="udvAHQnuxO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>