<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-15" id="root" itemid="51811" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES ABREM ALTA MODERADA E CIMPOR A BRILHAR. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 15 Jan (Reuter) - As acções do Contínuo abriram em alta, mas com o mercado mais moderado, devendo manter-se positivo até ao fecho e muito concentrado na Cimpor, a estrela da sessão. </p>
<p> &quot;O mercado accionista vai continuar positivo, mas nota-se que a euforia já passou, ou pelo menos está mais atenuada e isso pode mesmo ser confirmado com a evolução da Cimpor hoje&quot;, disse um dealer que não quis ser identificado. </p>
<p> A Cimpor abriu em alta, tocando no máximo histórico de 3.925 escudos, mas depois corrigiu e acabou por se fixar à volta dos 3.840 escudos. </p>
<p> &quot;Com o mercado eufórico, como aconteceu nas últimas sessões, a Cimpor continuava a testar máximo, e isso hoje não aconteceu&quot;, disse outro operador. </p>
<p> &quot;O mercado ficou satisfeito com os números da inflação em Espanha e aguarda agora pela divulgação do IPC de Dezembro em Portugal, porque novos cortes de taxas do Banco de Portugal estão muito dependentes da inflação nacional&quot;, disse outro dealer. </p>
<p> A Portugal Telecom (PT) continua suportado em alta, mas igualmente sem a força mostrada em outras sessões, designadamente ontem quando tocou no máximo de 5.640 escudos. </p>
<p> Fizeram-se 180.232 acções da PT a subirem 25 escudos para 5.415. </p>
<p> O Contínuo transaccionou 5,572 milhões de contos, dos quais 1,961 MC são respeitantes à Cimpor. </p>
<p> O presidente da A.Silva e Silva disse, à Reuters, que prevê fechar o exercício de 1997 com um lucro líquido consolidado de um MC contra uma previsão de 0,250 MC em 1996. </p>
<p> As acções da A.Silva e Silva estão estáveis nos 1.600 escudos, com 15.600 títulos transaccionados. </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="jphDATHfBx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-15"></editdetail></code>
<code code="YVHswzqkCM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-15"></editdetail></code>
<code code="VtEhckrSzb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-15"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="kZkleKneuT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-15"></editdetail></code>
<code code="aggJdwDIfu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-15"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-15"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>