<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-06" id="root" itemid="51042" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> SISTEMA FISCAL PENALIZA EMPRESAS NÃO FINANCEIRAS-AIP. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 6 Dez (Reuter) - O sistema fiscal continua a discriminar as actividades produtoras de bens e serviços não financeiros, afirmou Ludgero Marques, presidente da Associação Industrial Portuense (AIP). </p>
<p> &quot;Penaliza-se a actividade e o investimento empresarial em favor de actividades que quase me atreveria a chamar de especulativas, como a aplicação pura e simples de capitais&quot;, disse na sessão &apos;Atlântico Empresas&apos;, promovido pelo Grupo Banco Comercial Português (BCP). </p>
<p> Acrescentou que a produtividade da economia portuguesa é cerca de 30 pct da produtividade da economia europeia. </p>
<p> &quot;A lógica que tem presidido à actividade das empresas é predominantemente de curto-prazo, não existe praticamente cooperação empresarial e o clima de desconfiança entre empresas é mais regra do que execução&quot;, alertou. </p>
<p> &quot;A economia portuguesa, em vez de evoluir para uma especialização assente em sectores mais intensivos em investigação e desenvolvimento, cristalizou, em termos de especialização, nos sectores mão de obra intensivos&quot;, lamentou. </p>
<p> &quot;O valor acrescentado pelas empresas realiza-se nas actividades de produção e transformação&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;Não existem praticamente actividades importantes a montante, como design de produtos ou a jusante, como o marketing ou domínio de canais de distribuição&quot;, referiu. </p>
<p> Ludgero Marques realçou que há falta de qualifação, de motivação e de empenhamento dos trabalhadores, e lembrou o baixo nível tecnológico e a fraca capacidade de organização das empresas. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="qPQXdBNUvw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code>
<code code="XAtxNDQVtJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code>
<code code="pUXRAlheLT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="eeiGCKMknI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code>
<code code="MCHYLOfNKR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-06"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>