<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-13" id="root" itemid="51243" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> SPREAD OT/BUND EM MÍNIMO HISTÓRICO 110 BP. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 13 Dez (Reuter) - Esta é uma série de reacções imediatas aos novo spread mínimo de 110 bp, entre as OT e os Bund a 10 anos, após a notícia de o Pacto de Estabilidade, ter sido alcançado, na Cimeira de Dublin. </p>
<p> MARIO VIGÁRIO, DEUTSCHE MORGAN GRENFELL </p>
<p> &quot;A curto-prazo, para a próxima semana, acho que o spread (OT/Bund a 10 anos) pode andar dos 100 aos 110 basis points (bp) e contra Espanha acredito que possa andar de zero aos menos 10 bp&quot;, disse Mario Vigario. </p>
<p> CARLOS PINTO FERREIRA, BANCO PORTUGUES DO ATLANTICO </p>
<p> &quot;O Pacto de Estabilidade significa mais disciplina (financeira) para quem estiver em condições para sustentadamente cumprir os critérios. É bom para Portugal, na medida em que na nossa situação, se houver mais progressos pode tornar-se sustentável (ajustamento orçamental). É indispensável haver mais progressos principalmente, após este Pacto de Estabilidade. O esforço de ajustamento fiscal tem de prosseguir nos próximos anos&quot;, disse. </p>
<p> ISABEL COSTA, BANCO FINANTIA </p>
<p> &quot;Introduz uma componente de confiança e sustenta a nossa recente descida de taxas de juro. É muito bom para as opiniões públicas e operadores dos mercados porque, embora já tivessem incorporado descidas de taxas e de yields confiando na convergência, ainda se esperava mais este passo. Era importante chegar-se ao Pacto de Estabilidade pois em termos de expectativas havia algum receio, por se agruparem uma série de países com tradições diferentes quanto à estabilidade financeira e cambial&quot;, disse. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035 (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="JaldFXelJG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code>
<code code="nexmAtFaFH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code>
<code code="JMwTJnuONI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="tKRmlWSoFJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code>
<code code="ytAwXkoTLL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code>
<code code="lrvuOFjtAY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-13"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>