<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-01" id="root" itemid="53630" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Taxas leilão OT/Fev/07 níveis secundário. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 1 Abr (Reuter) - O Instituto de Gestão do Crédito Público (IGCP) deverá colocar a totalidade dos 25 milhões de contos (MC) de OT/Fev/97/07 propostas, a taxas próximas dos níveis do secundário, disseram operadores. </p>
<p> &quot;O leilão de hoje não vem num dia muito bom, porque nos últimos dias esteve quase tudo fechado, mas é de admitir que o IGCP aceite taxas próximas dos níveis do secundário&quot;, disse um dealer que não quis ser identificado. </p>
<p> &quot;Ainda temos parte da manhã de hoje, praticamente até às 1000 horas (locais), para vermos como estão os mercados a abrir lá fora antes de elaborarmos as nossas propostas&quot;, disse outro. </p>
<p> O IGCP leiloa 25 MC de OT/Fev/97/07, sem contar com a tranche para os Operadores Especializados em Valores do Tesouro (OEVT), com a taxa média ponderada (TMP) do último leilão com colocação, no dia 14 de Fevereiro, a sair a 6,6993 pct. </p>
<p> As OT/Fev/97/07 fecharam, na passada quinta-feira, com uma yield de 6,9 pct. </p>
<p> &quot;Os mercados têm-se mostrado mais estáveis nos últimos tempos e como desde 14 de Fevereiro que não há colocação a 10 anos é natural que os bids se aproximem dos níveis do secundário e o IGCP os aceite&quot;, disse um terceiro operador. </p>
<p> &quot;A abertura dos mercados hoje vai ser determinante para as propostas que vierem a ser apresentadas, uma vez que ontem não houve mercado em Portugal, em Espanha a liquidez foi reduzida e na Europa foram mais as praças fechadas do que aquelas que estiveram abertas&quot;, acrescentou. </p>
<p> Ontem, os 10 anos em Espanha fecharam com uma yield de 7,21 pct. </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="XBQeqCFnZZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-01"></editdetail></code>
<code code="EneXkheyvv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-01"></editdetail></code>
<code code="dPfUcuqjdk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-01"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="zHNpgHYuZp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-01"></editdetail></code>
<code code="VDuNgJykmp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-01"></editdetail></code>
<code code="tpqpeIloHW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-01"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-01"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>