<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-09-16" id="root" itemid="48923" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> NÃO HÁ AUMENTO CARGA FISCAL EM 1997 </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 16 Set (Reuter) - A carga fiscal global não será aumentada em 1997, disse Manuela Arcanjo, secretária de Estado do Orçamento, durante o programa &apos;O dinheiro não dorme&apos; da RTP2. </p>
<p> Manuela Arcanjo referiu, contudo, que serão feitos alguns ajustamentos e serão tomadas algumas medidas pontuais com o objectivo de corrigir injustiças fiscais. </p>
<p> Neste programa, a secretária de Estado levantou o véu sobre parte do quadro macroeconómico para a preparação da proposta do Orçamento de Estado (OE) para 1997. </p>
<p> Neste quadro macroeconómico prevê-se um crescimento do Produto Interno Bruto (PIB) entre 2,75 e 3,25 pct, o deflator do PIB situa-se entre 2,25 e 2,5 pct e o défice do Sector Público Administrativo (SPA) em 2,9 pct. </p>
<p> O Governo espera que o consumo privado cresça entre dois e 2,25 pct e que o consumo público cresça menos do que dois pct. </p>
<p> Em 1997 as exportações deverão crescer entre nove e 10 pct, as importações de oito a nove pct. </p>
<p> Manuela Arcanjo referiu que a Formação Bruta de Capital Fixo (FBCF) vai estar dependente, em grande medida, do Plano de Investimento e Despesas de Desenvolvimento da Administração Central (PIDDAC), cuja taxa de crescimento nominal se prevê de 10 pct. </p>
<p> O quadro macroeconómico prevê ainda que o emprego cresça, em 1997, entre 0,5 pct e um pct. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035 (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="IWIsCTcWxH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-16"></editdetail></code>
<code code="RuBnzZUtdW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-16"></editdetail></code>
<code code="luJKZlYwAM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-16"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="oMMpVngYJh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-16"></editdetail></code>
<code code="EfEoPFXjpa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-16"></editdetail></code>
<code code="FCDvZkudip">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-16"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-09-16"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>