<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-18" id="root" itemid="50603" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES FECHAM MISTAS E LIQUIDEZ ULTRAPASSA 6 MC. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 18 Nov (Reuter) - As acções do Contínuo fecharam mistas e a liquidez a somar 6,1 milhões de contos (MC), prevendo-se que o interesse dos investidores volte a centrar-se nas &apos;blue-chips&apos; e que o mercado se mantenha positivo. </p>
<p> &quot;Tudo indica que o mercado vai continuar a subir&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Mas é certo e sabido que, depois das fortes subidas existem sempre algumas correcções, e foi o que aconteceu hoje, enquanto uns papéis subiram animados com o corte das taxas, outros cairam com a realização de algumas mais-valias&quot;, disse outro operador. </p>
<p> Destaque para os máximos do ano da PT e Sonae Investimentos. </p>
<p> A Sonae Investimentos atingiu o máximo do ano nos 4.729 escudos e a Portugal Telecom (PT) nos 4.225 escudos. </p>
<p> &quot;A subida da PT prende-se com a evolução natural que todos os papéis do sector da telecomunicações do mundo inteiro têm registado&quot;, disse um analista. &quot;Claro que a admissão da Telecel à cotação vai retirar interesse à PT, mas nunca vai competir com a PT (em termos de capitalização blsista)&quot;, adiantou. </p>
<p> A procura por acções da Sonae Investimentos relaciona-se com o corte das taxas do BP, medida que tem sempre um efeito positivo e mais automático em papéis mais líquidos, e com a evolução do terceiro trimestre de 1996 do Grupo. </p>
<p> Saliente-se que a ligeira queda da PT hoje ficou a dever-se à realização de algumas mais-valias, afirmaram dealers. </p>
<p> A PT variou hoje entre 4.202 e 4.225 escudos. </p>
<p> &quot;O mercado fechou bullish, comprador, mas é natural que durante esta semana se sinta a realização de mais-valias e os preços desçam&quot;, disse outro operador. </p>
<p> Da PT mudaram de mãos 255.300 papéis, ou seja 18 pct do total negociado, a cairem 14 escudos para 4.205 e da Sonae Investimentos intermediaram-se 118.056, a subirem 40 escudos para 4.690. A Portucel Industrial fechou a subir 10 escudos para 940. </p>
<p> As acções do BTA fecharam a cair 15 escudos para 2.705 com 180.513 papéis negociados, tendo descido até 2.690. </p>
<p> Analistas afirmaram que o preço da Oferta Pública de Venda (OPV) do Banco Totta &amp; Açores (BTA), que será conhecido amanhã na sessão especial da Bolsa de Valores de Lisboa (BVL), deverá sair entre 2.690 e 2.700 escudos. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="lSUXdFKkoU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-18"></editdetail></code>
<code code="yaCeTQEkmG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-18"></editdetail></code>
<code code="twXuoqPINp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="AitsfuwCog">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-18"></editdetail></code>
<code code="OtaNAEswke">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>