<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-05" id="root" itemid="53054" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções abrem em alta, Portucel e Telecom animadas. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 5 Mar (Reuter) - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 abriram em alta e a liquidez no cash a somar mais de dois milhões de contos (MC), prevendo-se que esta tendência não se altere, a não ser que Alan Greenspan, no seu discurso de hoje, venha dizer algo de muito relevante. </p>
<p> &quot;O mercado está alta, ajudado pelo fortalecimento do dólar e deve ficar assim até ao fecho, caso Alan Greenspan não faça das suas e avance com novas ideias pessimistas sobre os mercados&quot;, afirmou um dealer. </p>
<p> Alan Greenspan, presidente da Reserva Federal dos EUA, disse ontem que é crucial manter a inflação em queda e que as recentes declarações sobre os mercados financeiros tinham como objectivo principal explicar a política monetária. </p>
<p> As acções da PI subiram até aos 1.053 escudos e dealers acreditam que uma vez quebrados os 1.050 escudos, o título poderá testar um novo patamar e subir lentamente até ao máximo do ano nos 1.078 escudos. </p>
<p> Também a PT está bastante animada, contribuindo com 25 pct para o volume de negócios e subindo até aos 6.250 escudos, prevendo-se que volte a atingir brevemente o máximo histórico nos 6.350 escudos. </p>
<p> O interesse pela PT está relacionado, para além da subida do dólar, com a antecipação dos bons resultados conseguidos em 1996 e a valorização da PT em Nova Iorque. </p>
<p> A Somague está a cair 20 escudos, com 93.400 papéis negociados. </p>
<p> &quot;Apareceram algumas vendas em Somague, depois das subidas anteriores. Alguns investidores podem estar a tomar mais-valias&quot;, disse um dealer. </p>
<p> Desde segunda-feira, dia em foi conhecido o acordo entre a Somague e a A.Silva &amp; Silva para a compra da Assiconstrói, a Somague valorizou-se 13 pct até aos 1.880 escudos. </p>
<p> Se considerarmos o máximo da sessão de hoje nos 1.947 escudos, a Somague subiu 17 pct. </p>
<p> As acções do Grupo Sonae voltam a estar em destaque e em alta. A Sonae Indústria está a subir 35 escudos para 1.520 e a Sonae Investimentos 48 escudos para 5.425. </p>
<p> O processo de cisão do Grupo agradou a todos os investidores, comentaram dealers. </p>
<p> &quot;As acções da Sonae Investimentos corrigiram um pouco antes do final da negociação dos direitos de cisão e agora voltaram a recuperar, porque os investidores gostam da Sonae Investimentos como está, com os negócios da distribuição e imobiliários. Agora é tudo mais claro em termos de contas e os estrangeiros gostam disso&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Por outro lado, a Sonae Indústria também não fica indiferente a todo este processo. Embora alguns investidores tenham trocado este título por Inparsa durante a negociação dos direitos, a empresa continua a mostrar potencialidades para quem só quer estar neste sector&quot;, acrescentou. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="nlAyYqGbUT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-05"></editdetail></code>
<code code="zvLUoFSvdj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-05"></editdetail></code>
<code code="YcGcXDYoBR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-05"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="JeVohKXreM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-05"></editdetail></code>
<code code="raBnuNrept">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-05"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-05"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>