<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-03" id="root" itemid="55935" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Guterres diz não quer crise mas ameaça demitir-se. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 3 Jul (Reuter) - O primeiro ministro António Guterres disse não vai tomar hoje qualquer posição que crie uma crise política, após o &apos;chumbo&apos; da lei das finanças locais do Governo, mas anunciou que se demitirá se for aprovada uma lei das finanças locais da oposição que aumente os impostos e agrave o défice público. </p>
<p> &quot;Se se verificar a aprovação final de uma lei de finanças locais que resulte dos projectos da oposição em termos tais que levem ao aumento dos impostos ou ao agravamento do défice público deixarei de ter, em consciência, condições para governar&quot;, disse António Guterres, durante uma declaração ao País. </p>
<p> &quot;A aprovação final pelo Parlamento, contrária ao programa do Governo, contráaria aos nossos compromissos eleitorais que sacrifique os portugueses com um aumento brutal dos impostos, ou que nos desvie do agravamento do défice, do caminho europeu que temos vindo a seguir determinará imediatamente o meu pedido de demissão&quot;, adiantou António Guterres. </p>
<p> &quot;Espero que tal não venha a suceder, mas ninguém me pode obrigar nem obrigar o Governo a governar contra aspectos essenciais do seu programa sufragado pelos portugueses&quot;, disse António Guterres, numa declaração lida aos órgãos da comunicação social, na sequência do &apos;chumbo&apos;, esta tarde, no Parlamento, da proposta de lei do governo de financiamento das autarquias. </p>
<p> &quot;Não tomarei hoje nenhuma atitude que conduza a uma crise política, crise que eu não desejo e que os portugueses seguramente também não querem&quot;, disse António Guterres. </p>
<p> &quot;Disse que as propostas (de lei das finanças locais) da oposição eram inaceitáveis porque determinavam todas elas um aumento muito significativo da despesa pública, variando de 120 a 200 milhões de contos (MC), já no ano de 1998&quot;, justificou Guterres. </p>
<p> &quot;Isso exigiria um aumento brutal dos impostos para o compensar&quot;, disse Guterres. </p>
<p> &quot;Mas indiquei também também na altura (jornadas parlamentares do PS, no dia 3 de Junho) que havia soluções para a situação criada pelos projectos (finanças locais) das oposições, desde que fossem observados dois critérios fundamentais: por um lado, que a solução final a aprovar pelo Parlamento não implicasse nenhum aumento de impostos e por outro que a solução a encontrar não agravasse o défice, impedindo-nos de cumprir os nossos objectivos de política europeia&quot;, adiantou Guterres. </p>
<p> &quot;Infelizmente, a oposição não quis que o Governo fosse parte deste debate e votou contra a nossa proposta&quot;, adiantou o primeiro ministro. </p>
<p> &quot;A situação, assim criada, é inequivocamente grave&quot;, disse António Guterres. </p>
<p> A discussão na especialidade das propostas da oposição para financiamento das autarquias locais só será agendada na próxima sessão legislativa, que se inicia em Setembro, após as férias parlamentares. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="kslNeFdnvM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-03"></editdetail></code>
<code code="smqjKbglnZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-03"></editdetail></code>
<code code="rSYRMOWpfc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-03"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="AXSwWJCITe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-03"></editdetail></code>
<code code="KLyBIuVKEJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-03"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-03"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>