<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-21" id="root" itemid="54817" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> OT-Futuros e cash suportados em alta, Fed ajuda. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 0835 TMG - As OT seguiam com os Futuros e o cash (0#PTTSY=IN) suportados em alta, após o Fed ter mantido as taxas e sustentado a generalidade dos outros Bonds, prevendo-se que os 10 anos consolidem ligeiramente abaixo dos 60 bp versus Bund e que a curva aumente a sua inclinação, disseram dealers. *OT/Fev/07 (MEOG) 101,80 (101,65), yield 6,37% (6,39) *Spread OT/Fev/07 e Bund/Jul/07 60 bp vs 59 bp fecho *Spread OT/Fev/07 e Bonos/Mar/07 -7 bp vs -11 bp fecho *Escudo 100,63/66 por marco contra 100,62/66 no fecho *Dólar 1,6881/85 marcos vs 1,6971/76 fecho Europa de ontem *FOMC da FED mantém taxas de curto prazo inalteradas (Segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA 21 Mai (Reuter) - As OT seguiam sustentadas em alta, afirmando os dealers que os 10 anos deverão consolidar abaixo de um spread de 60 bp contra o Bund e que as maturidades curtas e médias desçam mais as yields durante a negociação. </p>
<p> &quot;O Fed manteve as suas taxas e o ambiente externo positivo está a puxar os nossos futuros e a suportar toda a curva que vai bater novos máximos em preços&quot;, disse um director. </p>
<p> &quot;Há uma alteração no Futuro Jun97: depois de partir a resistência dos 109,50, ficam com uma nova resistência e target nos 110 a 125 (pontos)&quot;, disse um analista técnico. </p>
<p> &quot;Os 10 anos vão consolidar um spread inferior aos 60 bp (vs Bund) e podem aproximar dos 55 bp, se Espanha continuar com a bela performance da abertura&quot;, disse um corretor. </p>
<p> &quot;Mas a grande força do mercado está até aos cinco anos. A curva vai inclinar hoje, é inevitável&quot;, adiantou outro corretor. </p>
<p> Uma poll, de cinco bancos, do spread dos 10 anos para o Bund apontava como nível mínimo os 55 bp e o máximo os 60 bp, enquanto previa que o spread entre as OT a dois anos e as OT a 10 anos se fixasse entre os 112 e os 115 bp vs 110 bp no fecho. </p>
<p> &quot;Há que seguir o dólar e o seu impacto nas moedas periféricas, nomeadamente o escudo. Um dólar mais fraco, para mim, é mais perigoso para os 10 anos que já estão com os spreads esmagados para a Alemanha&quot;, disse outro dealer. </p>
<p> &quot;As curtas e médias só têm que subir (preços) pois o que é correcto é esperar novos cortes de taxas do BP, muito em breve, e não nos podemos esquecer que os spreads (positivos) para Espanha estão muito altos&quot;, disse o primeiro. </p>
<p> &quot;Os FRA (+3 meses) dizem que as taxas do BP estão em redor dos cinco pct no final do ano e aí há um grande campo para ganhar dinheiro&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;Em Dezembro, Espanha e Portugal vão ter taxas directoras muito idênticas&quot;, lembrou. </p>
<p> Os FRA +3 de Dezembro já estão hoje nos 5,00/5,05 pct contra 5,04/5,09 pct na abertura e contra 5,11/5,20 pct há pouco mais do que uma semana. </p>
<p> A yield das OT/Mar/99 caiu quatro bp para os 5,20 pct, mas ainda estão 15 bp acima dos Bonos/Mar/99. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="sCKFZSEKBI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-21"></editdetail></code>
<code code="XuzlNyglnP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-21"></editdetail></code>
<code code="VZSDoOgZTS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-21"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="weZJGhWqAN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-21"></editdetail></code>
<code code="kzgdlKnwpA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-21"></editdetail></code>
<code code="UmPlEpEDKd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-21"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-21"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>