<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-17" id="root" itemid="56302" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem alta a acompanhar tendência externa. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1025 TMG - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)seguiam em alta, acompanhando a tendência externa, com as atenções a manterem-se concentradas nos papéis mais líquidos. Dealers dizem que, perante a firmeza do dólar e o sentimento positivo no exterior, a sessão deverá manter-se em alta até final. *Índice PSI-20 (.PSI20)sobe 0,86 pct para 7.935,95 pontos *Futuro PSI20 Jul97 (PSI20N7)sobe 73 pontos para 7.951 *Futuro PT Jul97 (PTCON7)sobe 40 pontos para 7.605 *EDP sobe 3 escudos para 3.300, com 568.350 acções *Portucel sobe 44 escudos para 1.509, com 303.862 *Contínuo transacciona 1,950 milhões acções, num total 7 MC *Dólar 1,7960/65 marcos, estável em relação abertura (segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 17 Jul (Reuter) - As acções seguiam em alta, com o mercado ainda suportado pela abertura em alta das bolsas europeias, apesar destas terem já aliviado a tendência de subida, a realizarem profit-taking. </p>
<p> &quot;O mercado abriu positivo, com o exterior, continua em alta, mas as dúvidas que se colocam agora é se vai aguentar neste ritmo, após a Europa ter aliviado com a realização de mais valias&quot;, disse um operador. </p>
<p> A EDP continua a ser o título mais transaccionado, mas as estrelas da sessão são os papéis ligados ao grupo Belmiro de Azevedo. </p>
<p> &quot;A Sonae Indústria continua a beneficiar do efeito Tafisa e também das boas perspectivas para o semestre&quot;, disse um operador. Transaccionaram-se 101.792 acções da Sonae Indústria a subirem 101 escudos para 2.100, tendo atingido o máximo de sempre nos 2.120 escudos. </p>
<p> A Salomon reviu em alta a recomendação para as acções do BCP, passado-a de &apos;buy&apos; para &apos;strong buy&apos; e actualizou o price target a um ano que em Junho estava em 3.900 escudos. </p>
<p> A Salomon não quis revelar para quanto reviu o price target do BCP, mas fontes financeiras admitem que possa ter passado para 4.500 escudos. </p>
<p> &quot;O BCP não teve qualquer reacção a esta revisão em alta da recomendação da Salomon, embora já ontem as acções tenham dado um pulo para os 3.410 escudos e hoje se mantenham a subir&quot;, disse outro operador. </p>
<p> O BCP está a subir 35 escudos para 3.445, com 318.284 acções. O máximo do ano foi obtido, no dia 17 de Junho, a 3.500 escudos. </p>
<p> O BCP apresenta os resultados referentes ao primeiro semestre no dia 22 de Julho. </p>
<p>      ---José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ihftyOstec">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-17"></editdetail></code>
<code code="PtKKyvBdiT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-17"></editdetail></code>
<code code="qOTxmgqjaJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-17"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DQpIupBkLJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-17"></editdetail></code>
<code code="hHRadnNvxt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-17"></editdetail></code>
<code code="wOsRZAhosJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-17"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-17"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>