<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-22" id="root" itemid="54882" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> OT-Futuros e cash em baixa com envolvente externa. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1631 TMG - As OT fecharam com os Futuros e cash (0#PTTSY=IN) em baixa, à semelhança da envolvente mais negativa dos Treasuries e Bunds, mas com os 10 anos ainda sem vacilarem dos 50 bp de spread histórico para a Alemanha, disseram dealers. </p>
<p> Adiantaram que o Futuro Jun7 está virado para baixo e que amanhã pode aproximar-se dos 108,50 de suporte e até ir abaixo. </p>
<p> Referem que, à medida que o spread dos 10 anos consolida nos 50 bp, a volatilidade do mercado aumenta muitíssimo e fica ao sabor dos Bund, o que deverá voltar a ser tónica amanhã. </p>
<p> A saída de indicadores nos EUA, que levantam novas suspeitas de um crescimento económico ainda forte, são outro elemento de preocupação, especialmente para o vector longo. </p>
<p> &quot;Os Treasuries e os Bund são responsáveis pelo fecho em baixa dos Futuros e cash, mas os 10 anos não vacilaram e caíram em linha com o Bund e a manter 50 bp (spread)&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;O gráfico agora está para baixo. Amanhã o Futuro Jun7 pode ir até ao suporte 108,50 (vs 108,84 pontos no fecho hoje) e até abaixo desse valor&quot;, afirmou um analista técnico. </p>
<p> &quot;A recente subida dos Futuros e cash foi rápida e uma queda externa é uma boa oportunidade para vender e tomar mais-valias&quot;, disse um director. </p>
<p> &quot;Amanhã o BP não corta taxas e portanto as curtas e médias não vão mexer muito. As longas estão nas mãos do Bund porque com estes spreads apertados (50 bp) não temos direcção e ela é totalmente importada da Alemanha&quot;, afirmou o primeiro. Uma Poll de analistas aponta para a manutenção de taxas do BP. *OT/Fev/07 (MEOG) 101,40 (101,90), yield 6,42% (6,35) *Spread OT/Fev/07 e Bund/Jul/07 50 bp vs 50 bp fecho *Spread OT/Fev/07 e Bonos/Mar/07 -20 bp vs -16 bp fecho *Escudo 100,83/86 por marco contra 100,70/72 fecho ontem </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="TYMcSztaZv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-22"></editdetail></code>
<code code="BiIqHHKBij">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-22"></editdetail></code>
<code code="EshhzZhhIg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-22"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="itNSwlKVtZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-22"></editdetail></code>
<code code="prjGuxNIcn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-22"></editdetail></code>
<code code="mPtBfkqcOx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-22"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-22"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>