<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-28" id="root" itemid="56573" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Finanças mantêm previsão PIB para 1996 e 1997. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 28 Jul (Reuter) - O Gabinete de Estudos e Planeamento (GEP) do Ministério das Finanças mantém a previsão de crescimento real do PIB para 1997 centrada nos 3,3 pct, disse o director deste gabinete, quando o Banco de Potugal já admitiu que se possa situar próximo dos 3,75 pct. </p>
<p> &quot;Tecnicamente, com os indicadores que tenho, não sei fazer revisões (para 1997). Há indícios, no lado da oferta (no sentido da alta). Mas há outros (no sentido da baixa), no lado da despesa, não tenho um crescimento das exportações que eu diga que me garante alcançar os objectivos&quot;, afirmou Emanuel dos Santos, director do GEP das Finanças. </p>
<p> &quot;Há factores específicos (a explicar esse comportamento das exportações), como a greve dos camionistas em Espanha. Espera-se uma recuperação das exportações, mas ainda não há informação suficiente, talvez dentro de um dois meses possa rever os números&quot;, acrescentou. </p>
<p> As estimativas do Governo são que as exportações aumentem 8,4 pct em 1997. No período de Janeiro a Abril deste ano, as exportações caíram 1,3 pct para 1.243,3 milhões de contos (MC). </p>
<p> Para 1997, a estimativa central para o crescimento do PIB por parte do Governo é de 3,3 pct. </p>
<p> O governador do Banco de Portugal admitiu recentemente que o crescimento do PIB em 1997 se possa situar no parte superior do intervalo da sua previsão para 1997, que é de 3,00 a 3,75 pct. </p>
<p> Para 1996, o responsável do gabinete de estudos das Finanças não partilha também o optimismo dos números do banco central. </p>
<p> Para 1996, o Banco de Portugal apresentou uma estimativa de crescimento do PIB de 3,3 pct, enquanto a do INE, contida nas contas trimestrais, é de 3,0 pct, conforme os números publicados na passada sexta-feira. </p>
<p> &quot;O INE tem uma taxa de crescimento em volume de três pct (para o PIB em 1996). Também temos uma taxa de crescimento mais baixa que a do Banco de Portugal. Neste momento mantenho que estejamos muito próximo dos três pct&quot;, disse Emanuel dos Santos. </p>
<p> Adiantou, referindo que fala a título pessoal, que o número do INE é que é o número oficial e que, nas Finanças, não foram tidos em conta novos dados que permitam fazer uma revisão em alta daqueles três pct para 1996. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="YMAFpwdNre">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-28"></editdetail></code>
<code code="XIZJSDtXKN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-28"></editdetail></code>
<code code="nfDiIVLHcW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-28"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="kBwSYLnhno">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-28"></editdetail></code>
<code code="JYZvJICjHl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-28"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-28"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>