<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-02" id="root" itemid="55121" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Governo não governa contra suas convicções-Guterres. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 2 Jun (Reuter) - O primeiro ministro António Guterres voltou a reafirmar a intenção do Governo de não governar contra as suas convicções e de haver necessidade de realização de eleições antecipadas se os projectos da oposição para as autarquias locais forem aprovados na especialidade. </p>
<p> &quot;Se nos forem impostas soluções contra as nossas convicções e que se traduzem num grave prejuízo para o País ou para os portugueses, através dos seus impostos, aí naturalmente nós seremos obrigados a reagir porque não foi esse o mandato que os portugueses nos deram&quot;, disse António Guterres, aos jornalistas, no final de uma visita às instalações do Estádio Nacional, no Jamor. </p>
<p> &quot;Nós temos bom senso, esperamos que os outros também o tenham, se não o tiverem naturalmente teremos que ser coerentes com aquilo que prometemos aos portugueses&quot;, acrescentou. </p>
<p> Se o projecto do PSD fosse aprovado isso traduzir-se-ia, no próximo ano, num aumento da despesa pública em 150 milhões de contos (MC), disse Guterres. </p>
<p> &quot;Das duas uma, ou não cumprimos o défice e não entramos para a moeda única e isso traduzia-se em aumentos das taxas de juro e em graves prejuízos para o país, ou para cumprirmos esse défice teríamos que ir buscar esses 150 MC aos bolsos dos portugueses, aumentando os impostos&quot;, disse o primeiro ministro. </p>
<p> &quot;Isso (aumento impostos) é inaceitável&quot;, esclareceu. </p>
<p> O primeiro ministro acrescentou que também a proposta do Governo, que deverá ser discutida no Parlamento a 9 de Julho, propõe um aumento das receitas para as autarquias, embora as formas do dinheiro lá chegar sejam diferentes das propostas pelo PSD. </p>
<p> &quot;Na nossa proposta nós também queremos aumentar o dinheiro que as autarquias vão gastar, só que nós não damos dinheiro à cabeça, primeiro atribuímos competências, funções e em função das competências e das funções que são atribuídas, que eram do Estado e devem passar para as autarquias, então é que deve passar dinheiro do Estado para as autarquias&quot;, explicou Guterres. </p>
<p> Vários membros do Governo têm reclamado a convocação de eleições gerais antecipadas, caso o Parlamento aprove na especialidade os projectos da oposição de financiamento das autarquias. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="areTWfkPGC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code>
<code code="fBKAlYJoQu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code>
<code code="VGgogzVcNN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="ufGQLTbtgo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code>
<code code="yCiHKgWyZG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-02"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>