<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-06" id="root" itemid="50336" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES ABREM EM ALTA, SEGUEM OUTRAS PRAÇAS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 6 Nov (Reuter) - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 abriram em alta e a liquidez no cash a somar 2,5 milhões de contos, tendo negociado 367 contratos de Futuros, prevendo-se que o sentimento positivo se mantenha até ao fecho. </p>
<p> &quot;O mercado abriu com bastante ímpeto, mas depois perdeu alguma força, porque se começaram a realizar mais-valias em certos papéis, como é o caso da PT e da Mundial Confiança &quot;, afirmou um operador. </p>
<p> &quot;A tendência de subida deve manter-se, mas mais ou menos força depende da abertura de Nova Iorque e se o americanos entrarem com muitas ordens de compra&quot;, disse outro. </p>
<p> &quot;A subida da Portugal Telecom muito acima dos níveis que atingiu hoje depende de como evoluir a cotação em Nova Iorque&quot;, afirmou um terceiro dealer. De salientar, ainda, na sessão de hoje os máximos atingidos pela Mundial Confiança, Somague e Inapa em, respectivamente, 1.369, 1.365 e 3.500 escudos. Relativamente à subida da Mundial Confiança dealers salientaram o facto de existirem boas perspectivas para os resultados do terceiro trimestre da seguradora e também do Banco Totta &amp; Açores (BTA) que não abandona os 2.900 escudos. </p>
<p> As acções da Engil-SGPS também estão a beneficiar do bom momento do mercado, tendo-se negociado 105.000 papéis. </p>
<p> As acções da Engil-SGPS estão a subir 25 escudos para 1.581. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DVxBzZUgTb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="OQKGqjXcmO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="mmgDPopfrz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="CmKxrfawUS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="xiIfLbKEEE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-06"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>