<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-02" id="root" itemid="55879" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário fecha calmo, BP deve manter taxas amanhã. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1535 TMG - O mercado monetário do escudo fechou calmo, a manifestar a meio da sessão ainda alguma escassez de fundos no curto prazo, enquanto nas maturidades mais longas do cash o movimento foi fraco e, nos derivados, houve alguns ajustamentos em baixa das taxas mas igualmente com fracos interesses. * Tom/next em 6,02/6,12 pct vs 5,75/5,85 pct na abertura * Prazo 30 dias em 5,97/6,00 pct, semelhante à abertura * Colocado 4 MC BT 364 dias, rateio estável em 5,25 pct * BP diz cedência e absorção a dois dias sem procura * Leilão amanhã 15 MC BT a 91 dias, antes rateio 5,68% (5 Jun) * Futuro Lisbor (0#LBO:)Dez/97 sobe 0,03 para 94,84 </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 2 Jul (Reuter) - O mercado monetário do escudo fechou calmo, com falta de fundos no curto prazo e as restantes taxas a ajustar ligeiramente em baixa, segundo operadores não por descontar um corte de taxas do Banco de Portugal (BP) amanhã mas apenas a seguir a tendência dos mercados internacionais. </p>
<p> &quot;Não acho que este movimento do mercado esteja a descontar alguma alteração de taxas do Banco de Portugal, é só a seguir os outros mercados&quot;, disse um operador. </p>
<p> De uma poll de 10 analistas, nove não esperam qualquer alteração de política monetária amanhã, referindo que o banco central deverá aguardar pela saída da inflação de Junho. </p>
<p> Nos prazos, os três meses estão em 5,82/5,85 pct, os seis meses em 5,60/5,65 pct e os 12 meses em 5,37/5,45 pct, semelhantes à abertura. </p>
<p> Nos FRA, o Set+3 está em 5,44/5,49 pct, o Dez+3 em 5,14/5,19 pct, o Mar+3 em 5,02/5,07 pct e o Jun+3 em 4,98/5,01 pct, níveis muito próximos dos da abertura e ligeiramente abaixo dos do fecho de ontem. </p>
<p> O futuro sobre a Lisbor fechou a ajustar em alta, até 0,06, no vencimento de Março de 1998, com o volume total a somar 28,5 milhões de contos, correspondentes a 285 contratos transaccionados. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="viBCwOmJdW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-02"></editdetail></code>
<code code="dUGtEHLBxy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-02"></editdetail></code>
<code code="ZeYABVKnui">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-02"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="hxaSOuaBTF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-02"></editdetail></code>
<code code="WcaEIZQjsF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-02"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-02"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>