<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-06" id="root" itemid="56794" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Número contratos BDP aproxima-se de um milhão. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> Lisboa, 6 Agosto (Reuter) - A Bolsa de Derivados do Porto (BDP) (BDP1)transaccionou, desde 20 de Junho de 1996 até 4 de Agosto deste ano, 957.551 contratos que correspondem a 10.755 milhões de contos (MC), num total de 58.367 negócios, segundo dados fornecidos pela BDP. </p>
<p> O futuro sobre o PSI20 negociou, no mesmo período, o número de contratos mais significativo, com 529.899 contratos, a que corresponde um volume de 347,1 MC e um total de 8.544 posições abertas. </p>
<p> No OT a 10 anos realizaram-se 319.524 contratos, num total de 3.345 MC e no Lisbor a 3 meses 70.357 contratos no valor de 7.036 MC. O número de posicões abertas são, respectivamente, de 2.221 e 4.720. </p>
<p> Do futuro sobre a Portugal Telecom (PTCO:), cujo contrato tem mais de um mês, mudaram de mãos 37.771 contratos num volume de 27,945 MC com 1.335 posições abertas. </p>
<p> Para o PT a média diária de contratos negociados é de 1.200, o que representa um número de contratos razoável sobre uma acção específica, embora a informação disponível seja ainda escassa, segundo a BDP. </p>
<p> - Ana Helena Marques, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="sAJNuiQXaT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code>
<code code="RgXdSAapfL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code>
<code code="PvIJrcDRhI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DXGFElhEJC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code>
<code code="NEmbvUeHKq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-06"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>