<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-21" id="root" itemid="54081" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções abrem mistas mas com índices em queda. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA 21 Abr (Reuter) - As acções do Contínuo abriram mistas, mas com os índices em queda, muito concentrada em Inapa, Portucel e Totta, numa sessão que se deverá manter negativa a aguardar pela abertura de Nova Iorque. </p>
<p> &quot;De uma forma geral os mercados europeus abriram negativos, salvo algumas excepções como é o caso de Madrid, e assim se deverão manter, pelo menos a aguardar pela abertura de Nova Iorque&quot;, disse um dealer que não quis ser identificado. </p>
<p> &quot;Estavam reunidas as condições para as Bolsas subirem depois de Wall Street ter fechado em alta, na sexta-feira, mas a queda do dólar não ajudou&quot;, disse outro. </p>
<p> O mercado transaccionou cerca de 3,3 milhões de contos (MC), mas só um 1,4 MC são da responsabilidade da Inapa. </p>
<p> &quot;O movimento na Inapa são rearranjos de carteira, alguém que está a tirar os títulos de um sítio para os pôr noutro, numa altura em que ainda não foram pagos os dividendos de 1996&quot;, disse um operador. </p>
<p> Fizeram-se 262.820 acções da Inapa, estáveis nos 5.350 escudos. </p>
<p> A Inapa deverá pagar um dividendo bruto de 50 escudos. </p>
<p> &quot;A Portucel está em alta, pelo anúncio da subida dos preços da pasta&quot;, disse outro operador. </p>
<p> &quot;A resistência da Portucel está nos 1.150 escudos, máximo do ano&quot;, disse um dos operadores contactados. </p>
<p> O Totta está a descontar o dividendo líquido de 129 escudos que vai pagar no dia 24 de Abril. </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ACmkrtTyLR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-21"></editdetail></code>
<code code="yfQvRraUVv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-21"></editdetail></code>
<code code="BNGrdqWXjK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-21"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="QmkxQutDVh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-21"></editdetail></code>
<code code="hjJysyrvUu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-21"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-21"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>