<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-29" id="root" itemid="50893" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> FRENTE COMUM MANIFESTA CONTRA AUMENTO SALÁRIOS 2,6%. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 29 Nov (Reuter) - A Frente Comum de Sindicatos da Administração Pública vai efectuar, no próximo dia 5, uma manifestação contra a proposta governamental de aumentos salariais de 2,6 pct em 1997, refere em comunicado. </p>
<p> &quot;(Este aumento) é inferior à inflação prevista, logo conduziria a nova desvalorização dos salários&quot;, afirma. </p>
<p> &quot;(Além disso) aumenta a distância em relação aos salários do sector empresarial e aos salários europeus, agrava a escandalosa (e ilegal) diferença entre o salário mínimo da Função Pública (FP) e o salário mínimo nacional&quot;, explica a Frente Comum. </p>
<p> O Governo prevê uma inflação média de 2,25 a 2,5 pct em 1997. </p>
<p> &quot;Impõe de novo aos trabalhadores da Administração Pública sacrifícios que o Orçamento não justifica, existem verbas suficientes para aumentos substancialmente superiores aos propostos pelo Governo&quot;, esclarece. </p>
<p> A Frente Comum protesta ainda pelo atraso sistemático na concretização do acordo celebrado em Janeiro. </p>
<p> A manifestação iniciar-se-á junto ao Marquês de Pombal, em Lisboa, estando prevista uma marcha até S.Bento. </p>
<p> &quot;O Governo invoca o (mau) exemplo de outros países europeus ... mas esquece-se que o nosso salário médio é metade do espanhol é um terço do francês e um quarto do alemão ou do luxemburguês&quot;, refere a Frente Comum. </p>
<p> A Frente Comum lembra que, nos últimos cinco anos, a poder de compra da FP desceu 4,6 pct, que foi aumentada menos de oito pct do que o sector privado e o salário mínimo da FP ficou 4,5 pct abaixo do salário mínimo nacional. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="rxBTDgikIZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-29"></editdetail></code>
<code code="wpHdNcysPs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-29"></editdetail></code>
<code code="lOpntkxRFH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-29"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="XvMWUvCCxp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-29"></editdetail></code>
<code code="VjUbclOLxG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-29"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-29"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>