<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-11" id="root" itemid="49700" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> DÉFICE DO OE 1996 EM 4,0 PCT DO PIB - SOUSA FRANCO. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 11 Out (Reuter) - O défice do Orçamento do Sector Público Administrativo (SPA) em função do PIB em 1996 será na ordem de 4,0 pct, contra os 4,1 pct inscritos no orçamento, disse o ministro das Finanças, António Sousa Franco, após a audição com os partidos da oposição na Assembleia da República. </p>
<p> &quot;A estimativa é na ordem dos quatro pct no final do ano, a estimativa que que dispomos neste momento&quot;, disse o ministro. </p>
<p> Para 1997, disse que será sobretudo o aumento das receitas de impostos, assim como a redução da despesa corrente a suportar a baixa de 1,1 pontos percentuais para 2,9 pct do défice do SPA, em percentagem do PIB. </p>
<p> &quot;A redução em 1997, o esforço será assegurado fundamentalmente pelo orçamento do (sub-sector) Estado, não haverá mudanças significativas nem na Seguranca Social, nem na administração Regional e Local nem sequer nos Fundos e Serviços Autónomos. No Orçamento de Estado será assegurado em 0,3 ou 0,4 do PIB por redução de despesa, em 0,6 por aumento das receitas correntes&quot;. </p>
<p> &quot;(Isto) significa uma perspectiva de execução do OE semelhante à de 1996, a taxa de aumento das receitas correntes (nomeadamente das receitas fiscais que são o grosso das receitas correntes) para 1997 anda na ordem da de 1996, portanto é perfeitamente exequível&quot;. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-3113126. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="nuvtJkVQsD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-11"></editdetail></code>
<code code="IQyoaeNhrG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-11"></editdetail></code>
<code code="bcPBnQTDrW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="ZqfPkqmZMR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-11"></editdetail></code>
<code code="dxbLJpwmwA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-11"></editdetail></code>
<code code="uHXtqCoBJP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>