<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-08" id="root" itemid="56847" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Dívida pública função PIB abaixo 60% 2000-S.Franco. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 8 Ago (Reuter) - A dívida pública deverá estar abaixo de 60 pct do Produto Interno Bruto (PIB) no ano 2000, disse o ministro das Finanças, António Sousa Franco, em entrevista hoje publicada na &apos;Homem Magazine&apos; (HM). </p>
<p> Sousa Franco conta com as privatizações para progressivamente ir reduzindo a dívida pública portuguesa, mesmo que o programa aprovado pelo Governo para os anos de 1998 e 1999 não seja integralmente cumprido. </p>
<p> &quot;Bastará a realização do programa aprovado, mesmo apenas parcialmente, para fazer descer, no ano 2000, a dívida pública abaixo dos 60 pct, continuando aquilo que é exigido pelos critérios de Maastricht&quot;, disse Sousa Franco, à HM. </p>
<p> O Governo prevê que o racio da dívida pública em função do PIB atinja os 64,1 pct, em 1997, e 62,9 pct no ano seguinte. </p>
<p> Sousa Franco considerou que o processo de privatizações feitas por este Governo tem sido um êxito, reconhecido tanto internamente, como no exterior. </p>
<p> &quot;Quanto ao processo de privatizações, ele tem sido unanimamente reconhecido no estrangeiro e maioritariamente em Portugal como um êxito, contribuindo para reforçar os grupos económicos portugueses&quot;, refere Sousa Franco. </p>
<p> Acrescenta que o processo de privatizações, permitiu que o mercado financeiro português deixasse de ser considerado meramente emergente para desenvolvido, &quot;como vai acorrer neste segundo semestre de 1997 e para garantir a expansão da economia e a sua reestruturação em termos de desenvolvimento e internacionalização&quot;. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="EDYBRQgGhe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code>
<code code="YvgShidOMj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code>
<code code="PQSoqntzHJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="CwSGtvGfLw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code>
<code code="VchstVrSie">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code>
<code code="bOnzntdRyL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-08"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>