<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-25" id="root" itemid="56531" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem alta, banca volta destacar e Inparsa. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 25 Jul (Reuter) - As acções seguiam em alta, com o mercado a voltar a concentrar atenções na banca e também na Inparsa, especialmente agora que ficou esclarecido que será ela, por intermédio da Sonae-Tecnologias de Informação, a liderar o consórcio ao concurso de terceiro operador móvel. </p>
<p> &quot;O sector bancário voltou em força, com a publicação dos resultados semestrais a deixar boas perspectivas para todo o exercício de 1997&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;O mercado vai continuar suportado em alta e fechar positivo, imune a qualquer factor menos positivo que possa vir de Nova Iorque, mas certamente a aliviar dos máximos da manhã&quot;, disse outro dealer. </p>
<p> A Bolsa de Lisboa está hoje a registar um movimento recorde, inflacionado pela aquisição, anteriormente anunciada, de mais 25 pct do Banco Português do Atlântico (BPA), correspondentes a 27,5 milhões de acções, a 2.800 escudos, concretizada pelo Banco Comercial Português (BCP) à Companhia de Seguros Império. </p>
<p> O mercado movimentou um total de 29,6 milhões de acções, num total de cerca de 84,5 milhões de contos. </p>
<p> &quot;A subida da Inparsa, que pode mesmo continuar, está relacionada com a liderança do consórcio concorrente a terceiro operador móvel e com o mercado convicto de que dificilmente perderá o concurso&quot;, disse um terceiro operador. </p>
<p> Integram o consórcio, além da Inparsa que controla, a EDP-Electricidade de Portugal, a Gás de Portugal, a Transgás, a Maxitel e um partner estrangeiro, ainda não seleccionado. </p>
<p> A Inparsa está a subir 379 escudos para 3.332, com 318.400, com um máximo histórico de 3.349. </p>
<p> &quot;O Sotto, além de estar a acompanhar a tendência geral do sector, reflecte igualmente o aumento de capitais próprios, feito conjuntamente com o Totta&quot;, disse um quarto operador. </p>
<p> O grupo emitiu, ontem, em Nova Iorque 250 milhões de dólares cerca de 46,4 milhões de contos, em acções preferenciais sem voto e perpétuas, paritariamente divididas entre o Sotto e o Totta. </p>
<p>      ---José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="caeocUNjvv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code>
<code code="yXyzkOdRNH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code>
<code code="PyKwNlNZbu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="EZEUkCrIwI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code>
<code code="grZcdwrHpu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-25"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>