<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-14" id="root" itemid="53311" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Principais projecções macroeconómicas até 2000. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 14 Mar (Reuter) - O Plano de Convergência, </p>
<p> Estabilidade e Crescimento (PCEC) para o triénio de 1998 a 2000 </p>
<p> revê para 3,3 pct o crescimento real do PIB em 1997, contra </p>
<p> entre 2,75 e 3,25 pct inicialmente previstos pelo Governo. </p>
<p>     O PCEC aponta para um crescimento real do PIB de 3,5 pct em </p>
<p> 1998, 3,3 pct em 1999 e 3,3 pct em 2000. </p>
<p>     PRINCIPAIS VARIÁVEIS MACROECONÓMICAS </p>
<p> --------------------------------------------------------------- </p>
<p>       1997   1998 1999 2000 PIB        3,3%   3,5% 3,3% 3,3% FBCF       7,4%   6,3% 6,2% 6,1% Procura Interna      3,5%   3,3% 3,2% 3,2% Exportações     8,4%   9,9% 8,8% 8,8% Importações     8,0%   8,4% 7,7% 7,7% Deflator cons. privado    2,5%   2,3% 2,0% 1,8% Deflator PIB    3,0%   2,7% 2,5% 2,3% Balança Trans.Correntes  -1,5%  -1,8%     -1,7%     -1,7% Saldo global SPA   -520 MC    -461,8 MC  -401 MC  -313,2 MC Saldo global SPA/PIB     -2,9%  -2,5%     -2,0%     -1,5% </p>
<p> Dívida pública bruta  11.311 MC  11.747 MC  12.149 MC  12.498 MC </p>
<p> Dívida pub/PIB      64,0%  62,5%     61,0%     59,4%. </p>
<p> &quot;A sustentabilidade do processo de consolidação orçamental, a inflação em níveis baixos e a estabilidade cambial constituem os elementos básicos do cenário macroeconómico para o período 1998-2000. Neste quadro de estabilidade monetária e financeira as taxas de juro de Portugal tenderão a aproximar-se das taxas de juro mais baixas da União, criando as condições para manter taxas de investimento elevadas&quot;, afirma o texto do Programa de Convergência. </p>
<p> A maior taxa de crescimento do PIB esperada para 1998 é atribuida à realização da EXPO&apos;98, prevendo ganhos no emprego. </p>
<p> &quot;A procura interna, que manterá uma taxa de crescimento próxima de 3,2 por cento, continuará a dar a principal contribuição para a taxa de crescimento do PIB. O investimento será a componente da procura interna mais dinâmica&quot;, acrescenta. </p>
<p> &quot;O peso do investimento público no total mantém-se elevado ao longo do período. No entanto, o reforço da credibilidade da participação de Portugal na construção da UEM desde o seu início virá introduzir um maior dinamismo na formação bruta de capital fixo do sector privado&quot;, adianta. </p>
<p> &quot;Em contraste, a procura externa líquida apresentará um contributo pouco significativo para a taxa de crescimento do PIB&quot;, adianta. </p>
<p> LIMITES À DESPESA ORÇAMENTAL CORRENTE </p>
<p> Relativamente às contas públicas, o Plano de Convergência prevê uma redução da despesa corrente primária e um aumento dos excedentes correntes. </p>
<p> &quot;(É assumido o) compromisso de realizar o cumprimento de limites globais para a despesa corrente primária, que representando 35,7 por cento do PIB em 1997, no quadro dos objectivos fixados neste Programa representará 35,2 por cento do PIB no ano 2000&quot;, afirma o Programa. </p>
<p> &quot;Uma medida do grau de ajustamento orçamental incorporado no Programa de Convergência é dada pela geração de excedentes correntes crescentes, representando 0,8 por cento do PIB em 1997 e 2,0 por cento no ano 2000 e que em parte compensam os défices de capital, que nos anos referenciados serão de 3,7 pct do PIB e 3,5 pct do PIB&quot;, adianta. </p>
<p> &quot;Essa medida é tanto mais relevante quanto em parte reflecte o controlo da despesa corrente primária que no período em análise se prevê diminua 5 décimas do PIB, enquanto as receitas correntes se reduzirão em cerca de 0,3 por cento do produto&quot;, conclui. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ORJcwSUqgQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-14"></editdetail></code>
<code code="mvDXrvHxav">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-14"></editdetail></code>
<code code="HlEUZXuMFP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="zuUHPXpurP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-14"></editdetail></code>
<code code="DReDmBHtPn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-14"></editdetail></code>
<code code="tkmajXqLTR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>