<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-14" id="root" itemid="51775" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> MONETÁRIO ABRE CALMO, PRAZOS MANTÊM TENDÊNCIA QUEDA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 14 Jan (Reuter) - O mercado monetário do escudo abriu calmo, com a tendência geral de descida a manter-se, ainda que hoje sem muito movimento. </p>
<p> &quot;Admito que as taxas, sobretudo as mais longas, ainda tenham espaço para descer, tendo como ponto de comparação por exemplo o futuro espanhol (sobre a Mibor), que está 15 a 20 basis points acima do nosso (tem implícitas taxas mais baixas)&quot;, disse um operador. </p>
<p> Operadores disseram que alguns bancos asiáticos estão a comprar escudos para fazer &apos;swap&apos; para dólares, mas que são operações sem muita influência sobre as taxas de mercado. </p>
<p> Os vencimentos de Setembro e Dezembro de 1997 do futuro sobre a Mibor em Espanha estão nos 95,02 e 95,05, contra 94,86 e 94,88 nos seus homólogos sobre a Lisbor em Portugal. </p>
<p> Nas obrigações de curto e médio prazo, verifica-se também a situação de taxas ligeiramente mais elevadas em Portugal do que em Espanha, enquanto nas OT a 10 anos o diferencial é nulo ou ligeiramente negativo. </p>
<p> Nas taxas do mercado &apos;cash&apos;, Espanha tem também níveis um pouco mais baixos, nos três e 12 meses, embora os seis meses estejam ao msmo nível nos dois países. O curto prazo é mais baixo em Espanha, o que tem a ver com a repo. </p>
<p> A repo está em 6,25 pct em Espanha e em 6,5 pct em Portugal. Esta manhã, em Lisboa, as taxas nos três meses estão em 6,01/6,07 pct, os seis meses em 5,65/5,75 pct e os 12 meses em 5,50/5,60 pct. </p>
<p> No fecho de ontem, os três meses estavam em 6,05/6,10 pct, os seis meses em 5,75/5,85 pct e os 12 meses em 5,60/5,70 pct. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="eFJnCLSYwO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-14"></editdetail></code>
<code code="mLMsQPVKFQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-14"></editdetail></code>
<code code="eFionjeTra">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="zHanrYZbjZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-14"></editdetail></code>
<code code="eVssMCIYUl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>