<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-05" id="root" itemid="50996" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> CONTÍNUO ANIMADO, FUNDO MOBILIZA BLUE-CHIPS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 5 Dez (Reuter) - O Contínuo está a ser animado por movimentos de grandes lotes em algumas blue-chips que não são alheias a interesses de fundos e que devem ajudar a suportar em alta os índices nos máximos do ano, disseram dealers. </p>
<p> &quot;Logo de manhã vimos lotes de blue-chips a serem feitos dando a entender que são fundos a tomar posições de investimento em alguns dos melhores papéis do mercado&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Há fundos por detrás destas compras, nomeadamente fala-se que algumas se devem a hoje ter iniciado um fundo fechado (Luso-Acções) do BCI (SGFIM). Estas compras ajudam a suportar os índices que vão testar novos máximos mais altos&quot;, disse outro. </p>
<p> Fontes ligadas à gestão do Luso-Acções adiantam que &quot;não comentam a política de investimento do fundo&quot;. </p>
<p> Negociaram-se 297.060 Sonae Investimentos a subirem 44 escudos para 4.739, 217.533 Cimpor a apreciarem-se 20 escudos para 3.270, 201.900 Engil a subirem 44 escudos para 1.750, 118.520 Somague a valorizarem-se 20 escudos para 1.470 e 113.623 Portugal Telecom a crescerem 20 escudos para 4.160 escudos. </p>
<p> Estes foram os cinco maiores negócios até ao momento. </p>
<p> O índice PSI-20 (.PSI20)está a subir 0,58 pct para 5.005,60 contra o máximo do ano de 4.976,67 no fecho de ontem. </p>
<p> &quot;É óbvio que alguns dos maiores negócios podem não ser do mesmo comprador, mas o que é certo é que se há uma constituição de um fundo o mercado fica mais seguro&quot;, disse um terceiro. </p>
<p> &quot;Mas, também não é lógico que um fundo que se queira constituir venha comprar num dia, ou numa semana, todos os títulos que quer&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Parte deste papel até já pode estar no grupo e agora podem estar a passá-lo para o fundo&quot;, disse um outro dealer, que também não quis ser identificado. </p>
<p> O fundo Luso-Acções tem um prazo de cinco anos e estava inicialmente pensado para uma dimensão entre 5,0 e 7,5 milhões de contos (MC), mas foi aumentado para 9,0 MC. </p>
<p> A BCI SGFIM, detida a 100 pct pelo Banco Santander de Negócios Portugal (BSNP),é responsável pela gestão do Luso-Acções. </p>
<p> &quot;O lançamento do Luso-Acções reforça a aposta e comprometimento do BSNP para com o mercado accionista nacional&quot;, referia ontem em comunicado o BSNP. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035 (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="nGSKusLpAD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-05"></editdetail></code>
<code code="FVsQYoQAED">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-05"></editdetail></code>
<code code="LSEBtzGtOO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-05"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="SHFzeVfCUO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-05"></editdetail></code>
<code code="oExOAOjsZz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-05"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-05"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>