<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-09-04" id="root" itemid="48641" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES ABREM ALTA E COM PT A AJUDAR À SUBIDA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 4 Set (Reuter) - As acções abriram em alta e com a Portugal Telecom (PT) a puxar pelo mercado que está a beneficiar de um sentimento externo positivo, que ontem se iniciou com o fecho em alta dos Estados Unidos e hoje se propagou à Europa. </p>
<p> &quot;Depois de Wall Street ter fechado ontem a subir, o optimismo regressou também à Europa e Lisboa não foge a este cenário positivo&quot;, disse um dealer que não quis ser identificado. </p>
<p> &quot;A PT está com bom volume e a subir, essencialmente à custa do que se prevê virem a ser os resultados semestrais da empresa&quot;, disse um outro operador. </p>
<p> A PT divulga no dia 19 de Setembro os seus resultados semestrais, prevendo analistas que os resultados líquidos consolidados oscilem entre 20 e 25 milhões de contos (MC). </p>
<p> Fizeram-se 135.507 acções da PT, a subirem 40 escudos para 4.110, máximo da sessão. </p>
<p> &quot;A Cimpor está a subir pela proximidade da privatização&quot;, disse outro dealer. </p>
<p> &quot;Fala-se que o bookbuilding da Cimpor pode sair nos 3.500 escudos e, então, o preço está a ajustar-se a este nível&quot;, disse outro operador. </p>
<p> Fizeram-se 64.720 acções Cimpor a subir 39 escudos para 3.489. </p>
<p> Fizeram-se 110.000 acções da Engil a subirem cinco escudos para 1.375. </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="UmJuJRwyiz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-04"></editdetail></code>
<code code="WZlzwCdeIn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-04"></editdetail></code>
<code code="DCsXiGLcTk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-04"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="ARJzqaIfaW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-04"></editdetail></code>
<code code="dSbuSOOHkB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-04"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-09-04"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>