<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-15" id="root" itemid="54681" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Escudo atinge 100,98 por marco, pode descer mais. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 15 Mai (Reuter) - O escudo foi já hoje efectuado pelo menos a 100,98 por marco, sobretudo devido à entrada de não residentes no mercado nacional, podendo o escudo depreciar-se mais, porque é esse o sentimento do mercado e porque não foi vista intenção do Banco de Portugal de parar este movimento, disseram operadores. </p>
<p> O escudo cotava 100,90/95 por marco pelas 0948 TMG, contra 100,64/67 por marco na abertura. Atingiu já um mínimo em 100,98, segundo operadores. </p>
<p> &quot;O mercado está muito comprador de marcos. Uma vez que não se vêem intenções do Banco de Portugal de parar este movimento, o escudo deve continuar a cair&quot;, disse um operador que não quis ser identificado. </p>
<p> Segundo os vários dealers contactados, a pressão de venda de escudos veio do exterior. </p>
<p> &quot;(Este movimento de compra de marcos) penso que tem que ver com opções de compra que estavam em aberto. Se, para bancos que estavam vendidos de marcos, a cotação spot atinge determinados níveis, têm que fazer cobertura&quot;, explicou um operador. </p>
<p> &quot;Penso que a (depreciação do escudo) teve mais que ver com o sentimento do mercado. Se o escudo entrar para o euro na paridade central do SME (102,505 por marco), ainda temos algum caminho a fazer&quot;, disse outro operador. </p>
<p>     Alguns dealers disseram que o Banco de Portugal poderá ter </p>
<p> estado no mercado a impedir uma maior depreciação do escudo, mas </p>
<p> apenas algum tempo depois de a moeda nacional ter registado a </p>
<p> rápida descida. </p>
<p>     &quot;Admito que o Banco de Portugal tenha entrado, para refrear </p>
<p> os ânimos, mas se o fez foi de forma dissimulada, não garanto </p>
<p> que o tenha feito&quot;, disse um operador. </p>
<p>     Uma análise do Banco Cisf, do grupo BCP, há dois dias </p>
<p> publicada, afirmava que é possível que a fixação da taxa de </p>
<p> câmbio do escudo no euro se fará ao nível da taxa central no </p>
<p> SME. </p>
<p>     &quot;A redução das taxas de juro deverá ir a par de uma menor </p>
<p> oposição a algum enfraquecimento do escudo, atendendo a que o </p>
<p> aumento da probabilidade de participação de Portugal (na </p>
<p> terceira fase) da UEM levará provavelmente o mercado a admitir </p>
<p> uma paridade de conversão entre o escudo e o marco à taxa de </p>
<p> câmbio do MTC (102,50 por marco)&quot;, afirma o Banco Cisf. </p>
<p>     Pelas 1018 TMG, o escudo cotava 100,87/90 por marco, tendo </p>
<p> hoje variado entre 100,60 e 100,99 por marco. </p>
<p>     ----Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="YMHMxmFjdC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-15"></editdetail></code>
<code code="aBfvNHNMhP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-15"></editdetail></code>
<code code="EtAVQtuLjR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-15"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="uhndchaFvL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-15"></editdetail></code>
<code code="KtmGHUVugR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-15"></editdetail></code>
<code code="pgEEwpMkPC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-15"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-15"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>