<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-23" id="root" itemid="54913" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem em queda, Telecel desce sete pct. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1122 TMG - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 seguiam em queda, numa sessão pouco movimentada, em que se destaca a queda em sete pct da Telecel, transacção que representa 40 pct dos 2,72 milhões de contos transaccionados. A descida da Telecel deve-se à desistência da EDP para a compra de 20 pct do capital social da operadora móvel. O &apos;síndroma EDP&apos;, no primeiro dia do &apos;road-show&apos; que está a decorrer no Museu da Electricidade, volta a desviar as atenções dos investidores, que estão demasiado &apos;cinzentos&apos;. O facto de segunda-feira ser feriado nos Estados Unidos e em Inglaterra também condiciona a liquidez, disseram dealers. *Índice PSI-20 (.PSI20)cai 0,92 pct para 6.554,33 pontos *Futuro PSI20 Jun97 (PSI20M7)cai 53 pontos para 6.562 *B.Essi sobe 1 escudo p/ 2.250. Negociadas 88.451 *Telecel cai 690 escudos para 13.300, com 80.840 *EDP desiste negociação para compra 20 pct Telecel (segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 23 Mai (Reuter) - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 seguiam em queda, não se prevendo fortes movimentos até ao fecho do mercado, afirmaram dealers. </p>
<p> &quot;O mercado está muito quietinho e deve manter-se assim&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;O facto de segunda-feira ser feriado nos EUA e em Inglaterra, duas praças bastante importantes para nós, está a condicionar os movimentos e depois há também o &apos;síndroma EDP&apos;&quot;, disse um dealer. </p>
<p> Destaque, em contra-ciclo, para o máximo do ano da Sonae Investimentos nos 6.225 escudos, apesar do papel apresentar pouca liquidez, como o resto do mercado. </p>
<p> A maior transacção é ainda inferior a 100.000 papéis. </p>
<p> Operadores não explicaram a subida da Sonae Investimentos. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. *Os utilizadores de Reuter Terminal devem fazer duplo click em: (PINT) - Acções Contínuo por sectores de actividade (0#.INDEX.IN)-Índices nacionais (0#.INDEX) - Índices Internacionais (BDP/FUTEX1) - Mercado derivados nacional. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="hMBaOriKPV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-23"></editdetail></code>
<code code="secOFriogh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-23"></editdetail></code>
<code code="EoEJoXfXrt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-23"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="ffJbYrHNGL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-23"></editdetail></code>
<code code="QghzqCoRBU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-23"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-23"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>