<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-14" id="root" itemid="50559" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> PREÇOS TRANSACCIONÁVEIS ALIMENTARES CAEM OUT. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 14 Nov (Reuter) - Os preços dos bens transaccionáveis alimentares desaceleraram de 3,4 pct em Setembro para 1,8 pct, sobretudo com a correcção das subidas anormais da rúbrica &apos;carnes&apos; do Índice de Preços no Consumidor, afirma o Banco de Portugal na Conjuntura Mensal de Outubro. </p>
<p> &quot;A redução significativa da variação homóloga do IPC beneficiou, em Outubro, tal como em Setembro, da correcção parcial dos aumentos anormalmente elevados registados na rúbrica &apos;carnes&apos; a partir de Abril&quot;, afirma o BP. </p>
<p> &quot;O índice correspondente a esta rúbrica do IPC encontra-se, no entanto, 4,7 pct acima do registado em Março deste ano&quot;. </p>
<p> Refere que o valor mais alto do índice das &apos;carnes&apos;, observado em Maio, está 10 pct acima do de Março. </p>
<p> O Banco de Portugal (BP) refere também que a inflação dos bens não transaccionáveis baixou para 4,2 pct em Outubro, contra 4,5 pct em Setembro. </p>
<p> Mas o banco central alerta para a necessidade de continuar o processo desinflacionista. </p>
<p> &quot;O prosseguimento do processo de desinflação continua a exigir progressos adicionais significativos no comportamento destes preços. Num contexto de estabilidade cambial, este resultado só será possível com uma forte contenção salarial&quot;. </p>
<p> Em Outubro, a variação mensal do IPC foi negativa em 0,1 pct, a inflação homóloga desceu 0,4 pontos para 3,0 pct e a média desceu 0,1 pontos para 3,2 pct. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-3113126. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="RJEeWPbBnk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code>
<code code="pnAXitYfRk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code>
<code code="vbPPHtxNwJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="CgBqrysRmf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code>
<code code="dCtNMbzCpR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code>
<code code="tkuqYJzhnU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>