<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-23" id="root" itemid="54159" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções abrem forte alta, dividendos e Dow ajudam. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 23 Abr (Reuter) - As acções do Contínuo abriram em forte alta, puxadas pelo ambiente positivo depois do fecho em alta ontem de Wall Street, e também pelos dividendos a pagar por títulos como a PT e a Cimpor. </p>
<p> &quot;O mercado está claramente positivo depois do fecho em alta em Wall Street, também pela recuperação do dólar e com a proximidade de pagamento do dividendo na PT a ajudar&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;As acções vão continuar suportadas em alta, pelo menos até à abertura de Nova Iorque. Se o Dow abrir em alta abre espaço para maiores valorizações, se quebrar ligeiramente o mercado nacional deve ajustar&quot;, disse outro. </p>
<p> Transaccionaram-se cerca de 1,7 milhões de acções, num total de 5,8 milhões de contos (MC), com a PT, Cimpor e Portucel praticamente responsáveis por metade do volume transaccionado. </p>
<p> &quot;A PT está a subir porque hoje é o último dia de negociação com direito a dividendo, beneficiando, ainda, dos lucros apresentados pela TMN mo primeiro trimestre do ano&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;A subida da Cimpor reflecte a aproximação da distribuição de dividendo, enquanto a Portucel está a ganhar perante o anúncio de uma subida dos preços da pasta, a partir de Maio&quot;, disse outro operador. </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="kJWUaIprVj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code>
<code code="CnKzKXVfnK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code>
<code code="dAaXJlvbDr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DdkoBdgCbi">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code>
<code code="FeZUJThWvv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-23"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>