<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-28" id="root" itemid="55046" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário abre ilíquido, IGCP não coloca nada BT. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 0935 TMG - O mercado monetário do escudo abriu com falta de liquidez no curto prazo, enquanto nos prazos o movimento não é significativo nem as taxas registam fortes oscilações. O Instituto de Gestão do Crédito Público (IGCP) decidiu hoje não aceitar as propostas para o leilão de bilhetes do Tesouro a 91 dias, segundo dealers porque o IGCP não estaria disposto a subir o rateio e, por outro lado, porque o mercado tem, conjunturalmente, muita falta de liquidez. * Tom/next em 6,00/6,05 pct vs 5,95/6,05 pct ontem * Prazo 30 dias em 5,80/5,85 pct vs 5,78/5,83 pct ontem * IGCP diz não coloca nada leilão BT 91 dias,antes rateio 5,48% * BP cede 43,820 MC a 7 dias a 6,0 pct, absorve a 5,70 pct * Escudo 100,96/99 por marco contra 100,98/53 no fecho ontem </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 28 Mai (Reuter) - O mercado monetário do escudo abriu com falta de liquidez no curto prazo, enquanto os prazos não têm muito movimento, o mesmo sucedendo com os FRA e o futuro da Lisbor, não tendo este último sequer ainda efectuado qualquer contrato hoje. </p>
<p> &quot;Não me espantou totalmente o IGCP não ter colocado os BT (a 91 dias), porque não deve estar interessado em subir a taxa de rateio (anterior de 5,48 pct) e, com a falta de liquidez que o mercado tem, não compensa aplicar dinheiro a 5,48 pct a três meses, comparando com o facto de o mês por exemplo hoje já ter sido feito a 5,83 pct&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Há aqui um problema de liquidez conjuntural que não traduz as condições estruturais do mercado, mas que está neste momento a condicionar as taxas&quot;, acrescentou este dealer. </p>
<p> Esta falta de liquidez é atribuída, por um lado, aos mais de 200 milhões de contos (MC) colocados na semana passada em Títulos de Intervenção Monetária e, por outro lado, devido a intervenções no mercado cambial, que terão também &apos;secado&apos; escudos. </p>
<p> Nos prazos, os três meses estão em 5,58/5,62 pct, os seis meses em 5,42/5,47 pct e os 12 meses em 5,30/5,37 pct, semelhante ao fecho de ontem, com excepção de uma ligeira subida a três meses. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="mxtCCxArIF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-28"></editdetail></code>
<code code="rjFSoDUuIt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-28"></editdetail></code>
<code code="GfepuNwEcn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-28"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="ZWYLzTEcWR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-28"></editdetail></code>
<code code="RYZRmNIQLK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-28"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-28"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>