<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-16" id="root" itemid="51850" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> IPC PODE SUBIR PRIMEIROS MESES 1997. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 16 Jan (Reuter) - A inflação nacional pode subir nos primeiros meses de 1997 por um efeito matemático das inflações homólogas, mas o Governo mantém o objectivo para uma inflação média entre 2,25 pct e 2,5 pct em Dezembro de 1997, disse o ministro das Finanças, António Sousa Franco, na ocasião da tomada de posse da Comissão Euro. </p>
<p> &quot;É importante advertir que os primeiros meses de 1997 podem - por simples efeito do crescimento matemático das inflações homólogas, devido à grande baixa da inflacão homóloga ocorrida nos primeiros meses do ano passado - criar a ilusão de alguma reanimação de tendência inflacionista&quot;, disse o ministro. </p>
<p> &quot;Temos de estar atentos, mas este mesmo aviso significa que a política de desinflação continua e que, mesmo contando com este previsível aumento aparente, o indicador de inflação nos primeiros meses deste ano, continuamos seguros de que as políticas traçadas e executadas vão permitir realizar o objectivo de conter a inflação, no final do ano, em níveis médios entre 2,25 pct e 2,5 pct, situando-nos assim em termos de convergência nominal numa posição boa a nível europeu&quot;, acrescentou Sousa Franco. </p>
<p> Em 1996, a inflação média foi de 3,1 pct e a homóloga de 3,3 pct. </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="sQTAQZNpHX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-16"></editdetail></code>
<code code="YfgNFwOcye">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-16"></editdetail></code>
<code code="NMeQsoiDsp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-16"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="VkaVrHqjxL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-16"></editdetail></code>
<code code="nOjXLdsjPB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-16"></editdetail></code>
<code code="ocoLhozPnU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-16"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-16"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>