<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-23" id="root" itemid="54901" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário abre ilíquido, BP deve manter taxas. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 0900 TMG - O mercado monetário do escudo abriu com falta de liquidez no curto prazo, enquanto nos prazos mais longos do cash, assim como nos FRA e no futuro da Lisbor, há poucos interesses e ausência de volatilidade. Dealers não esperam nenhuma alteração de taxas hoje do Banco de Portugal (BP), quando anunciar taxas directoras para o próximo período, adicionalmente devido à depreciação hoje do escudo para próximo dos 101 por marco. Liquidez do futuro da Lisbor vai em cinco milhões de contos. * Tom/next em 5,80/5,85 pct vs 5,90/5,95 pct ontem * Prazo 30 dias em 5,73/5,76 pct, semelhante ao fecho de ontem * Leilão segunda-feira 20 MC BT 182 dias, antes rateio 5,35 pct * BP cede até 20 MC a 3 dias, absorve a 5,70 pct * BP anuncia 1315 TMG taxas directoras próximo período * BP deve manter taxas hoje, esperam 8 de poll de 10 analistas * Escudo 100,90/94 por marco contra 100,85/90 na abertura * Futuro Lisbor (0#LBO:)Mar98 sobe 0,01 para 94,86 </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 23 Mai (Reuter) - O mercado monetário do escudo abriu calmo, com falta de fundos no curto prazo mas com os prazos e os derivados com fracos interesses, segundo disseram operadores. </p>
<p> &quot;O mercado está bastante calmo, nem se viram ainda de manhã os interesses do exterior que normalmente vêm aos prazos mais curtos&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Mas não espero hoje nada do BP (quando anunciar taxas directoras), ainda por cima com o escudo mais fraco&quot;, acrescentou. </p>
<p> Entretanto, o banco central anunciou que cedeu a totalidade dos 30 milhões de contos propostos a três dias, com as taxas mínima e média a subir ligeiramente. </p>
<p> Nos prazos, os três meses estão em 5,51/5,54 pct, os seis meses em 5,35/5,43 pct e os 12 meses em 5,26/5,32 pct. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="HlwHuOZrVF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-23"></editdetail></code>
<code code="DwtFCIYTFW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-23"></editdetail></code>
<code code="aNSRhnqTOt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-23"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="IzlWVmydZn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-23"></editdetail></code>
<code code="zUUlNIDCAy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-23"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-23"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>