<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-14" id="root" itemid="56171" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções fecham em queda com realização de mais-valias. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1547 TMG - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)fecharam em queda, embora ao longo do dia tenham revelado tendências díspares, numa sessão caracterizada pela realização de mais-valias, apesar da firmeza do dólar e das subidas das principais praças internacionais. Destaque, porém, em contra-ciclo, para as valorizações Sonae Indústria, Inparsa e Cimpor que conseguiram fugir à pressão vendedora que apareceu no mercado. As acções do BES terminaram a sessão flat, mas atingiram o máximo de sempre nos 4.410 escudos. A liquidez no cash atingiu cerca de 13 milhões de contos. </p>
<p> Operadores prevêem que a correcção do mercado se mantenha amanhã. </p>
<p> &quot;O mercado fechou vendedor e amanhã pode corrigir mais um pouco&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;O mercado subiu muito depressa logo no início do mês de Julho. A correcção das últimas sessões é positiva, porque vai dar um novo fôlego para uma nova subida&quot;, afirmou outro. </p>
<p> A subida da Sonae Indústria deve-se às boas perspectivas para os resultados do primeiro semestre, com a ajuda da sua participada espanhola Tafisa, e o facto da empresa não se ter valorizado tanto como o mercado em geral, nos últimos tempos. As acções da Sonae Indústria atingiram o máximo do ano nos 1.960 escudos. Em Espanha, a Tafisa subiu 115 pesetas para 2.495. O máximo deste papel foi alcançado nos 2.500 pesetas. </p>
<p> *Índice PSI-20 (.PSI20)cai 0,57 pct para 7.895,71 pontos *Futuro PSI20 Jul97 (PSI20N7)cai 65 pontos para 7.890 *Futuro PT Jul97 (PTCON7)cai 42 pontos para 7.610 *Dólar a 180,64/74 escudos vs 180,819 escudos cotação BP hoje *BCP cai 23 escudos para 3.278. Negociadas 663.327 *EDP sobe 10 escudos para 3.265. Negociadas 586.303 *Portucel cai 33 esc para 1.425. Negociadas 352.620. </p>
<p>      ---Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> *Os utilizadores de Reuter Terminal devem fazer duplo click em: </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="JkmpylfPPV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code>
<code code="yRuzwyUJcY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code>
<code code="tCUwSHKWAh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="UbYhJtsuXQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code>
<code code="tRSRsmHGfS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code>
<code code="JMRAroijyL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>