<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-04" id="root" itemid="53730" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário fecha curto prazo líquido, longos a cair. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 4 Abr (Reuter) - O mercado monetário fechou com o curto prazo líquido e com as taxas encostadas aos níveis de absorção do BP e com os prazos em queda, a perspectivar o corte de taxas a realizar brevemente pelo BP. </p>
<p> &quot;As taxas no curto prazo estão nos 6,2 pct e só não caem mais porque o BP absorve fundos a esse nível&quot;, disse um dealer que não quis ser identificado. </p>
<p> &quot;Os prazos têm vindo a deslizar e hoje mostraram clara tendência de descida, a anteciparem já um corte de taxas do BP, possivelmente já na próxima semana&quot;, revelou um outro operador. </p>
<p> O BP anuncia, no dia 11 de Abril, as condições ao Mercado Monetário Interbancário para o período que se inicia no dia 14. </p>
<p> &quot;No dia 11 o BP já deve ter a informação necessária da inflação e, se como tudo indica, os números forem bons, o mercado continuar líquido e não houver instabilidade cambial, é de admitir que venha a ser anunciado um corte de taxas&quot;, disse outro operador. </p>
<p> Na passada quarta-feira, o ministro das Finanças, António Sousa Franco, disse, à Reuters, em Londres, que os números provisórios da inflação referente a Março eram muito bons. </p>
<p> Os três meses fecharam a 6,07/6,15 pct versus 6,14/6,17 pct na abertura, os seis meses e o ano a 5,95/6,05 pct contra 6,0/6,10 na abertura. </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="EPabNFwMsb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code>
<code code="ZFaGvYPQik">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code>
<code code="cwgPTtOSSl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="kInHROjcXf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code>
<code code="fEqzmmylyO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-04"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>