<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-14" id="root" itemid="53292" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> IPC de Fevereiro 1997 sobe 0,2 pct. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 14 Mar (Reuter) - Esta é uma série de reacções ao IPC nacional de Fevereiro de 1997 que subiu 0,2 pct, colocando a homóloga em 2,9 pct e a média anual em 3,2 pct. </p>
<p> MARTIN AMARAL NETO, BANCO ESSI: </p>
<p> &quot;É um bom número, é o que nós esperávamos, vai suportar a descida das taxas do curto-prazo, tanto monetárias como de OT, confirma a ausência de pressões inflacionistas e sustenta a trajectória descendente do IPC. O BP tem espaço de descida, mas isso está dependente da evolução da componente dos não-transaccionáveis (não divulgada)&quot;. </p>
<p> JOÃO MIGUEL LOURENÇO, SIEMCA </p>
<p> &quot;O número (do IPC) ficou mesmo no limiar mínimo previsto e portanto é um bom número. Penso que torna mais credível os objectivos da inflação (2,25 a 2,5 pct em Dezembro) para este ano, mas rever previsões (do IPC) não. Embora o Banco de Espanha tenha hoje cortado taxas penso que o Banco de Portugal vai ter uma atitude mais cautelosa e não vai descer taxas brevemente, por causa da instabilidade cambial&quot;. </p>
<p> JORGE FERRAZ, INFORMAÇÃO DE MERCADOS FINANCEIROS </p>
<p> &quot;É um bom número, acho que abre espaço para o Banco de Portugal cortar taxas, mesmo que possa abrir o flanco no lado cambial, mas neste momento o Banco de Portugal vai mesmo cortar taxas. As nossas taxas estão mais elevadas do que as de Espanha e com o corte de hoje ficaram muito distantes. Acho cedo para rever os objectivos da inflação para o final do ano&quot;. </p>
<p> ISABEL COSTA, BANCO FINANTIA: </p>
<p> &quot;É um número de facto bom, as rubricas que se esperavam com maior subida verificaram-se, nomeadamente Conforto na Habitação e Transportes e Comunicações e a Saúde, mas acontece que os Bens Alimentares tiveram uma descida inesperada e acaba por ser muito favorável, compensando aquelas subidas. Isto é muito bom para a estimativas do final do ano e confere um maior grau de probabilidade de se verificar a estimativa do Governo para o final do ano&quot;. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351.1.3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ckrcfgHQJF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-14"></editdetail></code>
<code code="fuMywmXbwg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-14"></editdetail></code>
<code code="BECQuRmFlj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="KrmnlLkPqo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-14"></editdetail></code>
<code code="cwzAdSCHTD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-14"></editdetail></code>
<code code="TJXhRDusyt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>