<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-30" id="root" itemid="54343" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem alta, aguardam abertura Wall Street. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 30 Abr (Reuter) - As acções do Contínuo seguiam em alta, depois de uma abertura positiva suportada pelo fecho em alta de Wall Street, e na expectativa em relação à abertura do mercado americano, após a divulgação de indicadores económicos. </p>
<p> &quot;O mercado está forte, com os não-residentes muito activos, mas pode dar um pulo se Wall Street abrir positivo, após a divulgação dos indicadores americanos&quot;, disse um operador. </p>
<p> A negociação está muito concentrada em Cimpor e a PT, papéis que aguardam pela abertura do mercado americano para acentuarem a tendência de subida. </p>
<p> Muito activo está, igualmente, o Banco Espírito Santo, a subir 50 escudos para 3.400, máximo da sessão, subida que poderá estar relacionada com a divulgação de resultados trimestrais da instituição, ainda esta semana. </p>
<p> Também a Portucel Industrial bateu hoje o máximo histórico, tendo sido transaccionada a 1.159 escudos. Transaccionaram-se 155.931 acções a subirem 15 escudos para 1.140. </p>
<p> Foram transaccionadas quase dois milhões de acções, num total de 6,8 milhões de contos. </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="RJSwLbyKud">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code>
<code code="AoDrwYGNMF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code>
<code code="mrcZfhFWIO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="qwGWFqsecw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code>
<code code="XWivSwFKft">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-30"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>