<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-11" id="root" itemid="53172" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Propostas leilão OT/Mar/00 de 5,85% a 6,0%. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 11 Mar (Reuter) - O leilão de OT/Mar/00 irá registar hoje propostas em linha com o secundário, entre os 5,85 pct e os seis pct, levantando a incógnita sobre se o IGCP os aceita ou se recusa colocar estes títulos, disseram analistas. </p>
<p> Adiantaram que, a haver colocação, o montante será inferior aos 25 milhões de contos (MC) propostos e, neste caso, a dúvida é se o IGCP corta o leilão nos 5,95 pct ou nos seis pct. </p>
<p> &quot;As propostas irão ter em conta o que se tem feito em secundário, ou seja, o grosso da procura terá de andar dos 6,90 até aos seis pct&quot;, disse um director. </p>
<p> &quot;Podem aparecer alguns bids mais baixos até próximo dos 6,85 pct, mas serão poucos. Isto levanta a dúvida sobre se o IGCP aceita e se a taxa de corte é 5,95 pct ou 6,0 pct&quot;, disse outro. </p>
<p> No último leilão, a 12 de Fevereiro, o Instituto de Gestão do Crédito Público (IGCP) colocou estas OT à taxa média ponderada (TMP) de 5,4972 pct,a máxima foi 5,50 e a mínima 5,40. </p>
<p> Ontem as OT/Fev/00, o benchmark desta maturidade, fecharam com uma yield de 5,97 pct, ou seja um spread positivo de 16 basis points (bp) contra os Bonos/Mar/00. </p>
<p> &quot;Este vector foi o mais afectado, neste último mês, com as declarações políticas sobre a eventual não criação da Moeda Única (MU) e/ou não entrada dos periféricos&quot;, disse um analista. </p>
<p> &quot;Se houver colocação, a subida das taxas vai reflectir esse efeito, em que as taxas de curto-prazo dos periféricos subiram e o escudo esteve sob tensão&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;Para os compradores, estes níveis absolutos acima dos 5,85 pct, não par&quot;, disse o primeiro. </p>
<p> &quot;Apesar de não se esperar um corte de taxas do Banco de Portugal (BP) já (hoje), um corte das taxas directoras nacionais está nas cartas, provavelmente a partir de Abril&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;Só nessa altura é que há a certeza de uma descida clara da inflação (IPC)&quot;, disse ainda. </p>
<p> &quot;Para a actual situação, o spread aceitável contra os Bonos devia ser entre cinco e 10 bp, pois Espanha tem uma repo (6,0 pct) mais baixa do que a nossa (6,5 pct) e o Banco de Espanha deve cortá-la mais depressa do que o Banco de Portugal&quot;, disse o segundo. </p>
<p> &quot;Em níveis de spread destes, acho que o IGCP coloca, o que não sei é se eles (bids) vão aparecer em número suficiente&quot;, concluiu. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035 . </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="oMiqzZKEsf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code>
<code code="vDbnajwdOa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code>
<code code="SVpHBjQAKQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="jPDLLNVHVj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code>
<code code="kCERynypbj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code>
<code code="JfAdclvSGh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>