<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-09" id="root" itemid="56056" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Bolsa Lisboa inicia negociação, mercado nos máximos. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 9 Jul (Reuter) - A Bolsa de Valores de Lisboa (BVL) iniciou a negociação às 1420 horas locais, depois de ter estado parada em perto de cinco horas, com a maioria dos papéis a atingirem novos máximos, afirmaram dealers. </p>
<p> O prolongamento da sessão de Bolsa está dependente das necessidades dos corretores para satisfazerem as ordens dos seus clientes, disse uma fonte da Bolsa de Lisboa. </p>
<p> O volume de negócios no cash soma já quatro milhões de contos. </p>
<p> Os índices atingiram novos máximos históricos, subindo mais de um pct. </p>
<p> Destaque para as transacções de Portucel, BCP, Cimpor e Banco Pinto &amp; Sotto Mayor (BPSN.IN). </p>
<p> A Portucel atingiu o máximo histórico nos 1.524 escudos, a Cimpor nos 4.468 escudos e o BPSM nos 1.955 escudos. </p>
<p> Também a Portugal Telecom (PT), Banco Mello, BPI-SGPS e Inparsa atingiram novos máximos. </p>
<p> No mercado de futuros, o contrato PSI20 de Julho de 1997 (PSI20N7) está a subir 172 pontos para 8.139 e o da PT de Julho de 1997 (PTCON7)está a ganhar 146 pontos para 7.770. </p>
<p> A subida internacional e a fortaleza do dólar, bem como o optimismo gerado em torno do mercado por parte dos investidores particulares e institucionais nacionais são as razões apontadas para as fortes subidas. </p>
<p> O Dow Jones abriu em alta. </p>
<p>     A Europa está toda em alta, com os índices das principais </p>
<p> Bolsas a subirem mais de um pct, excepto Londres. </p>
<p>      ---Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ZkRbXcwTMz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-09"></editdetail></code>
<code code="YFBbmXjGFL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-09"></editdetail></code>
<code code="PRuzRUMywL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-09"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="bKpHDXQQnS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-09"></editdetail></code>
<code code="SMKcxTmgsU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-09"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-09"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>