<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-14" id="root" itemid="50555" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> SERVIÇOS ÀS EMPRESAS MAIS FAVORÁVEL 3RO TRIM. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 14 Nov (Reuter) - O indicador de síntese dos serviços prestados às empresas registou no terceiro trimestre deste ano um nível superior ao do período homólogo anterior, afirma a análise ao sector do Instituto Nacional de Estatística (INE). </p>
<p> &quot;As perspectivas quanto à evolução da actividade no quarto trimestre são positivas, mas o mesmo não se verifica quanto à evolução do emprego. As empresas revelam-se mais optimistas nas apreciações sobre o volume de vendas e sobre a carteira de encomendas&quot;, afirma o INE. </p>
<p> &quot;As expectativas quanto ao aumento de preços são mais moderadas do que no período homólogo do ano precedente&quot;, acrescenta. </p>
<p> Relativamente ao terceiro trimestre, todos os subsectores registaram melhorias sobre o volume de vendas e o emprego. </p>
<p> &quot;Porém, exceptuando as actividades informáticas e conexas, verificou-se um acréscimo da proporção de empresas declarando obstáculos ao desenvolvimento da actividade. Esse foi também o único sub-sector em que não se observou uma tendência para o abrandamento dos preços&quot;, afirma o INE. </p>
<p> &quot;Face ao trimestre precedente, aumentou a frequência de respostas relativas à &apos;insuficiência da procura&apos; e diminuiu a frequência respeitante a &apos;grau de concorrência&apos;&quot;, adianta ainda o INE. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3113126. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="cHxJBBKMQh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code>
<code code="CVIRHVbhEI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code>
<code code="RKOmWhjSUE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="NAINkTFfch">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code>
<code code="dBxdFRUkXu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>