<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-13" id="root" itemid="56971" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções fecham em queda com mau momento do exterior. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)fecharam em queda, seguindo o mau momento das principais praças internacionais, com Nova Iorque a comandar os sentimentos, mostrando forte volatilidade e o Dow Jones ora subindo ora caíndo, apesar dos indicadores económicos hoje divulgados terem saído melhores do que o esperado. Os mercados estão bastante expectantes quanto divulgação amanhã da inflação nos EUA e a evolução está totalmente dependente deste indicador. A liquidez no cash atingiu 13 milhões de contos. O dólar também caiu, cerca de três figuras, dada a fortaleza do marco alemão, depois das declarações do Bundesbank, que permitem inferir que, se continuar a subida da inflação, as taxas de juro alemãs aumentam. </p>
<p> Curioso na sessão de hoje é o máximo da Inparsa nos 3.999 escudos, o segundo papel mais líquido do mercado, em termos de quantidade transaccionada. </p>
<p> As explicações para este novo máximo, numa sessão marcada por descidas importantes das &apos;blue-chips&apos;, são escassas e resumem-se, uma vez mais, à forte possibilidade de ser o consórcio que integra a ganhar a licença para o terceiro operador de telecomunicações móveis, o único concorrente até ao momento. </p>
<p> No final, as acções da Inparsa terminaram o dia a cairem 15 escudos para 3.945. </p>
<p> Saliente-se que a Inparsa foi puxada até aos 3.999 escudos com apenas 1.300 acções e durante a sessão passaram dois blocos de 190.000 papéis ao mesmo nível, 3.945 escudos. </p>
<p> Negociadas 227.783. </p>
<p>      ---Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="uwQXkfqkvx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-13"></editdetail></code>
<code code="uJZsyXuKpM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-13"></editdetail></code>
<code code="rHPptAbwyV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-13"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="wdABZLAwOP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-13"></editdetail></code>
<code code="MXosUujmVe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-13"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-13"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>