<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-20" id="root" itemid="55579" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções abrem alta com EDP a liderar transacções. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 20 Jun (Reuter) - As acções do Contínuo abriram em alta, com o mercado reconfortado com o fecho positivo de ontem em Wall Street e que também se reflectiu hoje na maioria das praças europeias. </p>
<p> &quot;O ambiente está outra vez positivo e hoje esta tendência não se deverá alterar, até porque não vão sair indicadores importantes nos Estados Unidos, daí que Wall Street deva manter-se firme&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;A estrela da companhia continua a ser a EDP, que lidera o volume de transacções, embora já sem a volatilidade dos primeiros dias, uma vez que o interesse está mais diluido&quot;, disse outro operador. </p>
<p> &quot;A EDP deverá agora ir corrigindo, depois da loucura que foram os primeiros dias de cotação e estes níveis entre os 3.300 e os 3.400 escudos parecem ser equilibrados&quot;, disse outro dealer. </p>
<p> Transaccionaram-se 1.335.235 acções, a caírem dois escudos para 3.390. </p>
<p> Também o Banco Pinto e Sotto Mayor (BPSM) está a registar forte procura, batendo o máximo histórico de 1.430 escudos, com um volume considerável de mais de 344.000 acções. </p>
<p> &quot;O Sotto continua pressionado na subida e isso pode estar relacionado com os resultados previstos para o semestre&quot;, disse outro. </p>
<p> Sobre a subida da PT, logo na abertura, dealers associam-na ao lançamento de um contrato de futuros sobre as acções da empresa. </p>
<p> O contrato ainda não transaccionou devido a problemas de comunicação na Bolsa de Derivados do Porto (BDP). </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="uCizZDjcFp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-20"></editdetail></code>
<code code="SqqIALqJte">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-20"></editdetail></code>
<code code="QflwjTcXxS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="RngkDPQSFa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-20"></editdetail></code>
<code code="ZXmCycaQvE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>