<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-16" id="root" itemid="55420" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Défice OE Jan-Mai 1997 aumenta 4,6 pct para 204,5 MC. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 16 Jun (Reuter) - O défice do Orçamento de Estado para 1997 aumentou 4,6 pct no período de Janeiro a Maio de 1997, comparativamente com igual período de 1996, segundo o boletim informativo da Direcção Geral do Orçamento hoje divulgado. </p>
<p> Mas, refere o mesmo documento, &quot;se for retirado a antecipação de recursos que apenas reflecte uma diferente distribuição temporal da despesa, o défice orçamental acompanha o valor estimado do OE&apos;97&quot;. </p>
<p> Ao nível da receita, o seu total sem activos financeiros aumentou 7,9 pct. A receita corrente, incluindo recursos próprios comunitários e reposições não abatidas, cresceu 7,8 pct. </p>
<p> Do lado da despesa, o seu total foi, no período de Janeiro a Maio, de 4.485,2 milhões de contos (MC), incluindo passivos financeiros, &quot;mais 76,8 pct face a igual período do ano anterior, essencialmente explicada pela amortização da dívida pública&quot;. </p>
<p> O mesmo documento refere que a execução das despesas &quot;comportou-se dentro dos padrões normais&quot;, ainda que tenha havido alguma antecipação em despesas com pessoal. Mesmo incluida esta influência, o nível da despesa autorizada era no final de Maio de 37,1 pct dos valores orçamentados. </p>
<p> As amorizações de dívida pública somavam em Maio 1.789,1 MC, mais 211,2 pct comparativamente com o mesmo período de 1996, &quot;variação explicada pela contabilização em despesa orçamental da amortização dos bilhetes do Tesouro&quot;. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="mCjQnITITU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code>
<code code="iEGzAFcfQV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code>
<code code="WLpGGEMxOo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="vBWvxPzytC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code>
<code code="HpolwYDXFu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code>
<code code="mucdmEzaON">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code>
<code code="uNnurgSsxM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-16"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>