<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-09-12" id="root" itemid="48866" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> FINANÇAS DIZ PROPOSTA OE97 NO PARLAMENTO ATÉ 15 OUT. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 12 Set (Reuter) - A proposta de Orçamento de Estado para 1997 (OE/97) irá dar entrada na Assembleia da República (AR) até 15 de Outubro, não havendo qualquer atraso nos trabalhos de execução, refere uma nota das Finanças. </p>
<p> &quot;De acordo com a secretária de Estado do Orçamento, Manuela Arcanjo, não existe qualquer atraso nos referidos trabalhos, mantendo-se em absoluto a indicação de que o texto final do OE/97 será entregue na AR dentro do prazo constitucional, ou seja até 15 de Outubro do ano corrente&quot;, adianta a nota. </p>
<p> O Público refere, na sua edição de hoje, que um erro de 100 milhões de contos (MC) no cálculo das previsões da receita do IVA para 1997, constante das estimativas iniciais apresentadas pelo Governo, acabou por atrasar em quase duas semanas a elaboração do projecto orçamental para o próximo ano. </p>
<p> &quot;De resto, e reportando-nos aos dados em posse da Secretaria de Estado do Orçamento (SEO), o projecto do OE/97 é constituido por 1.042 projectos de orçamentos provenientes de 17 Ministérios que integram o XIII Governo Constitucional&quot;, refere. </p>
<p> &quot;Destes, foram entregues, até ontem, 11 do corrente mês de Setembro, 1.023, faltando portanto e só, 19&quot;, adianta. </p>
<p> &quot;Só quem não se aperceber da complexidade e do enormíssimo volume de trabalhos que são necessários para a elaboração de um documento fundamental para o bom funcionamento de um Estado de Direiro Comunitário (...) é que poderia pensar que um hipotético ou alegado erro ou engano contabilístico que se tivesse verificado poderia significar qualquer medida de retaliação ou disciplinar contra quem quer que fosse&quot;, referem as Finanças. </p>
<p> &quot;Na gestão deste Ministério, embora exista a firmeza necessária, existem também a compreensão e a serenidade correspondentes&quot;, afirma a nota. </p>
<p> &quot;De qualquer modo, uma eventual correcção das estimativas iniciais nunca poderia ter originado qualquer paragem nos trabalhos preparatórios do OE/97, já que estes tiveram efectivamente início de acordo com a calendarização apresentada pelo Ministério das Finanças&quot;, acrescenta. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="qFNrVYWkAd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-12"></editdetail></code>
<code code="VdptXXnHbI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-12"></editdetail></code>
<code code="eQEeJCHhHp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-12"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="chwjJmjxKk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-12"></editdetail></code>
<code code="hfmCRIHPpA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-12"></editdetail></code>
<code code="hCTdLRSkMX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-12"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-09-12"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>