<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-14" id="root" itemid="51795" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> CMVM DIZ APROVA RECOMENDAÇÕES PARA MERCADO BOLSA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 14 Jan (Reuter) - A Comissão de Mercado de Valores Mobiliários (CMVM) vai aprovar, esta semana, mais de 30 recomendações para o investidor em mercados secundários a contado, disse uma fonte oficial da CMVM. </p>
<p> &quot;A CMVM vai editar uma série de recomendações para os mercados secundários a contado (cash). A versão final dessas recomendações vai ser aprovada na reunião do Conselho Directivo esta semana&quot;, disse esta fonte oficial. </p>
<p> &quot;São mais de 30 recomendações&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;(A CMVM pretende) que o investidor em geral tenha um melhor conhecimento do mercado de Bolsa (cash) e, dessa forma, tenha uma decisão mais fundamentada, além de divulgar mais estes mercados&quot;, explicou. </p>
<p> Esta é a terceira vez que a CMVM faz recomendações aos investidores, após ter aprovado recomendações para o Mercado de Derivados e, posteriormente, para o investimento em Fundos de Investimento Mobiliários. </p>
<p> Em Portugal, os mercados a contado desenvolvem-se na Bolsa de Valores de Lisboa (BVL), enquanto a Bolsa de Derivados do Porto (BDP) tem a seu cargo os derivados. </p>
<p> Para além das recomendações a CMVM irá também fazer uma explicação sobre a organização dos mercados secundários a contado (cash), na sua vertente accionista, obrigacionista, rentabilidade de cada um deles, risco e cuidados que se deve ter no investimento neste mercados. </p>
<p> Também é visada a necessidade de consultar toda a informação disponível dando uma grande ênfase ao intermediário financeiro, nomeadamente quanto às suas obrigações e deveres. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="lCUzqcBZnf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-14"></editdetail></code>
<code code="rUVjTOPcXH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-14"></editdetail></code>
<code code="KFSrYJYDEh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="zgufBLzIcA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>