<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-26" id="root" itemid="52871" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções caem após receios Greenspan tensões inflação. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 26 Fev (Reuter) - O mercado accionista reagiu mal às declarações do presidente da Reserva Federal dos Estados Unidos, Alan Greenspan, acentuando as perdas da manhã, embora com um aumento considerável da liquidez. </p>
<p> &quot;À semelhança do que aconteceu um pouco por todo o lado, a Bolsa de Lisboa não ficou imune às declarações de Greenspan sobre o receio de tensões inflacionistas e acentuou a queda que já era sentida desde a abertura&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Depois de uma reacção inicial negativa muito baseada na emoção, é de admitir que o mercado possa corrigir agora ligeiramente&quot;, disse outro operador. </p>
<p> A PT foi um dos títulos mais afectados pelo &apos;murro&apos; que o mercado levou após o alerta de Alan Greenspan para um optimismo demasiado do mercado de capitais e para a eventualidade de uma subida das taxas americanas para conter tensões inflacionistas. </p>
<p> A PT, pela sua exposição no mercado americano, atingiu o mínimo de 5.700 escudos, estando, agora, a cair 23 escudos para 5.825, com um total de 212.079 acções. </p>
<p> A PT está estabilizada nos 34,625 dólares (5.860 escudos) em Nova Iorque. </p>
<p> &quot;As declarações de Alan Greenspan foram um autêntico murro no estômago&quot;, disse outro operador. </p>
<p> Os índices também já recuperaram dos mínimos da sessão, alcançados após as declarações de Greenspan. </p>
<p> O PSI20 (.PSI20)está a cair 1,36 pct para 6.019,15 pontos, com um mínimo de 6.012,81. O BVL30 (.BVL30)está, igualmente, a cair 1,37 pct para 2.541,14 pontos, com o mínimo da sessão nos 2.527,54. </p>
<p> A liquidez ascende a seis milhões de contos (MC), quando antes das declarações de Greenspan rondava os quatro MC. </p>
<p> O Dow Jones de Nova Iorque está a cair 0,91 pct para 6.984,33 pontos, o FTSE de Londres perde 0,52 pct para 4.322 e o Ibex de Madrid está a cair 0,52 pct para 5.305,93. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="hZRlgmelAw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="iYkdiWYjqd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="vPAMrOBoGj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="xBkvqybFit">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="FxahkEuPOa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-26"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>