<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-30" id="root" itemid="50189" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES FECHAM SUBIR, FINAL DO MÊS INFLACIONA VOLUME. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 30 Out (Reuter) - As acções do Contínuo fecharam em alta ligeira e bastante líquidas, prevendo os operadores que amanhã se volte a verificar bastante movimento, porque habitualmente os fundos de pensões fecham o mês mesmo no último dia. </p>
<p> &quot;Amanhã deve ser mais um dia de passagens. Os fundos de pensões e os bancos fecham sempre no último dia do mês as suas carteiras&quot;, afirmou um dealer. </p>
<p> Os três papéis mais líquidos, Cimpor, Banco Comercial Português (BCP) e Banco Espírito Santo (BES) representaram 58 pct do total negociado. </p>
<p> Dealers disseram que pelo meio das passagens alguns aproveitaram para realizarem mais-valias em papéis como Cimpor e BES que recentemente tiveram subidas interessantes. </p>
<p> As acções da Cimpor variaram entre 3.207 e 3.236 escudos e as do BES entre 2.620 e 2.709 escudos. </p>
<p> Operadores afirmaram que dificilmente a Cimpor quebrará os 3.200 escudos, sentindo-se bastantes compras nestes níveis. </p>
<p> &quot;As acções do BES têm sido bastante procuradas nas últimas sessões, devido aos resultados do terceiro trimestre, que cresceram 17 pct para 15,8 milhões de contos, mas hoje fraquejaram um pouco, mas nada de especial&quot;, disse um operador. </p>
<p> Relativamente ao BCP, que variou entre os 1.880 e 1.903 escudos, operadores afirmaram que o papel tem algum espaço para subir e até ao final do ano pode ir até aos 2.000 escudos. </p>
<p> Acrescentaram que a confiança dos investidores na instituição poderá permitir que esta subida se concretize. </p>
<p> A subida da Portugal Telecom (PT) está em sintonia com da Bolsa de Nova Iorque, mas é dificil definir se esta direcção é para manter ou se é pontual, afirmaram dealers. </p>
<p> As acções da PT, em Nova Iorque, estão a subir para 25,3/4 dólares contra 25,5/8 dólares ontem. </p>
<p> As acções da Lisnave subiram para um novo máximo. </p>
<p> As acções da Lisnave continuam bastante animadas, devido às boas perspectivas para o plano de reestruturação da empresa. </p>
<p> Mudaram de mãos 189.687 Lisnave a subirem oito escudos para 423. O máximo do ano foi atingido nos 450 escudos. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="JJkDCpOaKr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-30"></editdetail></code>
<code code="FAsdEDBcTJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-30"></editdetail></code>
<code code="OTTfmYHwGl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-30"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="EvgdTbzQoj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-30"></editdetail></code>
<code code="qsLjZTXUZb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-30"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-30"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>