<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-05" id="root" itemid="50278" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> LEILÃO OT/FEV/06 PREVÊ-SE COM BIDS 7,55/7,65 PCT. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> Por Sérgio Gonçalves LISBOA, 5 Nov (Reuter) - O leilão de OT/Fev/96/06 não deverá registar agressividade, prevendo-se que a maioria dos bids se fixe entre os 7,55 e os 7,65 pct, ou seja acima do que o secundário tem feito, disseram dealers. </p>
<p> &quot;O leilão não deve ser agressivo. Os bids devem andar dos 7,55 aos 7,65 pct, níveis ligeiramente acima do secundário&quot;, disse um director. </p>
<p> &quot;Vamos começar a oferecer taxas a partir de 7,58 pct e por aí acima pois não sabemos o caminho dos periféricos e também os spreads (negativos) para os Bonos estão largos&quot;, referiu outro. </p>
<p> &quot;Acredito que a colocação seja parcial, com o Tesouro a cortar o montante colocado para não deixar as taxas subir muito em relação ao secundário&quot;, acrescentou. </p>
<p> No último leilão (1 Outubro), o Tesouro colocou 10 milhões de contos (MC) de OT/Fev/06 a 7,87 pct, só aceitando esta taxa. </p>
<p> As OT/Fev/06 fecharam ontem, no Contínuo, nos 11.270 escudos, ou seja uma yield de 7,54 pct e um spread de menos 25 basis points (bp) contra os Bonos/Jan/06. </p>
<p> O Tesouro propõe-se colocar hoje 20 MC, sem contar com a tranche de 33 pct reservada aos OEVT, de OT/Fev/06, podendo aquele montante ser estendido para os 25 MC. </p>
<p> &quot;O diferencial (de taxas) entre Portugal e Espanha está muito alto e vai inibir, concerteza, a agressividade dos bancos&quot;, disse uma analista. </p>
<p> &quot;Acima dos (menos) 20 bp contra os 10 anos em Espanha é muito. Acho razoável um spread de (menos) 10 ou (menos) 15 bp, mas (menos) 25 bp não deixa espaço para os bancos &apos;bidarem&apos; abaixo do secundário&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Estes spreads (negativos) tão largos só são justificados pela falta de liquidez do nosso mercado&quot;, referiu. </p>
<p> &quot;Há que ter em conta que até o BP já tem dúvidas sobre uma descida da inflação dos 3,25 pct (em 1997), se não se mantiver a estabilidade cambial e uma forte contenção orçamental&quot;, lembrou. </p>
<p> &quot;O secundário ontem também não fechou comprador. Os níveis de fecho não eram níveis de compra real. O mercado receia, nesta altura em que o fim do ano está mais próximo, aumentar a sua exposição a taxa fixa nestes níveis&quot;, disse o primeiro. </p>
<p> &quot;O sistema está com liquidez suficiente para o leilão. Não é esse o problema. O que pode acontecer é que o mercado se situe em taxas acima do que o Tesouro quer e este não sirva a totalidade do leilão&quot;, disse o primeiro. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035 (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="VtynZyNZrt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-05"></editdetail></code>
<code code="ajHNehqNgQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-05"></editdetail></code>
<code code="xRRsRABJCO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-05"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="XfaLfvmikf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-05"></editdetail></code>
<code code="lcmfiJDIOP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-05"></editdetail></code>
<code code="DfQLlrsUDg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-05"></editdetail></code>
<code code="ykQXyHvnSd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-05"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-05"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>