<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-18" id="root" itemid="55509" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Consumo privado continua a desacelerar Maio - INE. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 18 Jun (Reuter) - Os indicadores do consumo privado, quer de bens duradouros quer de bens de consumo corrente, continuavam a mostrar um abrandamento em Maio, afirma a Síntese Mensal de Conjuntura do Instituto Nacional de Estatística. </p>
<p> &quot;O ritmo de crescimento do consumo das famílias continua a conhecer uma tendência de abrandamento, visivel em indicadores do consumo de alguns bens duradouros e noutros relacionados com bens de consumo corrente&quot;, afirma o INE. </p>
<p> Uma das explicações que o INE avança é que isso &quot;poderá resultar do elevado esforço financeiro das famílias na compra de habitação&quot;. </p>
<p> Afirma que o número de autmóveis baixou, que as vendas de gasolina baixaram e que as vendas em hipermercados cresceram menos. </p>
<p> Refere o INE que, no trimestre terminado em Maio, o número de automóveis vendidos baixou em termos homólogos 3,6 pct. </p>
<p> Ao nível dos indicadores do consumo corrente, as vendas de gasolina desceram em termos homólogos 1,4 pct no trimestre terminado em Abril, &quot;acentuando a tendência descendente que se tem verificado desde o início do ano&quot;, explica o INE. </p>
<p> Também as vendas em hipermercados, supermercados, lojas de desconto e de conveniência cresceram menos, tendo aumentado 4,5 pct no trimestre terminado em Abril, quando tinham crescido 6,7 pct no primeiro trimestre deste ano e aumentado 9,8 pct no último trimestre de 1996. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="lkahVPXeoj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code>
<code code="MUBLeTfzBV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code>
<code code="qaGLnJcRjv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="ymiZTvLfat">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code>
<code code="ZAWuSqGhPE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code>
<code code="SQvnfuNvQc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>