<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-28" id="root" itemid="55019" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Governo envia AR novo regime financeiro autarquias. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 28 Mai (Reuter) - O Conselho de Ministros aprovou uma proposta de lei a enviar à Assembleia da República (AR) que estabelece um novo regime financeiro das autarquias locais, anunciou o Governo, no final da reunião de hoje. </p>
<p> &quot;Propõe-se uma profunda reforma do regime das finanças das autarquias locais, em ligação com o seu aumento de competências, estabelecendo que as transferências financeiras devem ter um carácter redistributivo e aumentando os recursos para as freguesias&quot;, justifica o o Governo. </p>
<p> O diploma consagra especialmente o carácter redistributivo do Fundo de Equilíbrio Financeiro das Autarquias (FEF). </p>
<p> O diploma consagra a alteração dos respectivos critérios de cálculo e o aumento da parcela atribuída à Administração Local na receita dos impostos cobrados pelo Estado. </p>
<p> O FEF passa a ser indexado à cobrança do Imposto sobre Rendimentos de Pessoas Singulares efectuada dois anos antes daquele a que respeita o Orçamento de Estado (a que esse FEF se reporta), esclarece o Governo. </p>
<p> &quot;A base do fundo redistribuitivo para as autarquias deixa, portanto, de ser o imposto sobre o valor acrescentado (IVA) previsto para cada exercício orçamental, tal como acontece na lei actual, pois o IRS é, não só, o imposto que apresenta maior estabilidade, como aquele que apresenta mais estreita relação com a geração de riqueza a nível local&quot;, acrescenta uma nota do Governo. </p>
<p> &quot;Consagra-se também, no elenco das receitas municipais, 4,5 pct do montante correspondente ao IRS cobrado no penúltimo exercício orçamental, a repartir pelos municípios na proporção do imposto liquidado pelos cidadãos residentes em cada um dos concelhos&quot;, revela a mesma nota. </p>
<p> Os municípios passam a ter a opção, como limites de endividamento, entre 65 pct do montante das receitas e o limite dos encargos anuais com amortizações e juros de empréstimos a 25 pct do FEF. </p>
<p> A deliberação nesta matéria cabe à assembleia municipal. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="apuwsYCaNh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-28"></editdetail></code>
<code code="apVrTCmQKN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-28"></editdetail></code>
<code code="pRaGQXHDRU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-28"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="iFRanfktXt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-28"></editdetail></code>
<code code="UiEJbNzQoa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-28"></editdetail></code>
<code code="ZyBlpAiMfT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-28"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-28"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>