<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-26" id="root" itemid="52874" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Sousa Franco admite crescimento maior objectivo. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 26 Feb (Reuter) - A economia portuguesa deverá ter crescido, em 1996, a uma taxa real superior aos 2,75 pct previstos pelo Governo, disse o ministro das Finanças, após uma reunião com os diversos grupos parlamentares, na Assembleia da República (AR). </p>
<p> O ministro das Finanças admitiu que, em 1997, o défice orçamental poderá ser inferior aos 2,9 pct do PIB previstos, salvaguardando, contudo, que está preparado para assegurar a meta prevista. </p>
<p> &quot;Tudo aponta para que a economia portuguesa tenha, no ano passado, crescido mais do que o objectivo do Governo (2,75 pct)&quot;, disse António de Sousa Franco. </p>
<p> &quot;Ainda hoje tive confirmação, por uma entidade independente, que as estimativas relativas ao crescimento, no ano passado, são superiores às nossas (Governo) e podem atingir três pct de crescimento real do PIB, quando nós previamos 2,75 pct&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Não sabemos se esta estimativa é inteiramente confirmada, mas em 1997 e nos anos seguintes há condições para manter um nível elevado de crescimento real&quot;, explicou. </p>
<p> &quot;É muito cedo para fazer quaisquer previsões, mas penso que é possível, tal como aconteceu no ano passado (1996), realizarmos melhor, ou seja ter um défice mais baixo do que 2,9 pct do PIB&quot;, disse o ministro das Finanças. </p>
<p> &quot;Mas para o que estamos preparados é para assegurar esse défice&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;Se for ligeiramente mais baixo (do que 2,9 pct), isso significa que houve margens de segurança e que a economia portuguesa funcionou bem&quot;, lembrou. </p>
<p> &quot;Quanto mais alto for o nível de expansão do produto real, melhor possibilidade teremos de realizar com alguma folga o défice e de minimizar os efeitos de qualquer política de consolidação&quot;, concluiu. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035 . </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="TIIfWSbhra">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="jmHPwATLjl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="wtXgUknWCA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="VbMBnVgrnU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="WHEScXxKuS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-26"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>