<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-04" id="root" itemid="53022" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> PIB cresce em 1996 cerca de 3 pct-T.Santos. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 4 Mar (Reuter) - O Produto Interno Bruto (PIB) terá crescido, em 1996, na ordem dos três pct, podendo em 1997 manter um nível de crescimento também robusto, disse Fernando Teixeira dos Santos, secretário de Estado das Finanças e do Tesouro. </p>
<p> Admitiu, em entrevista à Reuters, que, a confirmar-se um crescimento forte do PIB, o défice poderia até ser inferior a 2,9 pct em 1997, mas adiantou que não era prudente fazer revisões dados os poucos meses decorridos desde o início do ano. </p>
<p> Adiantou que, apesar da esperada aceleração do crescimento do Produto, não se prevêem tensões inflacionistas na economia. </p>
<p> &quot;A informação que temos é que a taxa de crescimento (real do PIB) em 1996 estará na ordem dos três pct, porventura até poderá atingir os 3,1 pct&quot;, afirmou Teixeira dos Santos. </p>
<p> &quot;A previsão subjacente ao Orçamento (1996) está nesta ordem de grandeza. Isto pode sugerir que, porventura, em 1997 podemos ter um crescimento mais acentuado do que o previsto (entre 2,75 a 3,25 pct do OE 97, tendo como ponto médio 3 pct)&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;Mas, assim como nós, em 1996, apesar da pressão a que fomos sujeitos por várias instâncias e até pela Comunicação Social e das críticas feitas às Finanças, não revimos (a dada altura) em baixa o crescimento previsto, entendemos que a mesma cautela é de manter (agora e não rever já em alta)&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Se se mantiverem os sinais positivos, não será de arredar essa possibilidade (crescimento PIB superior previsto), mas seguindo uma postura de prudência ainda é muito cedo&quot;, explicou. </p>
<p> &quot;(O estímulo do PIB) tem a ver com a retoma da própria conjuntura internacional e, por outro lado, há também um dinamismo significativo da própria procura interna&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Na procura interna, há um crescimento do próprio consumo, apesar do rigor defendido que esteve presente na nossa economia ao nível salarial em 1996 e que não pôs em causa os rendimentos reais da população&quot;, lembrou. </p>
<p> &quot;E, sem dúvida, que a forte descida das taxas de juro terá estimulado o investimento privado, o que foi articulado com a manutenção de um investimento público a um nível elevado&quot;, referiu. </p>
<p> &quot;Tudo isto foram factores que permitiram uma retoma significativa fundamentalmente na segunda metade de 1996&quot;, lembrou o secretário de Estado. </p>
<p> Quanto ao défice orçamental, também se mostrou avesso a revisões imediatas em baixa, admitindo, contudo, a possibilidade da sua descida dos 2,9 pct este ano. </p>
<p> &quot;Eu seria cauteloso. O número que temos é quatro pct do PIB (em 1996) e 2,9 pct (1997), não se justificará insistir muito na hipótese de estar abaixo&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Sem dúvida que, a manter-se o tipo de resultados obtidos no início deste ano e a confirmarem-se os sinais de um crescimento mais forte do que aquele que está previsto, esses serão elementos que contribuirão para um melhor desempenho orçamental em 1997&quot;, afirmou o secretário de Estado. </p>
<p> &quot;E a (recente) mensagem do ministro das Finanças foi essa&quot;, lembrou. </p>
<p> &quot;De acordo com os sinais que temos, se alguma revisão se vier a fazer é no sentido positivo (descida défice) e não no sentido negativo (subida défice)&quot;, afirmou. </p>
<p> Teixeira dos Santos não vê problemas em atingir o objectivo de entre 2,25 a 2,5 pct para o IPC médio em 1997, apesar da maior vigor económico. </p>
<p> &quot;Essa (inflação) não será uma fonte de problemas&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Poder-se-ia temer que, numa situação destas (retoma económica), se poderiam gerar tensões inflacionistas, mas estou convencido que, com o enquadramento macroeconómico existente da política salarial e da própria política cambial que tem sido prosseguida, não são de molde a fazer temer tensões inflacionistas&quot;, explicou. </p>
<p> &quot;O aparelho produtivo está em condições de responder a este maior dinamismo da procura, sem gerar tensões inflacionistas&quot;, concluiu. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="UCXpzjyfQi">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-04"></editdetail></code>
<code code="AZhpTjsmbO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-04"></editdetail></code>
<code code="kPubBXPIrQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-04"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="VuyzsDQdFM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-04"></editdetail></code>
<code code="QBcYnPKJKV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-04"></editdetail></code>
<code code="KtUzKKLltN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-04"></editdetail></code>
<code code="DgNvsVHrvG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-04"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-04"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>