<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-27" id="root" itemid="54972" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> PREVISÃO-Colocação leilão OT/Mar/02 perto 5,80 pct. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 27 Mai (Reuter) - O leilão de OT/Mar/02 hoje deverá registar &apos;bids&apos; dos 5,70 a 5,80 pct, em linha com o que se tem feito em secundário, mas o sindroma &apos;eleições francesas&apos; pode atirar a colocação para junto dos 5,80 pct, disseram dealers. </p>
<p> Adiantaram que, apesar do nível absoluto das taxas ser atractivo,os fundos e institucionais podem mostrar-se prudentes, obrigando o IGCP a colocar apenas parte dos 25 MC propostos. </p>
<p> Na última colocação, em 22 de Abril passado, o Instituto de Gestão do Crédito Público (IGCP) colocou 25 milhões de contos (MC) à TMP de 6,1998 pct, o que compara com 5,76 pct no fecho do MEOG ontem ou seja um spread de seis bp acima dos Bonos/Fev/02. </p>
<p> &quot;Os bids não vão variar muito do secundário. O grosso das propostas deve ir dos 5,70 aos 5,80 pct, mas só estou à espera de uma colocação parcial&quot;, disse um director. </p>
<p> &quot;A TMP pode sair muito perto dos 5,80 pct, reflexo do sindroma &apos;eleições francesas&apos; que (ontem) penalizaram os mercados europeus&quot;, disse um corretor. </p>
<p> &quot;Entre os 5,70 e os 5,80 pct é uma boa oportunidade de compra, por exemplo, para fundos e institucionais, mas o &apos;timing&apos; é que é mau&quot;, disse outro corretor. </p>
<p> &quot;Estes, que podiam ser mais agressivos, não vão querer aumentar muito a sua exposição, temendo maiores quedas do mercado antes da segunda volta (eleições em França)&quot;, explicou. </p>
<p> &quot;A incerteza é grande e pode ser que a TMP se fixe na banda superior das taxas propostas ou seja à volta dos 5,80 pct. Esta taxa (5,80 pct) incorporaria esse prémio de incerteza&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Cinco a 10 bp acima do que Espanha faz é um preço atractivo. Mas, se a perspectiva é que as coisas podem piorar a palavra de ordem é: prudência&quot;, referiu outro director. </p>
<p> &quot;Se é para continuar a cair, então é melhor esperar uns dias e comprar em secundário mais barato&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;Também não estou a pensar que o IGCP coloque muito acima dos 5,80 pct. Este pode ser um nível de corte para o Estado (IGCP)&quot;, disse ainda. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="kMgqyPWsrX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-27"></editdetail></code>
<code code="yaOMsKnxno">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-27"></editdetail></code>
<code code="OgQeSDYupf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-27"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="uvMSCQxAQh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-27"></editdetail></code>
<code code="YpOtbjYeNM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-27"></editdetail></code>
<code code="VwNqTSrVLm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-27"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-27"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>