<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-08-26" id="root" itemid="48405" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> MONETÁRIO ABRE CALMO, TESOURO CORTA BT 3 MESES. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 26 Ago (Reuter) - O mercado monetário do escudo abriu calmo, sem muitos ajustamentos de taxas face ao fecho de sexta-feira, embora alguns dealers admitam que possam descer mais um pouco. Destaque para o facto de o Tesouro não ter aceite bilhetes do Tesouro acima de 7,10 pct. </p>
<p> &quot;O mercado está para já calmo e aos níveis de fecho de sexta, mas o movimento não é muito porque Londres está fechada por feriado e foi desta praça que na sexta-feira vieram algumas das vendas nos prazos mais longos&quot;, disse uma operadora. </p>
<p> Os forward rate agreements (FRA) estão também nos níveis do fecho de sexta e sem muito movimento. </p>
<p> O Banco de Potugal anunciou sexta-feira um corte de 25 basis points na sua taxa de cedência ou repo para 7,25 pct, decisão que era esperada pelo mercado, depois de no dia anterior o Bundesbank ter baixado a sua repo em 30 basis points para 3,0 pct. </p>
<p> &quot;Admito que os prazos mais longos possam ajustar um pouco em baixa, mas acho que não vamos voltar a estar abaixo dos 7,00 pct onde já estivemos&quot;, acrescentou a primeira operadora. </p>
<p> Sobre um possível próximo corte de taxas, concluiu que &quot;espaço para isso há, mas acho que o BP não vai fazer nada pela precaução que tem vindo a mostrar ultimamente&quot;. </p>
<p> Nos prazos, os três meses estão em 7,16/7,22 pct, semelhante ao fecho de sexta-feira. </p>
<p> A seis e 12 meses as taxas estão em 7,10/7,20 pct, mas sem muitos interesses, por causa do feriado em Londres. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="PWyFyQPeGE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-26"></editdetail></code>
<code code="iCCdurOVYC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-26"></editdetail></code>
<code code="UajZOmPqrS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-26"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="XvgMWyZIrG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-26"></editdetail></code>
<code code="ENmvANvxAw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-26"></editdetail></code>
<code code="yCVdvjflWQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-26"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-08-26"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>