<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-03" id="root" itemid="55907" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções mergulham em nova onda de máximos, banca. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1037 TMG - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)seguiam em forte alta, com liquidez no cash a somar mais de 14 milhões de contos (MC), e os papéis da banca a negociaram, uma vez mais, nos máximos históricos. O tom de optimismo do exterior e a fortaleza do dólar têm sustentado esta subida do mercado, que tem tido os &apos;dedinhos&apos; dos investidores particulares e dos nacionais institucionais, com os estrangeiros mais calmos, pelo menos por hoje. A transacção de 600.000 Portugal Telecom (PT), feitas num só lote, parece estar relacionada com a saída de um accionista de referência, a STET italiana. </p>
<p> *Índice PSI-20 (.PSI20)sobe 1,39 pct para 7.645,11 pontos *Futuro PSI20 Jul97 (PSI20N7)sobe 96 pontos para 7.604 *Futuro PT Jul97 (PTCON7)sobe 59 pontos para 7.260 *PT sobe 68 escudos para 7.260. Negociadas 828.086 *EDP sobe 59 escudos para 3.340. Negociadas 539.565 *BPSM sobe 45 escudos para 1.630. Negociadas 313.311. </p>
<p> LISBOA, 3 Jul (Reuter) - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)seguiam em alta, com os índices nos máximos, prevendo-se que a onda de optimismo em que o mercado mergulhou se mantenha até ao final da sessão. </p>
<p> &quot;Os estrangeiros não estão em força em nenhum papel em especial, mas os nacionais, nomeadamente o retalho, tem movimentado muito&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Há um excesso de liquidez do retalho que começa a vir para o mercado&quot;, afirmou outro operador. </p>
<p> A maioria dos operadores contactados disseram que o mercado mostra, ainda, algum espaço de subida, apesar de nos últimos dias o índice PSI20 se ter valorizado mais de três pct. </p>
<p> Desde sexta-feira, o índice PSI20 subiu mais de três pct, mas desde segunda-feira, o acréscimo deste indicador é superior a quatro pct. O máximo de sempre do PSI20 foi alcançado hoje nos 7.649,97 pontos. </p>
<p> Um vez mais os bancos do Grupo Champalimaud atingiram novos máximos, com o Banco Pinto &amp; Sotto Mayor (BPSM) a quebrar definitivamente os 1.600 escudos e a subir até aos 1.635 escudos, o Banco Totta &amp; Açores, que foi bastante penalizado no último ano, a subir para perto dos 3.300 escudos, alcançando o seu máximo nos 3.295 escudos e o CPP, um papel bastante ilíquido, a subir até aos 1.870 escudos. </p>
<p> O Banco Mello, que tem um comportamento em Bolsa bastante apagado, também está a ser levado nesta euforia, atingindo um novo máximo nos 1.396 escudos e negociando perto de 170.000 papéis, liquidez bastante favaorável para este papel. </p>
<p> Sem espantar fortemente o mercado, as acções da Inparsa, holding que detém os negócios da Sonae Indústria e Pargeste, após da cisão do Grupo Sonae, subiu para o máximo de sempre nos 2.029 escudos. As boas perspectivas para a indústria no corrente ano e, ainda, os rumores sobre a possível admissão à cotação de empresas incluídas na Pargeste são duas das razões apontadas para a subida em flecha da Inparsa. </p>
<p> Alguns analistas disseram que a Bolsa subiu muito e que quando a Inparsa foi admitida à cotação estava praticamente aos mesmos níveis da Sonae Indústria, parecendo que apenas o negócio da indústria estava a ser avaliado e a Pargeste tinha sido &apos;esquecida&apos;. </p>
<p> &quot;A Bolsa subiu e a Pargeste tem que ser valorizada a precos de mercado. Talvez os investidores prefiram a Inparsa porque é uma empresa mais segura que a Sonae Indústria por si só&quot;, disse uma analista que pediu o anominato. </p>
<p> &quot;A Sonae Indústria é uma empresa cíclica. A Inparsa também tem a Pargeste, compensando de certa forma possíveis riscos de se estar investido apenas num negócio&quot;, acrescentou. </p>
<p>     Também as acções do BPI-SGPS , Semapa , </p>
<p> Portucel atingiram novos máximos na </p>
<p> sessão de hoje. </p>
<p>      ---Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DzepVRSriy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-03"></editdetail></code>
<code code="ovPgjsznMx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-03"></editdetail></code>
<code code="HoRchNPuEL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-03"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="OYZJVBPtPf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-03"></editdetail></code>
<code code="FEOPnaDxzP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-03"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-03"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>