<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-28" id="root" itemid="50857" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES ABREM APÁTICAS E COM ESTRANGEIROS AUSENTES. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 28 Nov (Reuter) - As acções do Contínuo abriram em queda ligeira, a reflectir a descida da Sonae Investimentos, numa sessão que se prevê calma, com os estrangeiros ausentes, mas que pode animar com puxadas no final da sessão, por ser o último dia do mês para os fundos. </p>
<p> &quot;Hoje não há estrangeiros e o mercado ressente-se disso, estando sem grande liquidez e sem interesses&quot;, disse um dealer que não quis ser identificado. </p>
<p> &quot;É possível que para o final da sessão as coisas possam animar, até porque é um último dia para os fundos&quot;, disse outro operador. </p>
<p> O mercado transaccionou cerca de 600 mil contos até ao momento. </p>
<p> &quot;A Sonae Investimentos é o título mais transaccionado, mas está a cair porque há um lote à venda que está a ser feito devagarinho para não afectar muito o preço&quot;, disse outro dealer. </p>
<p> Fizeram-se 73.800 acções da Sonae Investimentos a caírem 15 escudos para 4.680. </p>
<p> A Reditus é a segunda maior transacção, e o interesse neste papel não é novo e prende-se com as perspectivas de recuperação da empresa, após a conclusão do plano de reestruturação. </p>
<p> O BCP está a subir três escudos para 2.023, com 44.226 acções, a PT está a ganhar cinco escudos para 4.120, com 26.817 acções e a Tertir está a ganhar cinco escudos para 822, com 26.300 acções. </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="WmvZgFuCgB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-28"></editdetail></code>
<code code="oKkYMfQBrx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-28"></editdetail></code>
<code code="KxJptcvvoJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-28"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="rzezBvAozR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-28"></editdetail></code>
<code code="mnvNdelZDD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-28"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-28"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>