<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-03" id="root" itemid="52282" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> MONETÁRIO ABRE COM TAXAS EM ALTA, BT 6 MESES SOBEM. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 3 Fev (Reuter) - O mercado monetário do escudo abriu com a tendência de subida de taxas a manter-se, não esperando alterações de taxas directoras hoje e com alguma expectativa sobre os níveis a que vão fixar as taxas dos TIM. </p>
<p> &quot;OS TIM (Títulos de Intervenção Monetária) são claramente para sustentar as taxas em alta por causa de o escudo estar fraco&quot;, disse um operador. </p>
<p> Entram no mercado, com data de amanhã, perto de 400 milhões de contos de vencimentos de dívida pública. É também amanhã o pagamento do mega-leilão de obrigações de várias maturidades realizado na semana passada, num montante aproximado de 114 MC. </p>
<p> Realizou-se também na semana passada um mega-leilão de bilhetes do Tesouro para as três maturidades, onde foram colocados 83 milhões de contos. </p>
<p> &quot;Há uma certa expectativa sobre as taxas que vão ser fixadas para os TIM&quot;, disse um dealer, considerando que as mesmas deverão ser fixadas abaixo dos actuais níveis do mercado para um e dois meses. </p>
<p> Nos prazos, os três meses estão em 6,00/6,05 pct, contra 5,95/6,03 pct no fecho de sexta-feira. Os seis meses subiram também para 5,75/5,78 pct contra 5,70/5,75 pct na sexta. O prazo do ano está relativamente estável em 5,55/5,60 pct. </p>
<p> A depreciação recente do escudo e a sua maior volatilidade são as principais razões apontadas pelos analistas para não esperar um corte de taxas do Banco de Portugal hoje. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="izDffSCsfI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-03"></editdetail></code>
<code code="sHilAWAxeJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-03"></editdetail></code>
<code code="BluiPtRdEK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-03"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="IVzlkJauJl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-03"></editdetail></code>
<code code="kLLikDjFPK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-03"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-03"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>