<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-02" id="root" itemid="53670" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> BP deve esperar IPC Março antes cortar taxas. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 2 Abr (Reuter) - O Banco de Portugal (BP) deverá manter as suas taxas directoras inalteradas amanhã, apesar de algum fortalecimento do escudo face ao marco,disseram analistas. </p>
<p> Adiantam que, na sua tradicional postura prudente, o BP aguarda pela saída da inflação de Março, havendo, contudo, alguns que, não acreditando num corte já, não excluem surpresas. </p>
<p> Nove entre 10 analistas de uma poll da Reuters considera que o BP não corta as taxas amanhã, havendo um que admite um corte de 25 basis points (bp) na cedência, 30 bp na absorção e de 30 a 40 bp na emergência. </p>
<p> &quot;Tendo em atenção a extrema cautela do BP e, apesar do escudo não ter sido muito afectado pela (recente) instabilidade (externa), penso que (O bp) não corta as taxas amanhã&quot;, disse Ana Paula Carvalho, analista do Banco Portugês de Investimento. </p>
<p> &quot;O escudo está um pouco mais forte, mas, já que esperou até agora (para cortar), deve esperar mais um bocado pela inflação de Março&quot;, afirmou Isabel Cabral, analista da Fincor. </p>
<p> O BP anuncia as condições para o próximo período de reservas amanhã, às 1415 TMG. </p>
<p> A taxa de cedência está em 6,50 pct e a de absorção em 6,20 pct. A taxa diária de emergência está em 8,30 pct. </p>
<p> &quot;Pese embora a taxa de câmbio (do escudo) ter melhorado contra o marco, como cenário base penso que não vai haver nenhuma mexida de taxas (do BP) para já&quot;, referiu Nuno Godinho, analista do Deutsche Morgan Grenfell. </p>
<p> &quot;Mas admito que possa haver alguma surpresa por parte do BP&quot;, adiantou. </p>
<p> Martim Amaral Neto, analista do Banco ESSI prevê mesmo que o BP corte as suas taxas directoras amanhã. </p>
<p> &quot;O BP pode cortar a cedência em 25 bp e a absorção em 30 bp. Na taxa de emergência pode cortar entre 30 a 40 bp&quot;, disse. </p>
<p> &quot;O escudo aguenta perfeitamente um corte de taxas, aliás o escudo tem revelado maior estabilidade do que as restantes moedas periféricas&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Esta apreciação do escudo vai contribuir para o aumento do espaço de manobra que o BP já tinha&quot;, adiantou. </p>
<p> As 1346 TMG, o escudo cotava a 100,40/43 por marco contra 100,44/47 na abertura e contra 100,70/75 a 18 de Março. </p>
<p> A maioria dos analistas refere que o BP, mesmo com o escudo mais estável e uma evolução prevista favorável da inflação, espera para ver a evolução do IPC dos não-transaccionáveis. </p>
<p> Os preços subiram em Fevereiro último 0,2 pct, colocando a inflação homóloga em 2,9 pct e a média anual em 3,2 pct. </p>
<p> Contudo, a inflação homóloga dos bens não-transaccionáveis cresceu, em Fevereiro, apenas 4,8 pct contra 5,1 pct em Janeiro, após ter crescido uma décima mensal em três meses consecutivos. </p>
<p> &quot;O BP deve esperar pela inflação de Março, sobretudo pela dos não-transaccionáveis, mas acho que vai ser favorável e mostrar nova melhoria&quot;,disse Isabel Costa, analista da Finantia. </p>
<p> O ministro das Finanças, António Sousa Franco, disse, em entrevista à Reuters Financial Television, que a inflação em Março e primeiro trimestre de 97 seria melhor do que o previsto. </p>
<p> &quot;Na (última) Síntese (Conjuntura) o BP reconheceu que a evolução da inflação tem sido de acordo com os seus objectivos&quot;, lembrou Martim Amaral Neto. </p>
<p> Isabel Cabral, ainda que não preveja um corte para já, frisa esta descida dos bens não-transaccionáveis em Fevereiro e adianta que &quot;devemos ter nova descida do IPC homólogo em Março e em Abril o IPC homólogo é capaz de ir aos dois pct ou abaixo&quot;. </p>
<p> &quot;Continua a haver espaço para a descida (taxas directoras) e os fundamentais internos não justificam um diferencial de 75 bp (entre repos) para Espanha&quot;, lembrou Ana Paula Carvalho. </p>
<p> &quot;Não é justificável porque vamos ter, a partir de Abril, a inflação a comportar-se muito bem, as dúvidas quanto à Moeda Única estão a dissipar-se um pouco e creio que vamos ter as taxas curtas a descer de novo&quot;, afirmou Nuno Godinho. </p>
<p> &quot;Fazia sentido (cortar taxas já). Há condições para que se reduza o spread para Espanha e assim contribuir para uma maior inclinação da curva (de rendimentos)&quot;, concluiu Amaral Neto. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="HKosxUNKGr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-02"></editdetail></code>
<code code="uYnLYQpXRq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-02"></editdetail></code>
<code code="MeZYnJegbO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-02"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GGgxNnfiiw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-02"></editdetail></code>
<code code="OtkNJcdtMT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-02"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-02"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>