<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-04" id="root" itemid="52340" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> CONCURSOS E ADJUDICAÇÕES OBRAS SOBEM JAN 97-AECOPS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 4 Fev (Reuter) - O número de concursos adjudicados subiram, em Janeiro último, 271 pct para 489 em relação ao período homólogo anterior, enquanto o valor subiu 323 pct para 104,274 milhões de contos (MC), anunciou a AECOPS-Associação de Empresas de Construção e Obras Públicas. </p>
<p> &quot;O mercado de obras públicas continuou a apresentar uma dinâmica inquestionavelmente positiva no início de 1997&quot;, refere a informação de Janeiro da AECOPS. </p>
<p> Em Janeiro último, foram abertos 230 concursos, mais 23 pct, num valor de 34,491 MC, mais 8,1 pct. </p>
<p> A Administração Central foi responsável por cerca de 58,6 pct do valor global das obras entregues e a Administração local assumiu a primazia em termos de número com responsabilidade por 334 dos concursos adjudicados (68,3 pct). </p>
<p> &quot;Este aparente paradoxo é explicado não só por 1997 ser o ano da realização de eleições municipais (...) mas também porque habitualmente os concursos adjudicados por estas entidades são de pequeno montante&quot;, refere a AECOPS. </p>
<p> &quot;De facto, mais de 60 pct das adjudicações da Administração Local dizem respeito a obras de valor inferior a 90 mil contos&quot;, acrescenta a AECOPS. </p>
<p> A AECOPS refere que o sector da habitação também tem contribuído para o optimismo dos empresários do sector em relação ao ano de 1997. </p>
<p> O número de pedidos de crédito à habitação entre Janeiro e Novembro de 1996 subiu 22,7 pct para 62.887, em relação ao período homólogo anterior, enquanto o número de contratos realizados cresceu 16 pct para 57.493. </p>
<p> &quot;A opinião dos empresários relativa ao nível de actividade das empresas que laboram neste subsector foi já muito positiva no mês de Janeiro, o que vem, desde já, corroborar essa expectativa positiva&quot;, concluiu a AECOPS. </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="xFEgcfjcHO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-04"></editdetail></code>
<code code="YrMXAKkJHx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-04"></editdetail></code>
<code code="TPdnYzXKiD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-04"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="vxfcJLVFXm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-04"></editdetail></code>
<code code="IcArspAvBZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-04"></editdetail></code>
<code code="WFyBaZIHpw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-04"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-04"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>