<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-15" id="root" itemid="53942" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções abrem em alta, PT com 40 pct dos negócios. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 15 Abr (Reuter) - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 abriram em alta, seguindo a subida dos principais mercados europeus, com o dólar a mostrar-se bastante forte, prevendo-se que uma maior animação aconteça depois da abertura de Nova Iorque se a inflação nos EUA for favorável. </p>
<p> &quot;O mercado está positivo e a PT reagiu em alta à confirmação de um novo acordo com a Telefonica que inclui uma troca de participações&quot;, afirmou um dealer. </p>
<p> Este acordo deverá ser assinado já amanhã, segundo fontes da PT. </p>
<p> As acções da PT subiram hoje até os 6.299 escudos. A empresa atingiu, a 12 Março, o máximo do ano nos 6.650 escudos. </p>
<p> Segundo os jornais espanhóis desta manhã, a PT comprará um pct da Telefonica e esta 3,5 pct da PT. </p>
<p> Ontem, a PT anunciou a escolha da Concert, um consórcio que engloba a MCI e a British Telecom (BT), para a realização de uma aliança estratégica. </p>
<p> As transacções com BTA e Cimpor também estão relacionadas com o pagamento de dividendos e, ainda, no segundo caso, com alguma especulação à volta da admissão amanhã à cotação das acções da segunda fase de privatização. </p>
<p> As acções da Cimpor subiram hoje até aos 3.540 escudos. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="CuLXMDCtyn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-15"></editdetail></code>
<code code="GxKsBvzrtR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-15"></editdetail></code>
<code code="bGZZrdcbRO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-15"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="qLFIdudBGl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-15"></editdetail></code>
<code code="tdEYBhpsGy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-15"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-15"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>