<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-20" id="root" itemid="55592" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções fecham mistas, EDP com 50 pct negócios. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo fecharam mistas, com os Futuros sobre PSI20 calmos, e a liquidez no cash a somar 28,2 milhões de contos (MC), assistindo-se novamente à realização de mais-valias. Os negócios foram, uma vez mais, comandados pela EDP que gerou mais de 14,2 MC, 50 pct do mercado, mas caiu mais de dois pct. Sobre a Telecel, que variou entre 14.800 e 14.350 escudos, surgiram rumores sobre a venda da posição de 10 pct que os grupos Espírito Santo e Amorim possuem na Telepri. A Telecel fechou a subir 3,5 pct. O Futuro sobre a PT (0#PTCO:)teve um bom primeiro dia de negociação, movimentando 575 contratos. </p>
<p> A subida do Banco Pinto e Sotto Mayor (BPSM) para um novo máximo histórico nos 1.430 escudos, deve-se, segundo operadores, ao facto da instituição apresentar bons fundamentais. </p>
<p> Arrastado ou não pela evolução positiva do BPSM, o CPP, que pertence ao Grupo Champalimaud, também atingiu o máximo de sempre nos 1.730 escudos. </p>
<p> Para segunda-feira dealers disseram que a evolução externa poderá vir a ter alguma influência no mercado, embora isso não tenha acontecido durante esta semana, mas ainda existe algum espaço para novas correcções. </p>
<p> &quot;Penso que ainda há espaço para novas correcções, mas é difícil prever seja o que for, porque a evolução desta semana, não teve quase nada a ver com os mercados internacionais, e as atenções concentraram-se na EDP, como era de esperar, e devem manter-se&quot;, afirmou um dealer. </p>
<p> &quot;De qualquer das formas temos que ver como vai fechar Nova Iorque que se está a portar bem&quot;, acrescentou. *Índice PSI-20 (.PSI20)cai 0,13 pct para 7.311,72 pontos *Futuro PSI20 Jun97 (PSI20M7)cai 6 pontos para 7.325 *EDP cai 42 escudos para 3.350 com 4.220.989 acções *BPSM sobe 31 escudos para 1.408 com 634.801 acções. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="tolArgcAfy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-20"></editdetail></code>
<code code="srLevGxkXS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-20"></editdetail></code>
<code code="woAxpLHmJf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="dVmChlnlIk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-20"></editdetail></code>
<code code="oYzrODrvis">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>