<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-11" id="root" itemid="53198" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções fecham em alta, PT volta a brilhar. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 fecharam em alta, com a Portugal Telecom (PT) a brilhar e a animar outros papéis, como Portucel, Semapa e Sonae, mas de uma forma mais ténue. Segundo operadores a forte subida da PT deve-se ao resultados registados em 1996, que serão divulgados amanhã antes do mercado abrir. No mercado fala-se no valor de 53 milhões de contos (MC) para o lucro da PT, contra 52 MC para a média das previsões. Por outro lado, a Mundial Confiança reagiu em forte queda aos lucros de 1996, caíndo até aos 2.000 escudos, menos 8,5 pct que no fecho de ontem, mas encontrando neste nível um bom suporte. A valorização dos mercados externos também deu algum impulso à praça nacional. O cash movimentou 7,8 MC. </p>
<p> A evolução do mercado accionista amanhã está dependente do &apos;mood&apos; externo e dos resultados da PT e outras notícias que possam surgir sobre o parceiro estratégico. </p>
<p> &quot;O mercado vai andar ao sabor da evolução externa e da PT. Não só a evolução financeira da PT é importante como outras notícias. Pode ser que eles falem do parceiro estratégico&quot;, disse um dealer. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="jtGGeAEraz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code>
<code code="QXwqJskdsq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code>
<code code="djTXUaqRKW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="rBIJzDGfXK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code>
<code code="enflwHGoLf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>