<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-08" id="root" itemid="53785" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções podem subir mais 97 mas há &apos;espinhos&apos;. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 8 Abr (Reuter) - O vector accionista da Bolsa de Lisboa tem razões para aumentar até final do ano os ganhos espectaculares do primeiro trimestre, suportado pelos bons fundamentais da economia portuguesa, disseram analistas. </p>
<p> Acrescentaram, porém, que as dúvidas que ainda existem em relação à moeda única (MU) e uma eventual nova subida das taxas americanas podem constituir um travão ao optimismo do mercado. </p>
<p> Desde o início do ano, o BVL Geral já subiu 16 pct e o PSI20 (.PSI20) 17 pct. Em 1996, o PSI20 e o BVL Geral subiram 32 pct. </p>
<p> &quot;Portugal tem que se desligar dos EUA, até porque tem fundamentais económicos bastante favoráveis&quot;, disse James Harrison, analista da Midas Corretora. </p>
<p> O bom comportamento da economia, sem tensões inflacionistas e as taxas numa perspectiva de descida, e das empresas suportam o investimento em acções, disse José Freire, analista da Espírito Santo Research (ESR). </p>
<p> James Harrison, que está bastante optimista quanto à evolução do mercado até ao final de 1997, adiantou que o índice BVL Geral (.BVLG)pode subir mais 26 pct até ao final de 1997, com as empresas a apresentarem, em 1997, um crescimento médio do Earning Per Share (EPS) de 27 pct. </p>
<p> José Freire disse que o mercado pode subir entre cinco a 10 pct até Junho. </p>
<p> Um outro analista que não quis ser identificado disse que, no curto prazo, o mercado não deverá registar fortes oscilações, mas, nos próximos três anos, pode registar um retorno médio anual de 15 pct, com os lucros das empresas a crescerem em média 20 a 25 pct ao ano. </p>
<p> &quot;Não acho que o mercado esteja caro. Está justamente avaliado. Nos próximos tempos, o mercado vai estar bastante condicionado pela MU e a evolução das taxas americanas&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Se os investidores deixarem de olhar para os &apos;écrans&apos; (acompanhar as notícias dos EUA e MU) e distinguirem o &apos;trigo do joio&apos;, olhando para os resultados de 1996 e os primeiros números de 1997, há potencial de subida&quot;, disse José Freire, da ESR. </p>
<p> &quot;Após os resultados do primeiro trimestre de 1997, existem empresas que têm espaço de subida, mas não podemos esquecer que a recente turbulência dos mercados vai afectar o trading da banca e este sector pesa 1/4 no índice&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;Os meses de Janeiro e Fevereiro foram muito bons para o trading da banca, mas, em Março, a evolução já foi menos positiva&quot;, adiantou, ainda, José Freire, da ESR. </p>
<p> Este analista admite que a performance bolsista de 1997 seja idêntica à do ano passado, porque as taxas de juro vão continuar a cair e a inflação registará uma forte descida, levando a que os investidores reforcem as suas posições em acções em detrimento das obrigações. </p>
<p> Nuno Thomaz, da Título Corretora, espera um crescimento do EPS, em 1997, de 30 pct, considerando uma amostra de empresas que representam mais de 90 pct da capitalização bolsista do mercado. </p>
<p> Disse, ainda, que a estreia da EDP-Electricidade de Portugal na Bolsa para um sector, ainda, inexistente, trará outra dimensão ao mercado, aumentando fortemente a capitalização bolsista. </p>
<p> &quot;A passagem de mercado emergente para pequeno mercado europeu trará importantes fundos ao mercado que ainda estão por alocar. Se Portugal entrar para o MSCI 14-Europa (Morgan Stanley Capital International) outros investidores vão olhar para Portugal&quot;, disse Nuno Thomaz. </p>
<p> &quot;A EDP vai representar 15 pct do mercado&quot;, disse José Freire. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="TiVzNMqCmX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="CxdWEBHYAa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="CtUjJwNpfR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="SycIgwMgvb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="ASFuYXfDYi">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-08"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>