<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-17" id="root" itemid="51880" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> IBÉRIA A CONFIRMAR COMPRAS NAS CURTAS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 16 Jan (Reuter) - A taxa fixa ibérica até aos três anos vai, na próxima semana, seguir com compras fortes, inclinando mais as curvas de Portugal e Espanha e ditando novo estreitamento de spreads para a Alemanha, disseram analistas. </p>
<p> Adiantam que este encurtamento do spread está suportado pela aposta em políticas monetárias em Espanha e Portugal muito mais agressivas do que a Alemanha durante todo o ano de 1997. </p>
<p> &quot;Os spreads (até três anos) de Espanha e Portugal contra a Alemanha podem estreitar, na próxima semana, em redor de 15 bp&quot;, disse Valentin Fernandez, analista do Credit Lyonnais em Madrid. </p>
<p> &quot;Portugal e Espanha vão cortar taxas mais agressivamente que a Alemanha todo este ano, o que continua a justifica compras até aos três anos&quot;, disse Serge Gonçalves da FINMAT em Londres. </p>
<p> Os analistas referem que, ao contrário da semana passada, esta será caracterizada por uma menor corrida aos cinco anos. </p>
<p> Até aos três anos, o spread entre Bonos e Bunds alemães estão entre os 190 basis points (bp) e pouco mais de 200 bp. As OT mantêm um spread, nos dois anos, de cerca de 10 bp acima dos Bonos e inferior a cinco bp nos três anos. </p>
<p> &quot;Nas curtas, as curvas portuguesa e espanhola deviam ter spreads contra a alemã de 150 a 180 bp&quot;, disse Serge Gonçalves. </p>
<p> O Banco de Espanha (BE) cortou ontem a repo 25 bp para 6,0 pct e o Banco de Portugal (BP) manteve hoje a absorção em 6,20 pct e a cedência em 6,50 pct. </p>
<p> A repo na Alemanha está em três pct. </p>
<p> &quot;Apesar do BP ter mantido taxas, o mercado vai incorporar que os fundamentais de Portugal tornam inevitável fazê-lo, em breve, e vai manter os actuais spread da curva portuguesa contra Espanha&quot;, disse um analista de um banco nacional. </p>
<p> &quot;Esta semana, a nossa curva até aos cinco anos esmagou os spread contra Espanha e eu acho que vai mantê-los intactos&quot;, referiu. </p>
<p> &quot;As taxas do BP vão cair muitíssimo a partir de Junho e, no fim do ano, o BP pode estar a ceder colado a cinco pct&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Segundo os Futuros sobre o Mibor, o mercado diz que a taxa a três meses deve estar em 5,52 pct que é mais ou menos onde se pensa que estará a repo (em três meses)&quot;, disse Henrik Lumholdt, analista do Bank of America em Madrid. </p>
<p> &quot;A seis meses, estão a 5,20 pct e, em Setembro, a cinco pct. Isto dá uma ideia onde pode estar a repo no fim do ano, mas inclusivamente até penso que pode ir para os 4,5 pct&quot;, adiantou. </p>
<p> A tendência de queda da inflação nos dois países ibéricos com a homóloga a cair para a casa dos dois pct, dentro de meses e claramente antes do Verão, reforçam o suporte das curtas. </p>
<p> &quot;Aposto numa maior inclinação das curvas, em Portugal e Espanha com estas compras até aos três anos&quot;, adiantou Valentin Fernandes, economista do seu banco que cobre Portugal e Espanha. </p>
<p> &quot;Os cinco anos, em comparação com o resto da curva, vejo-os (Portugal e Espanha) um pouco caros&quot;, disse. </p>
<p> &quot;O spread dos dois anos aos cinco anos em Espanha (actualmente 33/34 bp) pode aumentar-se novamente e ir para cima dos 40 bp&quot;, disse Lumholdt. </p>
<p> &quot;Nos três anos o risco é pouco pois os dois bancos centrais não vão decepcionar (em 1997) e inclusivamente as moedas (peseta e escudo) estão mais fortes que ontem (após corte repo BE) e o dólar deve continuar a apoiar (subida moedas)&quot;, disse Fernandez. </p>
<p> Contrariamente ao curto-prazo das OT e Bonos, os analistas adiantam que os 10 anos deverão manter-se flat entre Portugal e Espanha e a oscilar entre os 90 e os 100 bp contra a Alemanha. </p>
<p> &quot;Com os 10 anos muito sensíveis ao que se passa fora, penso que o spread (da Ibéria) com a Alemanha a níveis de 90 bp tem uma resistência muito importante&quot;, disse Fernandez. </p>
<p> &quot;Em termos de (taxas) Swapp e Forward é dar, já nesta altura, uma possibilidade de quase 100 pct que Espanha e Portugal estejam na primeira fase da União Monetária&quot;, explicou. </p>
<p> &quot;Já estamos, nos 10 anos, muito próximo do target de spread contra a Alemanha previsto para o fim do ano. Por isso, subidas só muito limitadas&quot;, afirmou um analista de um banco em Londres. </p>
<p> &quot;As taxas 10 anos (Portugal e Espanha) colaram-se às dos EUA e isso afasta muitos não-residentes&quot;, disse Serge Gonçalves. </p>
<p> Para José Luiz Alzola, analista da Salomon Brothers, em Londres, os spreads a 10 anos para a Alemanha deve fixar, no final do ano, à volta dos 70 a 75 bp. </p>
<p> Mario Dias Vigário da Morgan Grenfell admite a hipótese de aquele ser à volta de 60 bp. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> espanhol. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="xGOrkAZgll">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-17"></editdetail></code>
<code code="MuzmDfSMEe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-17"></editdetail></code>
<code code="nIGbiIKbSn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-17"></editdetail></code>
<code code="lbmcDlatUW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-17"></editdetail></code>
<code code="enpUmHtsfK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-17"></editdetail></code>
<code code="ldwVVDlPtx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-17"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="jzFuzwjmDC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-17"></editdetail></code>
<code code="aWtenyBFQu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-17"></editdetail></code>
<code code="eRGVCuOlIl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-17"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-17"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>