<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-15" id="root" itemid="49796" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> RECEITA COLECTA MÍNIMA CERCA 30 MC - FINANÇAS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 15 Out (Reuter) - A receita estimada da entrada em vigor da colecta mínima para os contribuintes individuais e pessoas colectivas é de cerca de 30 milhões de contos, disse o secretário de Estado dos Assuntos Fiscais, António Carlos Santos, na apresentação do Orçamento de Estado para 1997. </p>
<p> Na apresentação, o ministro das Finanças disse que pretende desmistificar a colecta mínima exemplificando que os titulares de rendimentos de trabalho independente, a que este regime seja aplicável, poderão ter de pagar, anualmente, no máximo quatro salários mínimos nacionais e no mínimo dois salários mínimos, isto é, entre 18.900 e 9.160 escudos por mês. </p>
<p> Estes valores corresponderiam, ao valor do salário mínimo de 1996, a pagar por ano entre um mínimo de 109,2 mil escudos e 218,4 mil escudos. </p>
<p> &quot;Como é evidente, trata-se de um regime que está longe de ser penalizante, muito pelo contrário, basta comparar com o que paga de IRS um trabalhador por conta de outrém que ganhe um salário médio de 150 mil escudos brutos por mês. Neste caso ele pagaria 266 contos anuais&quot;, disse António Sousa Franco. </p>
<p> O ministro exemplificou ainda com o caso das pessoas singulares titulares de rendimentos comerciais ou industriais, que terão de pagar no máximo 150 contos por ano e no mínimo 50 contos, o que significa um máximo por mês de 12.398 escudos e um mínimo mensal de 4.166 escudos. </p>
<p> Referiu ainda que, para as pessoas colectivas sujeitas a IRC, a aplicação deste regime implica um máximo anual de 300 contos e um mínimo de 100 contos. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-3113126. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="GlwBYOqSSa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-15"></editdetail></code>
<code code="IsAsiBMJrW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-15"></editdetail></code>
<code code="YTzEGrvFtj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-15"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="ausKQNLfMg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-15"></editdetail></code>
<code code="lhMkCoAxNQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-15"></editdetail></code>
<code code="iRUgmggfkT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-15"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-15"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>