<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-17" id="root" itemid="53350" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> IPC homólogo não-transaccionáveis em 4,8 pct - INE. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA 17 Mar (Reuter) - A inflação homóloga dos bens não-transaccionáveis cresceu, em Fevereiro de 1997, 4,8 pct contra 5,1 pct em Janeiro deste ano, anunciou o Instituto Nacional de Estatística (INE) na síntese mensal de Fevereiro. </p>
<p> &quot;No seu conjunto, os preços dos bens transaccionáveis cresceram 1,2 pct, contra 1,8 pct em Janeiro, e os dos bens não-transaccionáveis subiram 4,8 pct em Fevereiro contra 5,1 pct em Janeiro&quot;, refere o INE. </p>
<p> A evolução dos bens não-transaccionáveis, que nos três meses anteriores tinham subido uma décima mensal para 5,1 pct em Janeiro, é considerado pela generalidade dos analistas um dos factores decisivos para o Banco de Portugal (BP) aliviar a sua política monetária. </p>
<p> Em Fevereiro último, os preços subiram 0,2 pct, colocando a inflação homóloga em 2,9 pct e a média anual em 3,2 pct. </p>
<p> &quot;A variação homóloga dos preços no consumidor desceu para 2,9 pct, como consequência de uma significativa desaceleração dos bens alimentares&quot;, lembra o INE. </p>
<p> &quot;Esta descida (da homóloga) poderá repetir-se nos próximos meses, tendo em conta que os salários contratados registaram actualizações de apenas 3,7 pct durante os dois primeiros meses do ano, o que poderá facilitar uma evolução mais moderada dos preços dos bens não-transaccionáveis&quot;, explica o INE. </p>
<p> &quot;Durante este período, os preços dos bens transaccionáveis alimentares registaram um crescimento homólogo de apenas 0,6 pct, contra 1,8 pct anterior, enquanto os preços dos bens não-transaccionáveis alimentares aumentavam 2,7 pct em Fevereiro, quando tinham subido 3,5 pct em Janeiro&quot;, adianta. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="qdvQrQAUtx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-17"></editdetail></code>
<code code="dAJgRMAXGm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-17"></editdetail></code>
<code code="wSGMxNjrCX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-17"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="TjcnRLDidY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-17"></editdetail></code>
<code code="kjmyoJlzAY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-17"></editdetail></code>
<code code="LVaFIVKqdT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-17"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-17"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>