<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-20" id="root" itemid="55581" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> BDP transacciona 9.600 MC 1ro ano, balanço positivo. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 20 Jun (Reuter) - A Bolsa de Derivados do Porto (BDP) transaccionou 9.600 milhões de contos (MC) no primeiro ano de actividade, com alguns market-makers a fazerem um balanço positivo do mercado e outros a procurarem mais eficiência. </p>
<p> Carlos Gonçalves, da Central Banco de Investimento, acredita que, no início de 1998, o mercado de derivados começará a mostrar uma maior liquidez e profundidade. </p>
<p> &quot;O mercado ainda tem que crescer a nível de clientes nacionais. Internamente, precisamos pelo menos de mais um semestre para prosseguirmos com o desenvolvimento e aumentar a liquidez, que depois vai trazer mais investidores, nomeadamente estrangeiros&quot;, adiantou. </p>
<p> Entre 20 de Junho de 1996 e Maio de 1997, o peso dos residentes na BDP atingiu os 56 pct, com os não-residentes a ficaram com a restante quota de 44 pct. Porém, no mês de Maio de 1997, o interesse dos estrangeiros pela BDP diminui para 35 pct. </p>
<p> Miguel Lemos, da Midas Corretora, mais atento ao Futuro OT-10, considera a liquidez bastante reduzida e gostaria de ver os market-makers com um maior compromisso com o mercado. </p>
<p> Disse, ainda, que o mercado de derivados não é muito eficiente. </p>
<p> &quot;Os market-makers deveriam ter um vínculo maior com o mercado&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;Penso que a evolução do mercado de derivados (durante um ano) está de acordo com as expectativas. O mercado espanhol demorou dois anos a consolidar-se&quot;, disse Francisco Faria, da Eser. </p>
<p> &quot;O mercado de derivados demorou a arrancar. Só a partir de Dezembro de 1996 é que se denotou uma melhoria, em termos da evolução do número de contratos, posições abertas, etc&quot;, disse Ana Matos, do BPI, market-maker do PSI20 e do futuro sobre as acções da PT. </p>
<p> &quot;Há uma diminuição do peso dos market-makers e a entrada de novos investidores&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;Se o mercado à vista continuar a evoluir como até agora (bem) e não assustar ninguém, se não houver surpresas, existem condições para a evolução do mercado, que me parece francamente positiva, se manter&quot;, adiantou. </p>
<p> Durante um ano de actividade, transaccionaram-se na BDP 292.552 contratos de Futuros OT-10, no valor de 3.046 MC, 367.816 PSI20 por 220,617 MC e 63.317 Lisbor a 3 meses, no montante de 6.332 MC. </p>
<p> No total do ano, mudaram de mãos 723.685 contratos dos três tipos existentes. Hoje, a BDP inaugurou um novo contrato de futuros sobre as acções da PT, que, ainda, não abriu, por problemas de comunicações. </p>
<p> A estrutura dos clientes finais, excluindo as contas próprias do membros da BDP, entre 20 de Junho de 1996 e Maio de 1997, colocava os bancos em primeiro lugar, com 66,5 pct, depois os institucionais, com 16,6 pct, as sociedades financeiras de corretagem, com 9,4 pct e os particulares com 7,4 pct. </p>
<p> Em Maio de 1997, o peso do bancos era de 46 pct, dos particulares 15 pct, dos institucionais (fundos) 29 pct e das sociedades financeiras de corretagem 10 pct. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="gNLMgeiVQp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-20"></editdetail></code>
<code code="YkExSyPMmn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-20"></editdetail></code>
<code code="nnOSFydKqx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="FZKWttvNcF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-20"></editdetail></code>
<code code="bNkuEfoqoj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>