<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-12" id="root" itemid="55360" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções prevêem-se em alta mas mais moderada. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 0805 TMG - As acções do Contínuo deverão abrir em alta e manter um sentimento positivo, mas dealers admitem que a subida seja um pouco mais moderada do que ontem e com menos liquidez, na sequência de uma evolução também menos eufórica das outras praças europeias. As atenções estão todavia viradas para algumas blue chips que ontem bateram máximos, como o facto de a Cimpor ter tocado os 3.980 escudos, podendo hoje tentar o nível dos 4.000 escudos. Também em alguns bancos, como BCP e BESCL, os interesses se devem manter, depois de ontem terem os três atingido máximos históricos. Igualmente, o BTA deverá manter-se em destaque. </p>
<p> Dealers não precisaram os efeitos sobre as empresas de retalho, Jerónimo Martins e Sonae, da aprovação ontem em Conselho de Ministros da nova lei do licenciamento comercial. </p>
<p> Por outro lado, o jornal Público afirma, na sua edição de hoje, que uma empresa de Santa Maria da Feira está a fazer importação de cimento de Itália e obtém preços do cimento a granel abaixo dos praticados pelas empresas nacionais. Dealers não precisaram se esta notícia poderá ter efeitos sobre as cotações da Cimpor ou da Semapa, alegando que é preciso ver que quantidades é que estão em causa. </p>
<p> *Índice PSI-20 (.PSI20)subiu ontem 0,36 pct para 7.051,88 *Cac +1,25%, Dow +0,48%, FTSE -0,10%, Ibex +0,85% </p>
<p> *PT fechou Nova Iorque estável em 39,3/8 dólares </p>
<p> *Dólar a 174,4 escudos vs 173,685 no fixing do BP ontem </p>
<p> *Jospin e Santer querem cimeira Amesterdão seja um sucesso </p>
<p> *EDP passa integrar PSI20 a partir de 1 Julho - BDP </p>
<p> *Último dia período OPV privatização EDP. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="IZNstwxuWT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="vrZgRlCJdq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="TuQzKCrBaM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="fZqTbBgNmq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="UkumlwPumQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-12"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>