<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-11" id="root" itemid="56133" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem calmas e ilíquidas, N.I. pode ajudar. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1032 TMG - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)seguiam calmos e ilíquidos, com os investidores ausentes a aproveitarem para fazerem uma pausa depois da recente euforia, aguardando o mercado que a Europa também defina uma tendência. Alguma expectativa quanto à abertura de Nova Iorque e sobre quais as repercussões do PPI dos EUA, a ser divulgado às 1230 TMG. *Índice PSI-20 (.PSI20)cai 0,02 pct para 7.972,19 pontos *Futuro PSI20 Jul97 (PSI20N7)sobe 27 pontos para 7.988 *Futuro PT Jul97 (PTCON7)cai 22 pontos para 7.665 *BPI-SGPS sobe 84 escudos p/4.094. Negociadas 188.012 (segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 11 Jul (Reuter) - As acções seguiam com a maioria dos títulos mais transaccionados em alta, mas com os índices pouco voláteis, numa sessão que está longe da agitação das anteriores e sem mostrar uma tendência definida. </p>
<p> &quot;O mercado está calmo, sem um rumo definido, possivelmente à espera dos números do PPI de Junho dos Estados Unidos, da abertura de Wall Street e também do anúncio das condições do Banco de Portugal para o próximo período&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;A sensação é de que o mercado está a fazer uma pausa, depois da loucura recente, como que a tomar fôlego para definir uma tendência&quot;, disse um outro operador. </p>
<p> Foram transaccionadas mais de 1,466 milhões de acções, num total de 5,229 milhões de contos (MC). </p>
<p> O BPI está a subir 71 escudos para 4.081, com 278.720 acções, o Sotto está a cair dois escudos para 1.851, com 177.064 acções e a Cimpor subiu 11 escudos para 4.410, com 114.066. </p>
<p> A EDP está, igualmente, a subir sete escudos para 7.657, com 103.409 acções. </p>
<p> &quot;Uma abertura forte de Wall Street pode suportar em alta o fecho da BVL, mas ainda longe dos máximos do ano&quot;, disse outro operador. </p>
<p>      ---José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="plaHNfZJpU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-11"></editdetail></code>
<code code="LBvzeiZKXg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-11"></editdetail></code>
<code code="AmUOAKTpdL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="NRwmhsJZJp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-11"></editdetail></code>
<code code="tVbcjzSoOx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>