<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-17" id="root" itemid="54009" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções abrem subir, BCP, BPI e BTA em forte destaque. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 abriram em alta, seguindo o sentimento positivo do exterior, mas também as valorizações de três importantes instituições bancárias, BCP, a reagirem a um estudo recente sobre o sector da Salomon Brothers. A Portugal Telecom (PT), ao contrário das últimas sessões, não figura no rol das mais movimentadas, pois esteve a reagir antecipadamente às parcerias com a Concert e, ainda, a troca de participações com a Telefonica. *Índice PSI-20 (.PSI20)sobe 0,39 pct para 6.165,22 pontos *Futuro PSI20 Abr97 (PSI20J7)sobe 39 pontos para 6.180 *BCP sobe 35 escudos para 2.520. Negociadas 313.788 (segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 17 Abr (Reuter) - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 abriram em alta, mas, entretanto, perderam algum do estímulo dado pela banca, com o BCP, BPI e BTA a arrecadarem mais de 55 pct dos três milhões de contos negociados. </p>
<p> &quot;O mercado abriu bastante animado basicamente por três papéis, o BCP, BPI e BTA, mas depois foi perdendo alguma força, à medida que os investidores aproveitavam para realizar mais valias, depois das fortes subidas&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;O sentimento exterior é positivo, mas sem muita euforia. É natural que se espere por Nova Iorque para ver com que linhas nos podemos coser&quot;, afirmou outro. </p>
<p> A divulgação de alguns indicadores económicos nos EUA hoje à tarde também condiciona a evolução dos vários mercados. </p>
<p> As acções da Cimpor, que são ainda alvo de algumas vendas de particulares depois da admissão ontem de 13,55 milhões de novas acções da segunda fase de privatização, variaram entre 3.400 e 3.420 escudos, caíndo, neste momento, 21 escudos para 3.409. </p>
<p> Mudaram de mãos 91.694 papéis da Cimpor. </p>
<p> As acções da PT recuperaram, entretanto, alguma liquidez, descendo 18 escudos para 6.330, com pouco mais de 27.000 papéis intermediados. </p>
<p> A PT e a Telefonica de Espanha assinaram, ontem, em Lisboa, um acordo de colaboração, que inclui uma troca de participações entre as duas operadoras de telecomunicações. </p>
<p> A Telefonica de Espanha vai adquirir 3,5 pct do capital da PT, no âmbito da terceira fase da sua privatização, a realizar até final do corrente ano, e a PT um pct do capital social da operadora espanhola. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ySxvGSEdVc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-17"></editdetail></code>
<code code="IuHqXNiGZm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-17"></editdetail></code>
<code code="QKrBRsNtjd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-17"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="IvxXGnAhaW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-17"></editdetail></code>
<code code="BcZHnqNevc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-17"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-17"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>