<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-19" id="root" itemid="51364" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> UGT QUER ASSINAR ACE, FALTA 3,5% AUMENTO SALÁRIOS 97. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 19 Dez (Reuter)-A União Geral de Trabalhadores (UGT) está disposta a assinar o Acordo de Concertação Estratégica (ACE), mas exige um aumento salarial de 3,5 pct para 1997 na negociação colectiva, disse João Proença, secretário-geral. </p>
<p> &quot;O Conselho Geral da UGT decidiu, com seis votos contra, assinar o actual acordo nos termos em que está&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;(Mas) Falta ainda um referencial para a política de rendimentos em 1997. A UGT diz claramente que o mínimo que assinará é de 3,5 pct, para o referencial médio da negociação colectiva&quot;, disse, em conferência de imprensa. </p>
<p> João Proença acredita que a Confederação da Industria Portuguesa (CIP) e da Confederação do Comércio Português (CCP) irão assinar o ACE e que estão disposta &quot;a ir aos 3,5 pct de aumentos salariais&quot; em 1997. </p>
<p> A Confederação dos Agricultores de Portugal (CAP) é já dada também como disposta a assinar o ACE, enquanto a Confederação Geral dos Trabalhadores Portugueses (CGTP) não assinará. </p>
<p> Os parceiros sociais tiveram ontem um encontro com o primeiro-ministro, considerado por Proença como &quot;estremamente importante&quot; para aproximar os parceiros e que deu origem a um texto que no geral é aceite pela UGT. </p>
<p> &quot;O CG mandataram os orgãos da Central para qualquer acerto de pormenor, mas relativamente ao conteúdo consideramo-lo encerrado, nomeadamente em relação ao emprego, trabalho ilegal, participação e legislação do trabalho, capítulos onde se tem falado de reservas das entidades patronais&quot;, disse João Proença. </p>
<p> &quot;Para a UGT, o processo de concertação está encerrado, compete a cada um dos outros parceiros sociais dizerem, agora, esta semana, se assinam ou não o acordo&quot;, referiu. </p>
<p> &quot;Dizemos claramente à CIP e à CCP que decidam rapidamente e que estejamos em condições de esta semana, celebrar o acordo. Se não, responsabilizamos directamente a CIP e a CCP&quot;, adiantou. </p>
<p> O actual texto do ACE, até ao ano de 1999, prevê a criação líquida de mais de 100 mil postos de trabalho, contando com um crescimento médio anual de 3,25 pct do PIB que, associado a uma subida anual da produtividade do trabalho de 2,375 pct, deverá permitir um aumento anual do emprego de 0,875 pct. </p>
<p> &quot;(Quanto às políticas de rendimentos após 1997) está definido que, em cada ano, entre Setembro e Outubro, será negociado o referencial da inflação e o referencial de crescimento salarial&quot;, referiu João Proença. </p>
<p> &quot;(No referencial da inflação) será tido em conta a evolução anterior da inflação, a previsão do Governo e previsões de organizações nacionais e internacionais&quot;, afirmou ainda. </p>
<p> &quot;A repartição (entre trabalhadores e empresas) de ganhos de produtividade terá em conta a convergência real dos salário nacionais para a União Europeia&quot;, referiu. </p>
<p> O ACE prevê ainda medidas activas de emprego, formação e educação, sobre o aumento de produtividade, condições de trabalho e participação, e ainda o combate ao trabalho infantil e ilegal e algumas medidas sobre legislação laboral. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="cYwjapuYRW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-19"></editdetail></code>
<code code="TPTThYxtUD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-19"></editdetail></code>
<code code="eIZSFTkgim">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-19"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="mgqlabNDko">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-19"></editdetail></code>
<code code="RWgFoPYOMB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-19"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-19"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>