<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-29" id="root" itemid="50145" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> IMPOSTOS AUMENTAM EM 1997 - PRICE WATERHOUSE. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 29 Out (Reuter) - Em 1997 vai haver uma aumento efectivo de impostos, defende a Price Waterhouse, numa análise hoje apresentada. </p>
<p> &quot;Vamos pagar mais impostos&quot;, afirmou José Fonseca, &apos;partner&apos; da Price Waterhouse, tendo apresentado uma súmula do Orçamento de Estado para 1997 onde, comparando o total dos impostos esperados em 1997 e a estimativa da execução em 1996 o aumento de um ano paras outro é de 10 pct. </p>
<p> &quot;Se a inflação for de três pct e o aumento do PIB de 2,0 pct, os restantes cinco pct são aumento de impostos&quot;. </p>
<p> Este responsável fez uma simulação dos impostos a pagar, em 1996 e 1997, mantendo o mesmo salário e não contando com quaisquer deduções, para quatro níveis de rendimento, tendo concluido que a parte do rendimento bruto para pagamento de IRS se mantém praticamente inalterada. </p>
<p> &quot;Se houver um aumento do salário, isso significa aumentar os impostos&quot;, explica José Fonseca. </p>
<p> Na análise realizada, considerou que existem, globalmente, três certezas e três surpresas. </p>
<p> As três certezas enumeradas foram &quot;mais impostos, introdução do imposto mínimo garantido e um grande número de autorizações legislativas&quot;. </p>
<p> As três surpresas têm que ver com a tributação em imposto de selo dos suprimentos, a tributação dos serviços prestados por estrangeiros a empresas portuguesas e algumas alterações na tributação das seguradoras. </p>
<p> &quot;Este Orçamento de 1997 parece um orçamento com o trabalho de casa inacabado&quot;, disse José Fonseca, acrescentando que &quot;salvo erro de contagem, contei 43 autorizações legislativas&quot;, o que considerou um número elevado. </p>
<p> &quot;O problema das autorizações legislativas é que não se sabe se se concretizam ou quando. Em 1996 (no orçamento para 1996) houve autorizações que não se concretizaram. Isto não contribui para um clima de estabilidade dos agentes económicos&quot;, afirmou. </p>
<p> António Saldanha Sanches, professor universitário, José Fonseca, da Price Waterhouse e Manuel Faustino, da DGCI, apresentaram hoje a sua perspectiva sobre a vertente tributária do OE97, numa iniciativa do Instituto Superior de Gestão (ISG). </p>
<p> Uma das autorizações legislativas tem que ver com a substituição, no IRS, de alguns abatimentos à matéria colectável por deduções à colecta. </p>
<p> Não estão definidos os termos em que isso se fará mas, explicou Manuel Faustino, da Direcção Geral das Contribuições e Impostos e professdor no ISG, &quot;à partida é justo porque, para uma despesa de mil contos, quem tinha uma taxa de IRS de 40 pct podia por hipótese descontar 400 contos mas, quem tinha uma taxa de imposto de 15 pct só podia descontar 150 contos&quot;. </p>
<p> Referiu que a dedução à colecta será através de um &quot;coeficiente de conversão&quot; para as diversas despesas de saúde, de juros, de poupança-habitação, PPR&apos;s, etc. </p>
<p> Esse coeficiente estará associado a uma taxa efectiva líquida média do IRS, que em 1995 foi de 15,70 pct, antes de benefícios fiscais. </p>
<p> Chamou no entanto a atenção para que é necessário alertar e sensibilizar os contribuintes que, situando-se acima da média que vai ser achada, podem ver-se confrontados com níveis de dedução bastante inferiores e variações significativas nos seus rendimentos líquidos. </p>
<p> Esta alteração é apenas um pedido de autorização legislativa, pelo que, no máximo, será apenas aplicado sobre os rendimentos de 1997, a declarar em 1988. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-3113126. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="EtShENHEbD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-29"></editdetail></code>
<code code="fOqiFmNWSG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-29"></editdetail></code>
<code code="ekyOcsljwg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-29"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="lAZwLUBVsO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-29"></editdetail></code>
<code code="hTOJrgsAqW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-29"></editdetail></code>
<code code="GaaHUKtqYN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-29"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-29"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>