<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-17" id="root" itemid="54032" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções fecham em alta ligeira, optimismo mantém-se. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 fecharam em alta, seguindo o sentimento positivo do exterior, com a liquidez no cash a somar 8,1 milhões de contos. A sessão de hoje foi marcada pela forte procura de BCP, BPI e BTA, a reagirem em alta a um estudo recente sobre o sector da Salomon Brothers. As acções da Cimpor que mostraram um tom negativo ao longo da sessão foram puxadas no fecho do mercado, mas com pequenas quantidades. </p>
<p> Operadores afirmaram que a tendência de alta se deve manter amanhã, existindo compras no BCP, BPI e BTA, este último que deverá ser alvo, ainda, de maior interesse por ser o último dia de negociação com direito aos dividendos. O facto também de amanhã ser o último dia para o Futuro sobre o PSI20 de Abril permitirá algumas oscilações antes do fecho do mercado. </p>
<p> &quot;Ainda existem algumas posições de compra para efectuar em BCP, BPI, BTA e também Portugal Telecom (PT). Vamos esperar para vêr o que acontece em Nova Iorque para prosseguirmos com este sentimento de optimismo&quot;, disse uma dealer. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="jPFHcDMjIn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-17"></editdetail></code>
<code code="DuVWvvhzKl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-17"></editdetail></code>
<code code="cicVeVztRR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-17"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="ixrLHIJtup">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-17"></editdetail></code>
<code code="HWvMSRgjrb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-17"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-17"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>