<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-16" id="root" itemid="55405" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções atingem máximos com entrada meteórica EDP. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 16 Jun (Reuter) - As acções e os Futuros sobre o PSI20 voltaram a abrir em forte alta, com os índices a atingirem máximos, sem nenhum factor novo a juntar a esta euforia, mas seguindo o fecho de sexta-feira de Nova Iorque e, ainda, a incorporar a entrada da EDP, que se espera meteórica. </p>
<p> &quot;Não há nenhum factor novo para justificar esta euforia, que já vem da outra semana. A Bolsa de Nova Iorque fechou em forte alta na sexta-feira, quando nós estivemos fechados, e depois há ainda a EDP, que vai trazer muita animação&quot;, disse Diego Hernando, analista da Midas Corretora. </p>
<p> Nuno Thomaz, da Título Corretora, acredita, ainda, que os receios sobre a criação da Moeda Única possam ficar dissipados na Cimeira de Amesterdão hoje e amanhã, e este é mais um factor a sustentar a subida do mercado. </p>
<p> &quot;Os 30 pct (a serem alienados na primeira fase de privatização) da EDP vão representar cerca de 15 pct da capitalização total do mercado, e se o título subir 20 pct num dia, provocará uma forte valorização&quot;, afirmou, ainda, Diego Hernando. </p>
<p> Desde que quebrou os 7.000 pontos, na primeira semana de Junho, o índice PSI20 (.PSI20)não parou a sua escalada altista, tendo atingido hoje o máximo de sempre nos 7.267,49 pontos, perto de dois pct acima do fecho de quinta-feira. </p>
<p> Desde o início do ano, o índice PSI20 subiu mais de 41 pct. </p>
<p> Destaque, na sessão de hoje da Bolsa de Valores de Lisboa (BVL), para os máximos da Cimpor, Portugal Telecom (PT), Portucel e Sonae, entre outros. </p>
<p> Em cerca de uma hora de negociação, mudaram de mãos perto de seis milhões de contos no mercado accionista com cotações oficiais. </p>
<p> José Freire, da Espírito Santo Research, disse que as acções da EDP-Electricidade de Portugal podem subir amanhã entre 20 e 25 pct. </p>
<p> &quot;O índice (BVL Geral) à conta da EDP pode subir amanhã três pct&quot;, adiantou José Freire. </p>
<p> O Governo fixou o intervalo de preços para a primeira fase de privatização da EDP entre 1.750 e 2.250 escudos, com a maioria dos analistas a acreditar que o preço hoje seja fixado perto do máximo do intervalo. </p>
<p> &quot;Penso que a subida de hoje se deve única e exclusivamente às valorizações de Nova Iorque quinta e sexta-feiras que nós (Portugal) não acompanhámos&quot;, disse, ainda, José Freire. </p>
<p> O índice BVL30 (.BVL30)está a subir 1,8 pct para 3.123,03 pontos, tendo alcançado o máximo de sempre nos 3.125,27 pontos. </p>
<p> Os papéis mais líquidos da sessão são a Cimpor, Portugal Telecom e Portucel Industrial, negociando, respectivamente, cerca de 470.000, 300.000 e 270.000 títulos. </p>
<p> Estes três papéis atingiram, respectivamente, máximos nos 4.085 escudos, 7.225 escudos e 1.290 escudos. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="KPddQHRgxt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code>
<code code="xPgssGPnFr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code>
<code code="WPGymFPcQS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="ykxOGHnurb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code>
<code code="ubFliFvDKM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-16"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>