<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-23" id="root" itemid="51426" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> MONETÁRIO ABRE CALMO, RATEIO BT 182 DIAS 5,95 PCT. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 23 Dez (Reuter) - O mercado monetário do escudo abriu calmo, sem alterações de taxas face ao fecho de sexta-feira. O Banco de Portugal anuncia hoje as suas taxas para o período de reservas que começa quinta-feira, mas analistas não esperam alterações, aguardando que o banco central utilize o espaço que tem para a descida apenas no início do próximo ano. </p>
<p> &quot;O mercado está hoje muito calmo, parece haver alguma falta de fundos, mas a actividade resume-se aos acertos de posições&quot;, disse um operador. </p>
<p> O mercado monetário está amanhã e quarta-feira fechado devido ao Natal, mas está aberto na quinta-feira. </p>
<p> Na quinta-feira, é o único mercado aberto, já que o cambial e o mercado de capitais estão encerrados. </p>
<p> &quot;Penso que foi muito positivo o BP na semana passada ter cortado também a taxa de absorção, o que não era muito esperado. Desta forma, deixa mais espaço para novas descidas da taxa de cedência, o que pode já acontecer no início de Janeiro&quot;, referia uma analista, na sexta-feira, sobre as suas expectativas para o comportamento próximo das taxas directoras do Banco de Portugal. </p>
<p> Alguns analistas consideraram que o Banco de Portugal poderá esperar pela inflação de Dezembro para dar o próximo passo. </p>
<p>     ----Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="GRLLNEUDhC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-23"></editdetail></code>
<code code="zljcmCpxLW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-23"></editdetail></code>
<code code="BDQaAlTTME">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-23"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="VuKbywVqiA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-23"></editdetail></code>
<code code="KTbMNeLBCt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-23"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-23"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>