<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-04" id="root" itemid="53017" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Spread OT/Bund 10 anos são largos-T.Santos. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 4 Mar (Reuter) - Os actuais spreads entre OT e Bund a 10 anos estão muito largos e não estão de acordo com os fundamentais nacionais, traduzindo o diferencial mínimo de cerca de 80 bp, atingido no passado, mais fielmente a situação real da economia nacional, disse Fernando Teixeira dos Santos, secretário de Estado das Finanças e do Tesouro. </p>
<p> Adiantou, em entrevista à Reuters, que o recente aumento dos spreads só se explica por rumores infundados quanto ao eventual adiamento da criação da Moeda Única (MU) e a declarações acerca da não entrada dos países da Europa do Sul logo em 1999. </p>
<p> O spread dos 10 anos versus os Bund,medido com as OT/Fev/07, está em 135 basis points (bp), tendo, em finais de Janeiro, tocado, apesar de com as OT/Fev/06, o mínimo histórico de 80 bp. </p>
<p> &quot;De acordo com o que entendo serem os elementos fundamentais caracterizadores da economia portuguesa, é minha opinião que esse spread (80 bp contra os Bund a 10 anos) reflectirá mais fielmente a situação real da nossa economia do que os spreads actuais&quot;, disse Fernando Teixeira dos Santos. </p>
<p> &quot;É claro que os rumores acerca de países importantes para a criação da MU, questionando essa possibilidade (entrada MU em 1999), são elementos de perturbação dos mercados&quot;, afirmou. </p>
<p> &quot;Por outro lado, tem a ver com (declarações) sobre os países da Europa do Sul. São declarações de natureza genérica que questionam a capacidade de alguns países de entrarem na MU e que não se referem especificamente a Portugal&quot;, lembrou. </p>
<p> &quot;Aquilo que tem transpirado, em notícias, são comentários que, se de facto virmos bem, não visam Portugal em si&quot;,explicou. </p>
<p> Fernando Teixeira dos Santos disse que está convicto que este &apos;ruído&apos; introduzido será temporário e que à medida que os mercados se apercebam da convergência de Portugal, os spreads irão diminuir. </p>
<p> &quot;O spread que, neste momento, se verifica reflecte esse elemento de incerteza que foi introduzido&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;Há um prémio de risco que é introduzido e que não me surpreende face à perturbação desse tipo de comentários que foram produzidos&quot;, disse ainda. </p>
<p> &quot;Os mercados não se enganam, mas há factores de dúvida que são introduzidos nos mercados e que levam a que os mercados produzam um elemento de incerteza que se deve a esse &apos;ruído&apos; introduzido na informação&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;Quem se enganará é quem introduz esse &apos;ruído&apos; na informação&quot;, frisou. </p>
<p> &quot;Estou convencido que, desde que haja uma clarificação destas questões e que seja claro que Portugal não pode ser apreciado num bloco de países, mas somente pelos seus méritos próprios, os mercados vão ajustar a sua percepção e a sua avaliação da situação de Portugal de forma adequada&quot;, vaticinou. </p>
<p> &quot;Essa (adequação) seria no sentido da redução desses spreads (face à Alemanha)&quot;, afirmou. </p>
<p> &quot;Quando é que isso vai decorrer é muito difícil dizer, mas a tendência será, apesar destas perturbações, a do estreitamento dos spreads&quot;, concluiu o secretário de Estado. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="NevIZPFxND">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-04"></editdetail></code>
<code code="NSivhZaIUE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-04"></editdetail></code>
<code code="BkIVVAvUHt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-04"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="MKcNDiWgZL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-04"></editdetail></code>
<code code="kQlrKCNJVg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-04"></editdetail></code>
<code code="tqLMjOCBVU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-04"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-04"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>