<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-25" id="root" itemid="52796" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> OT/Mar/02 com maioria bids 5,9/5,95%. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 25 Fev (Reuter) - O leilão de OT/Mar/97/02 deverá registar hoje uma maioria de bids entre os 5,90 e os 5,95 pct, acima da última colocação, mas a assumir uma posição flat contra os Bonos equivalentes, disseram analistas. </p>
<p> Adiantaram que a recente estabilidade do escudo, bem como a possibilidade de uma leve apreciação contra o marco em breve, deverão reforçar a procura, facilitando uma colocação integral. </p>
<p> Esta aposta é independente do que o BP fizer hoje, pois a aposta é que o BP corte taxas com maior expressão a partir de Março, antecipando uma descida mais forte do IPC após Abril. </p>
<p> No último leilão, a 14 de Fevereiro, o Instituto de Gestão do Crédito Público (IGCP) colocou 10,11 milhões de contos (MC) à taxa média ponderada (TMP) de 5,7936 pct. </p>
<p> No secundário, estas OT têm andado a negociar entre os 5,85 e os 5,95 pct, comparando com um fecho de 5,95 pct dos Bonos/Fev/02 ontem. </p>
<p> O Instituto de Gestão do Crédito Público (IGCP) propõe-se colocar hoje, em mercado primário, 25 MC, sem contar com a trache de 1/3 para OEVT, de OT/Mar/02, podendo o montante proposto ser estendido em 30 pct. </p>
<p> &quot;A grande procura deve andar dos 5,90 aos 5,95 pct, um pouco acima do último leilão, mas em linha com o que Espanha tem estado a fazer ultimamente&quot;, disse um director. </p>
<p> &quot;Pode haver bids abaixo dos 5,90 pct, mas o grosso da procura, e onde se deve situar a TMP, é ligeiramente acima dos 5,90 pct&quot;, disse uma analista de um banco de investimentos. </p>
<p> &quot;Acima dos 5,95 pct não creio que o IGCP queira colocar&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Independentemente de o Banco de Portugal (BP) cortar ou não as suas taxas (hoje), o mais lógico é que não haja diferencial de yields, nesta maturidade, entre Espanha e Portugal&quot;, referiu. </p>
<p> &quot;O BP pode não cortar taxas (hoje) mas vai fazê-lo de forma consistente, após Março, tendo em vista uma queda acentuada da homóloga (IPC) a partir de Abril&quot;, disse um dealer de um grande banco. </p>
<p> O Banco de Portugal (BP) anuncia hoje as taxas para o próximo período, prevendo uma poll de nove analistas contactados pela Reuters que mantenha a cedência e a absorção intactas, respectivamente, em 6,50 pct e 6,20 pct. </p>
<p> &quot;Em cinco anos, os dois países estarão na Moeda Única e daí não ser razoável haver spreads (positivos) contra o Bono&quot;, disse um corretor. </p>
<p> &quot;A maior acalmia e estabilização do escudo e a possibilidade de ele se apreciar um bocadinho (contra marco), em breve, favorece alguma procura adicional por este leilão&quot;, disse o primeiro. </p>
<p> O escudo fechou nos 100,42/45 por marco contra 100,48 no fecho de sexta-feira e 100,55 no fecho de 19 de Fevereiro. </p>
<p> &quot;Vejo uma colocação total ou próxima do total porque há fundos e seguradoras com muita liquidez e esta maturidade não está nada cara em termos fundamentais&quot;, disse o corretor. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="VetSFbOJpF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-25"></editdetail></code>
<code code="QLLYseZCXp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-25"></editdetail></code>
<code code="dJHeNQvWZE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-25"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DrNvtYcKBZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-25"></editdetail></code>
<code code="qKOqNPAnPq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-25"></editdetail></code>
<code code="mOzttADfwd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-25"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-25"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>