<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-02" id="root" itemid="54377" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Índice PSI20 sobe 199,19 pontos ou 3,14 pct. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 2 Mai (Reuter) - O índice PSI20, calculado pela Bolsa de Valores do Porto, mas que reflecte a evolução de 20 empresas negociadas no mercado cash da Bolsa de Lisboa, atingiu o máximo de sempre nos 6.552,30 pontos, subindo 3,14 pct. </p>
<p> A subida deve-se, segundo dealers, à passagem de Portugal para o índice MSCI mercados desenvolvidos. </p>
<p> Entretanto, o índice atingiu um novo máximo nos 6.581,84 pontos. </p>
<p> &quot;Os estrangeiros começaram a dar ordens ao melhor e os nacionais seguiram a mesma tendência. Este optimismo eufórico, deve-se à entrada de Portugal no índice MSCI&quot;, disse um dealer. </p>
<p> Portugal passa, a partir de 2 de Dezembro de 1997, a fazer parte do índice Morgan Stanley Capital International (MSCI) para mercados desenvolvidos. </p>
<p> Anteriormente, Portugal já fazia parte do índice MSCI mercados emergentes. </p>
<p> Os papéis mais líquidos, neste momento, são a Portugal Telecom (PT), que atingiu um novo máximo histórico nos 6.730 escudos, a Cimpor. </p>
<p> As acções do BCP, BESCL, Portucel e Banco Mello atingiram máximos do ano, respectivamente, em 2.800 escudos, 3.600 escudos, 1.167 escudos e 1.320 escudos. </p>
<p> A liquidez no cash atinge já 3,1 milhões de contos. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="AjnapQjgXa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="JSOMwdXtom">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="QCdaGAgdap">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="yeOTcTtDZU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="QUZZFufEvS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-02"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>