<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-09" id="root" itemid="53818" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário segue líquido e com prazos a tender baixa. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 9 Abr (Reuter) - O MMI abriu com o cash com tendência de descida, com os FRA a deslizarem de dois a cinco bp e com os Futuros em alta, sinais claros de expectativas de um corte de taxas do BP esta semana, disseram dealers. </p>
<p> &quot;O monetário está líquido no curto-prazo, e os prazos estão a ajustar aos &apos;bids&apos;, num claro sinal que podem vir mais abaixo, já a pensar num corte de taxas do BP&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;O IGCP não colocou nada em BT a um ano, por considerar que as taxas eram altas nesta conjuntura, e ficaram reforçadas as expectativas de um corte de taxas sexta-feira&quot;, disse outra. </p>
<p> &quot;Além disso, os FRA aliviaram dois e cinco bp e os Futuros subiram, favorecendo essa expectativa&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;O IPC de Março, ontem divulgado, põe na calha um alívio da política monetária do BP e, além disso, o escudo continua firme (vs marco), sendo este também um factor-chave para um corte de taxas (do BP)&quot;, disse um terceiro. </p>
<p> &quot;O mercado, até sexta-feira, vai deslizar continuamente as taxas, mas sem sobressaltos. O que se espera é que o BP corte a cedência e a absorção 25 bp&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Estes 25 bp são entendidos como o valor mais previsível, tendo em conta a tradicional prudência do nosso banco central quando desce taxas&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;Esse valor já está incorporado nos FRA, que desconta até mais descidas até Junho, e agora falta que o cash siga estenda a sua descida lentamente&quot;, disse o primeiro. </p>
<p> Os três meses estão a 6,02/6,07 pct, mas já se fez próximo dos 6,02 pct, contra 6,02/6,07 pct no fecho e os seis meses a 5,80/5,87 pct, tendo sido feito junto próximo dos 5,80 pct, contra 5,80/5,90 no fecho. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ZQyJJDHVEm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-09"></editdetail></code>
<code code="PTyJcKWuoL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-09"></editdetail></code>
<code code="JSQuQOyeWX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-09"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="EXfPzcZPoG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-09"></editdetail></code>
<code code="TfbEzSdLny">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-09"></editdetail></code>
<code code="GrWxiNhxqI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-09"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-09"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>