<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-17" id="root" itemid="51885" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ESTADO INVESTE 7 MC INFORMATIZAÇÃO REPARTIÇÕES. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 17 Jan (Reuter) - O investimento na informatização das repartições de finanças e na modernização do sistema informático ascende a sete milhões de contos (MC), disse o secretário de Estado dos Assuntos Fiscais. </p>
<p> Deste montante, três MC foram investidos no ano passado e mais quatro MC serão aplicados este ano, disse António Carlos Santos, à margem da apresentação da reestruturação do sistema informático fiscal. </p>
<p> Esta apresentação foi assistida pelo primeiro-ministro e pelo ministro das Finanças, e os secretários de Estado das Finanças e das Contribuições e Impostos, entre outros. </p>
<p> A reestruturação hoje apresentada por Luis Pinto, da Direcção Geral das Contribuições e Impostos, altera o anterior sistema de uma divisão estanque dos vários impostos, IVA, IRS e IRC, para além de outros. </p>
<p> O novo sistema permite uma análise integrada &quot;centrada no contribuinte&quot;, segundo disse, o que significa que passa a haver o que designou como o &quot;cadastro do contribuinte&quot;. Este registo informático tem toda a história fiscal de cada contribuinte, sujeito a IRS ou a IRC ou IVA, quais o tipos de imposto de que é sujeito passivo, quais os que estão em atraso e em dia. </p>
<p> Igualmente, como foi demonstrado num exemplo de uma empresa, identifica os administradores e o contabilista dessa empresa e pode cruzar informação com as declarações de IRS dos mesmos, assim como dos bens patrimoniais que possuem, e saber se têm os impostos em dia ou se, por exemplo, pagaram contribuição autárquica. </p>
<p> &quot;(Este sistema) não corresponde à ideia, por vezes propagada, de cerco fiscal, mas sim de cidadania fiscal&quot;, disse o ministro das Finanças, António Sousa Franco, na abertura desta apresentação. </p>
<p> Destacou que o novo sistema informático tem três grandes objectivos: personalização, desburocratização e luta contra a evasão e fraude fiscal. </p>
<p> Outra coisa que é possível fazer com o novo sistema é cruzar informações de vários contribuintes. Foi dado o exemplo de, no IVA, cruzar a informação de compras efectuadas, prestada pelos clientes, com a informação prestada pelos fornecedores, das vendas registadas. </p>
<p> É também comparada a situação, no caso das empresas, com a média do sector onde se insere e, com base também noutros critérios, avaliar o &apos;risco&apos; desse contribuinte, explicou Luís Pinto. </p>
<p> Até ao momento, adiantou, foram informatizadas 150 repartições de finanças, o que representa 40 pct da rede e 45 pct dos contribuintes, num processo iniciado no segundo semestre de 1995. </p>
<p> Disse ainda aquele responsável que &quot;é expectável para este ano um aumento substancial da informatização&quot; e que &quot;no final do primeiro trimestre de 1998 esperamos estar a fechar a extensão das infraestruturas&quot;. </p>
<p> Novidade hoje anunciada foi também a &apos;repartição virtual&apos;, ou seja, uma página na Internet onde podem ser obtidas as mais diversas informações sobre questões fiscais e que estará disponível dentro de alguns meses. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="BTtiGjSBjN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-17"></editdetail></code>
<code code="qomsRWJoah">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-17"></editdetail></code>
<code code="qRuwoDyAgC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-17"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="AGmQfdnjzy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-17"></editdetail></code>
<code code="SpyBcIuHiC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-17"></editdetail></code>
<code code="JVlibQPqSW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-17"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-17"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>