<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-18" id="root" itemid="51322" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES ABREM EM ALTA LIGEIRA, DESTAQUE PT, BCP. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 18 Dez (Reuter) - As acções abriram num tom optimista, seguindo as outras praças europeias, e com algumas &apos;blue chips&apos; com algum volume. </p>
<p> &quot;Os mercados lá fora estão em alta e o nosso não é excepção&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Mas por exemplo no caso do BCP, trata-se mais de uma correcção depois de ontem ter caido 34 escudos, do que propriamente uma subida em grande força&quot;, acrescentou. </p>
<p> A Cimpor e a Lisnave, segundo dealers, estão a subir por causa de notícias saidas hoje na imprensa. Na PT, disseram que perto de metade do volume hoje foi uma passagem. </p>
<p> O Diário Económico afirmava na sua edição de hoje que a Lisnave, após a sua reestruturação, prevê vendas de 30 MC por ano em negócios no mercado internacional. </p>
<p> A Lisnave está a subir sete escudos para 430 escudos, com 68.040 títulos negociados. </p>
<p> Por outro lado, o Público afirma hoje que a Cimpor continua interessada em investir no mercado brasileiro e que a cimentos Cauê e a Cimentos Serrana são dois alvos potenciais. Acrescenta que a compra dos dois grupos significa um investimento de mais de 40 MC. </p>
<p> Na Portugal Telecom, dealers disseram que o preço tem sustentação acima dos 4.300 escudos. </p>
<p> &quot;Tanto a Portugal Telecom como a Telecel são preços para se manter. A Telecel está a fazer uma pausa mas não penso que seja alguma inversão, é apenas uma pausa para mais-valias&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;A PT é um papel habitualmente com muita procura e isso está-se a reflectir na subida do preço, agora que as vendas do retalho parecem estar a desacelerar&quot;, disse um operador. </p>
<p> A Lusomundo preferenciais transaccionaram 95 mil títulos, a perder 13 escudos para 1.420, mas dealers disseram que foram passagens de carteira. </p>
<p> A Unicer está a subir oito escudos para 2.680, com 71.390. Dealers não explicaram o interesse neste papel pouco líquido. </p>
<p> O volume vai com cerca de três milhões de contos. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="RlrwohKftZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-18"></editdetail></code>
<code code="ipOsFCYVvD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-18"></editdetail></code>
<code code="wkccvIFBQF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="fuAjnahZMz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-18"></editdetail></code>
<code code="vtfbkegrcl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>