<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-23" id="root" itemid="52034" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ESTRANGEIROS APOSTAM EM FORÇA NA BOLSA - GUTERRES. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 23 Jan (Reuter) - Os investidores estrangeiros têm apostado fortemente em Portugal, com as aplicações em acções e obrigações a registarem taxas de crescimento bastante elevadas em 1996, disse o primeiro ministro, António Guterres, na Assembleia da República (AR). </p>
<p> &quot;Se contarmos com o investimento de carteira, com a aposta que os estrangeiros fazem nos activos portugueses, nomeadamente cotados nas Bolsas, em 1995, nós assistimos a uma saída de 47,3 MC em acções e, em 1996, nós assistimos a um aumento de 254 MC em acções portuguesas&quot;, disse no debate mensal na AR. </p>
<p> &quot;E, em obrigações, passámos de mais 31,5 MC para mais 665 MC, o que quer dizer que os mercados internacionais apostam hoje em Portugal com toda a clareza e com toda a solidez&quot;, acrescentou o primeiro-ministro. </p>
<p> &quot;Há confiança crescente nos mercados. Em 1995, o investimento directo estrangeiro em Portugal foi 85 milhões de contos (MC) e, em 1996, 135 MC&quot;, adiantou. </p>
<p> António Guterres fez, ainda, referência à queda das taxas de juro em Portugal, existindo perspectivas de crescimento para 1997, e ao facto de Portugal estar no sentido de conter ou mesmo de inverter o crescimento do desemprego. </p>
<p> &quot;Porque os mercados se reflectem antes de mais pelas taxas de juro, nós estamos a assistir, neste momento, à quebra mais espectacular das taxas de juro nos últimos anos no nosso país&quot;, disse António Guterres. </p>
<p> &quot;E não apenas das taxas de juro nominais, das publicadas nos jornais, das próprias taxas de juro reais descontada a inflação&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;Esse (movimento de descida das taxas) é porventura o aspecto mais interessante e importante da actual evolução económica (...)&quot;, acrescentou na AR, o primeiro-ministro. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="kukzrrBGtw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-23"></editdetail></code>
<code code="wjfRCSQwkp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-23"></editdetail></code>
<code code="ewbUOZJMZq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-23"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="pGsXwKDuoS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-23"></editdetail></code>
<code code="yjDeoWdzlV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-23"></editdetail></code>
<code code="YLTTLIGggc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-23"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-23"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>