<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-23" id="root" itemid="54930" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções privatizadas BVL ganham expressão entre 93-96. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 23 Mai (Reuter) - O peso das acções das sociedades privatizadas, admitidas no mercado oficial da Bolsa de Valores de Lisboa (BVL), ganharam expressão, entre 1993 e 1996, segundo as conclusões de um estudo da BVL. </p>
<p> O mesmo estudo faz referência a várias vertentes, como quantidade admitida à negociação, capitalização bolsista e a quantidade e valor das transacções a ganharem mais expressão, </p>
<p> No final de 1993, havia 14 sociedades privatizadas com acções admitidas à negociação e o ano passado 17, o que significa 2,5 vezes mais acções admitidas que em 1993 (714,4 milhões de acções em 1996, representando 50 pct do mercado de cotações oficiais, contra 281,4 milhões de acções em 1993). </p>
<p> As admissões, nomeadamente, da Portugal Telecom (PT), da Portucel Industrial, da Cimpor e do BFE não foram alheias a esta evolução. </p>
<p> Relativamente às transacções efectuadas na BVL, a importância das acções destas sociedades é ainda mais evidente. </p>
<p> Em termos de quantidade transaccionada, em 1993, os negócios envolvendo as acções das sociedades privatizadas representavam 25,5 pct do total, enquanto que, em 1996, já significavam mais de metade do mercado (56,2 pct). </p>
<p> O peso dos negócios envolvendo as acções das sociedades privatizadas no total do mercado de cotações oficiais evoluiu de 29 pct, em 1993, para 58,3 pct, em 1996, ano em que se cifrou em 603,3 milhões de contos. </p>
<p> A ponderação das acções das sociedades privatizadas e admitidas na BVL, embora não tendo crescido significativamente entre 1993 e 1996, no final deste último ano representava 48,8 pct no BVL Geral e 51,2 pct no BVL30. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="lDfToLOESr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-23"></editdetail></code>
<code code="zIotZulFcj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-23"></editdetail></code>
<code code="EPDwBOKeof">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-23"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="smkVscswqS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-23"></editdetail></code>
<code code="CNTLNgqzFh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-23"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-23"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>