<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-04" id="root" itemid="55945" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> PRÓXIMA SEMANA-10 anos Ibéria firmes 60-70 bp vs Bund. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 4 Jul (Reuter) - Os 10 anos da taxa fixa ibérica </p>
<p> deverão, na próxima semana, manter um fundo relativamente firme </p>
<p> e negociar num range entre os 60 e os 70 basis points (bp) de </p>
<p> spread contra os Bund, disseram analistas. </p>
<p>     Alguns adiantam que, no início da semana, as longas podem </p>
<p> escalar novos máximos e reforçar a convergência de yields para o </p>
<p> Bund, mas não é certo que esse efeito predure muito pois teme-se </p>
<p> que o IPC espanhol de Junho, sexta-feira,mostre uma leve subida. </p>
<p>     A expectativa de um IPC nacional de Junho, previsto na </p>
<p> semana seguinte, a permitir um corte de taxas do BP, deixa </p>
<p> prever uma melhor evolução das OT, pelo menos até três anos, do </p>
<p> que dos Bonos. </p>
<p>     E a ameaça de demissão de António Guterres ontem não é vista </p>
<p> a afectar as OT ou a travar o Banco de Portugal (BP). </p>
<p>     Após a excelente performance dos Treasuries ontem, os 10 </p>
<p> anos dos Bonos e OT estão junto de preços máximos, estando o </p>
<p> spread Bono-Bund em 67 bp e o OT-Bund em 72 bp contra 68 e 70 </p>
<p> bp, respectivamente, na segunda-feira passada. </p>
<p>     Em 18 de Junho, o spread Bono-Bund tocou o mínimo histórico </p>
<p> de 61 bp que compara com 50 bp do OT-Bund em finais de Maio, </p>
<p> altura a partir do qual os 10 anos ibéricos andam muito flat. </p>
<p>     &quot;Os Bonos devem continuar a comportar-se bem e a convergir. </p>
<p> Não houve tomada de lucros esta semana e não espero que haja na </p>
<p> próxima&quot;, disse Giovanni Polastri, analista da 4Cast em Londres. </p>
<p>     &quot;A convergência (para o euro) ainda é o mais importante e, a </p>
<p> esse nível, não vai haver más notícias, o que deve reflectir-se </p>
<p> ainda numa subida (preços) e (OT e Bono 10 anos) podem apertar </p>
<p> spreads vs Bund&quot;, disse Luis Pina do Banco ESSI em Lisboa. </p>
<p>     &quot;Se os core corrigirem parte da última subida,os periféricos </p>
<p> podem cair menos e, por essa via, favorecer mais esse apertar&quot;, </p>
<p> disse Nuno Godinho, analista do Deutsche Morgan Grenfell (DMG). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="GExjjPElzj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-04"></editdetail></code>
<code code="Ulmtmlqenk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-04"></editdetail></code>
<code code="QJTRDltoaX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-04"></editdetail></code>
<code code="WtnlxDFZVb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-04"></editdetail></code>
<code code="kAXbBDkOtg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-04"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="JkTKHZTVCq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-04"></editdetail></code>
<code code="gpiVaKmdAg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-04"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-04"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>