<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-17" id="root" itemid="56313" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário fecha calmo, BP deve manter taxas. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1412 TMG - O mercado monetário do escudo fechou calmo, previsivelmente ainda com alguma falta de fundos no curto prazo, enquanto nos mais longos, não se repercutiram as ligeiras descidas registadas nos derivados, à volta de seis basis points. Numa poll de oito analistas realizada pela Reuters hoje, nenhum espera qualquer alteração de política monetária do Banco de Portugal amanhã. * Tom/next em 5,63/5,67 pct, semelhante à abertura * Prazo 30 dias em 5,67/5,72 pct, próximo dos níveis abertura * Colocado 9,5 MC BT 91 dias, rateio cai 0,22 para 5,50 pct * BP cede 20 MC a 4 dias a 5,70 pct, absorção sem procura * Comité monetário europeu reúne amanhã sobre o euro </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 17 Jul (Reuter) - O mercado monetário do escudo fechou calmo, depois de uma sessão marcada sobretudo por uma ligeira queda nos FRA, não transmitida ao mercado cash, a seguir um comportamento positivo dos mercados obrigacionistas. Para amanhã, não se esperam alterações de taxas do Banco de Portugal. </p>
<p> &quot;O mercado esteve com uma ligeira descida dos FRA, sobretudo, mas o cash não reagiu no mesmo sentido. Penso que este movimento é ainda a reagir ao corte de taxas do Banco de Portugal (BP), uma vez que os FRA reagiram pouco, depois da descida do BP (em 30 basis points) de sexta-feira (passada)&quot;, disse um operador. </p>
<p> A principal razão para os analistas não esperarem cortes de taxas do Banco de Portugal amanhã tem que ver com o facto de ainda no início deste período o BP ter cortado as suas principais taxas em 30 basis points. </p>
<p> No fecho, os três meses estavam em 5,60/5,65 pct, os seis meses em 5,50/5,55 pct e os 12 meses em 5,28/5,35 pct, sem muitas alterações face à abertura. </p>
<p> Nos FRA, o Set+3 fechou em 5,39/5,44 pct, o Dez+3 em 5,16/5,20 pct e o Mar+3 em 4,98/5,03 pct. </p>
<p> No fecho de ontem, o Set+3 estava em 5,43/5,47 pct, o Dez+3 em 5,22/5,27 pct, o Mar+3 em 5,03/5,08 pct e o Jun+3 em 5,00/5,05 pct. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="oWPRodeRnE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-17"></editdetail></code>
<code code="riFZlyYyXj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-17"></editdetail></code>
<code code="zqAOTCwETM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-17"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="fwiAEyzlSP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-17"></editdetail></code>
<code code="LbitpdFddF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-17"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-17"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>