<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-12" id="root" itemid="53224" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções perdem estímulo PT ao longo da manhã. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 12 Mar (Reuter) - As acções do Contínuo seguiam muito calmas, depois de uma abertura em alta estimulada pela valorização de 1,6 pct da PT para o máximo de sempre nos 6.650 escudos, representando este título cerca de 50 pct dos 3,5 milhões de contos transaccionados. </p>
<p> &quot;O mercado abriu em alta, ajudado pela valorização da PT que atingiu um novo máximo, mas entretanto esse estímulo foi-se perdendo, porque a PT também foi aliviando com a realização de mais-valias. A tendência está flat&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Aguarda-se pela abertura de Nova Iorque para ver se esta dá uma direcção aos principais mercados&quot;, acrescentou. </p>
<p> A maioria dos analistas contactados disse que o lucro consolidado da PT em 1996 foi bom e ligeiramente superior a algumas previsões, embora tivessem surgido, ontem, ao final da tarde, algumas &apos;vozes&apos; de fora que apontavam para um valor de 55 milhões de contos. </p>
<p> Disseram, ainda, que deverão ser efectuadas revisões em alta para os lucros do corrente ano. </p>
<p> A apresentação das contas da PT aos analistas está neste momento a decorrer. </p>
<p> A subida da Jerónimo Martins não se deve a nenhum factor em especial, mas sim à sua escassez. &quot;Quando os investidores querem fazer negócios com este papel, a cotação sofre uma forte volatilidade&quot;, disse um dealer. </p>
<p> As acções da emissão antiga da Jerónimo Martins variaram hoje entre 9.190 e 9.220 escudos e as da emissão de 1996 entre 9.000 e 9.103 escudos. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="rNnXKRWiAi">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-12"></editdetail></code>
<code code="jWwNFcsoih">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-12"></editdetail></code>
<code code="fRybbKOgYl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-12"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="QtxEChXASO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-12"></editdetail></code>
<code code="QWFHSJGnyk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-12"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-12"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>