<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-18" id="root" itemid="56336" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem cair, mas Portucel sobe por resultados. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1028 TMG - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)seguiam em queda, acompanhando a descida das principais praças internacionais, que estão a realizar mais-valias, depois das fortes subidas anteriores. Em contra-ciclo, a Portucel está a subir, devido às boas perspectivas para os resultados do primeiro semestre de 1997 que hoje são divulgados, prevendo-se que a empresa regresse aos lucros, os quais poderão no máximo ascender a um MC. *Índice PSI-20 (.PSI20)cai 0,64 pct para 7.843,30 pontos *Futuro PSI20 Jul97 (PSI20N7)cai 44 pontos para 7.842 *Futuro PT Jul97 (PTCON7)cai 50 pontos para 7.540 (segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 18 Jul (Reuter) - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)seguiam em queda com a liquidez no cash a somar perto de cinco milhões de contos, sendo provável que a tendência de descida se mantenha até ao fecho, se o &apos;mood&apos; do exterior não melhorar. </p>
<p> Operadores disseram que nos dias em que o sentimento do mercado é mais negativo, existe sempre alguma expectativa quanto à abertura de Nova Iorque e hoje isso também se verifica. </p>
<p> Adiantaram que como hoje é o último dia para os contratos de futuros sobre o PSI20 e a PT de Julho, se poderá sentir alguma manipulação, dependendo das posições dos investidores. </p>
<p> &quot;Como hoje é o último dia para o vencimento dos contratos de futuros de Julho do PSI20 e da PT podemos vir a assistir a alguma manipulação do mercado, tudo dependendo das posições dos investidores&quot;, disse um dealer. </p>
<p> Operadores disseram que a subida da Portucel até aos 1.500 escudos está relacionada com as boas perspectivas do mercado para os resultados do primeiro semestre. </p>
<p> Dos analistas contactados, três situam os lucros da Portucel no semestre entre 600.000 contos e 800.000 contos e um outro admite que possam ter chegado a um milhão de contos. </p>
<p> A pressa da Portucel em divulgar os resultados pode indiciar que estes são positivos, disseram analistas. </p>
<p> Também a quebrarem o tom negativo do mercado estão a Cimpor, a Colep e a Inparsa, papéis que registam ligeira tendência de subida. </p>
<p> Talvez a antecipação de bons resultados se estejam já a reflectir nestes papéis, embora o sentimento do mercado seja de que as empresas evoluíram em geral positivamente nos primeiros seis meses do ano, mas como as valorizações têm sido fortes, há que retirar alguns lucros nos papéis que mais subiram. </p>
<p> As acções da Portugal Telecom (PT) no cash e o futuro sobre este papel (PTCO:)andam de mãos dadas como é natural, dado que este expira hoje. </p>
<p> Hoje, a PT no cash variou entre 7.525 e 7.564 escudos e o futuro de Julho (PTCON7)entre 7.526 e 7.544 pontos. </p>
<p> Este papel evidencia, ainda, algum desfasamento entre a cotação de Lisboa e de Nova Iorque, onde ontem fechou a 41,7/8 dólares ou 7.611 escudos. </p>
<p> Hoje a PT ainda nem tocou os 7.600 escudos. </p>
<p> A realização de mais-valias evidente no mercado afecta internamente a PT que deixa de lado a evolução do exterior, mais propriamente de Nova Iorque. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="TSZkysqbgu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-18"></editdetail></code>
<code code="VNajaYUMWQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-18"></editdetail></code>
<code code="RfbOfbtTMo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="WOeuZOdjdM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-18"></editdetail></code>
<code code="PDleYnXjZW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-18"></editdetail></code>
<code code="SrwTciquRo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>