<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-01" id="root" itemid="53636" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções abrem cair a sofrer por sentimento externo. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 1 Abr (Reuter) - As acções abriram em queda acentuada, a sofrer com o sentimento negativo que se apoderou dos mercados accionistas europeus após a queda, ontem, em Wall Street de mais de 2,3 pct, perante receios de novas subidas das taxas americanas. </p>
<p> &quot;Wall Street, ao cair mais de dois pct, deu ontem a tendência para o mercado e hoje a Europa abriu em forte queda que se poderá ainda acentuar&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Mesmo assim Lisboa está com uma queda mais ligeira do que por exemplo Madrid, Londres ou Paris, mas o problema é que os sintomas são para esta queda se manter&quot;, disse outro dealer. </p>
<p> &quot;Uma subida de taxas nos Estados Unidos vai provocar uma saída dos investidores do segmento accionista e é isto que está a alarmar o mercado&quot;, disse um outro operador. </p>
<p> A Reserva Federal dos Estados Unidos subiu, no passado dia 25, o FED Funds em 0,25 pontos para 5,5 pct, mantendo a taxa de desconto em cinco pct. </p>
<p> Analistas consideraram, na altura, que o FED poderia, posteriormente, voltar a subir as suas taxas de curto prazo. </p>
<p> O índice PSI20 está a cair 2,33 pct para 5.991,78 pontos e o BVL30 (.BVL30)caiu 2,15 pct para 2.525,09 pontos. </p>
<p> O BCP está a cair 70 escudos para 2.430, com 150.737 acções, com o mínimo de 2.404, e a Cimpor está a descer 90 escudos para 3.410, com 58.210 acções, e um mínimo de 3.401. </p>
<p> O BTA caiu 84 escudos para 2.446, com 44.381 acções, com o mínimo de 2.400 escudos. </p>
<p> &quot;A queda em Lisboa, ainda que não assumindo as proporções de Londres, Paris ou Madrid, era previsível, uma vez que se limita a seguir a tendência geral dos mercados europeus&quot;, disse um outro operador. </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="RMCDBvePeZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-01"></editdetail></code>
<code code="PuCxMlyDvz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-01"></editdetail></code>
<code code="CsfiQSdaEc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-01"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="cMYJyzNaFP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-01"></editdetail></code>
<code code="OrhEgGjWOm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-01"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-01"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>