<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-21" id="root" itemid="56388" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Escudo fecha ganhar vs marco ajudado peseta, franco. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1630 TMG - O escudo fechou a ganhar terreno contra o marco, ajudado pela peseta e pelo franco, sobretudo por este estar mais aliviado, após o ministro francês das Finanças ter explicado como iria ultrapassar o problema colocado perante o aumento do défice orçamental em 1997 para entre 3,5 e 3,7 pct, após a realização de uma auditoria às finanças públicas francesas. Dealers dizem que amanhã o mercado vai estar condicionado pelo discurso do presidente da FED, ao fim da tarde na Europa. </p>
<p> *Escudo 100,95/98 por marco contra 101,08/10 na abertura </p>
<p> *Escudo oscilou entre 100,98 e 101,09 por marco </p>
<p> *Peseta 84,20/25 por marco contra 84,33/25 na abertura </p>
<p> *Dólar 1,7960/70 marcos vs 1,7920/25 na abertura Europa </p>
<p> *Testemunho semestral amanhã, 1800 TMG, presidente da FED </p>
<p> (Segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 21 Jul (Reuter) - O escudo fechou a ganhar terreno ao marco ajudado pelos fortalecimentos da peseta e do franco francês, numa sessão marcada por poucos interesses e sempre em sintonia com estas duas moedas do sul da Europa. </p>
<p> Às 1620 TMG, o escudo cotava 100,95/98 por marco contra 101,050 na cotação indicativa do Banco de Portugal (BP) e 101,08/11 na abertura. </p>
<p> &quot;O marco-escudo não teve grandes interesses, limitando-se a seguir o marco-peseta e o marco-Paris, especialmente este último depois do mercado ter ouvido o ministro francês das Finanças ter explicado como iria atenuar o défice&quot;, disse um operador. </p>
<p> O ministro francês das Finanças revelou, esta manhã, os resultados de uma auditoria feita às finanças públicas francesas e que apontavam para um défice orçamental entre 3,5 e 3,7 pct do PIB em 1997 contra os três pct do critério de Maastricht. </p>
<p> &quot;O ministro francês explicou como iria reduzir o défice e o mercado parece ter sossegado, acreditando nos comprometimento dos franceses em relação à moeda única e isso deu força ao franco&quot;, disse outro operador. </p>
<p> Amanhã, o mercado vai estar condicionado pela intervenção do presidente da Reserva Federal e, perante o facto de se estar em período de Verão, o mercado vai estar expectante e sem fortes movimentos, segundo dealers. </p>
<p>     ----José Barata, Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="lONEnfqxpy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-21"></editdetail></code>
<code code="rcigEepVxO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-21"></editdetail></code>
<code code="RoBwMSUWQd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-21"></editdetail></code>
<code code="UsGKNSMVWa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-21"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="VMzznxaFoI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-21"></editdetail></code>
<code code="bjatgLwuZT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-21"></editdetail></code>
<code code="haoOGPZefv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-21"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-21"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>