<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-08-30" id="root" itemid="48546" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES ABREM POUCO VOLÁTEIS, PT E PI EM QUEDA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 30 Ago (Reuter) - As acções do Contínuo abriram pouco voláteis e a liquidez a somar 800.000 contos, com o mercado em &apos;stand-by&apos; até à abertura de Nova Iorque, prevendo-se que este seja afectado pelo feriado na segunda-feira. </p>
<p> &quot;O mercado está muito calmo. Vão-se fazendo alguns negócios pontuais, por razões diversas&quot;, afirmou uma operadora. </p>
<p> &quot;A PT ajustou ao valores de fecho de Nova Iorque, a Lusomundo está a subir, devido às expectativas positivas para os resultados do semestre e a PI, que caiu com a análise da James Capel, voltou a recuperar ligeiramente&quot;, acrescentou. </p>
<p> Inicialmente, as acções da PI reagiram em queda ao research da James Capel, dado as dúvidas quanto à recuperação da indústria de papel, tendo caido até aos 1.016 escudos, mas, entretanto, recuperaram para os 1.030 escudos. </p>
<p> Fizeram-se 17.200 acções da Portucel a caírem nove escudos para 1.030. Antes de sair a informação com a análise da James Capel a Portucel estava a cair sete escudos. </p>
<p> As acções da PT, em Nova Iorque, fecharam ontem estáveis nos 26,5/8 dólares (4.041 escudos). </p>
<p> Da Lusomundo-SGPS mudaram de mãos 79.300 acções a subirem 50 escudos para 1.090. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DkRWGTGzxq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-30"></editdetail></code>
<code code="XelxDTvHJs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-30"></editdetail></code>
<code code="WhWqWDdVZR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-30"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="darjxJWFMm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-30"></editdetail></code>
<code code="PtyInviYRe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-30"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-08-30"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>