<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-17" id="root" itemid="52593" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> IPC JANEIRO 97 SOBE 0,3 PCT. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA 17 Feb (Reuter) - Esta é uma série de reacções imediatas ao IPC nacional de Janeiro, cujo crescimento mensal foi 0,3 pct, a homóloga fixou em 3,3 pct e a média anual foi 3,2 pct. </p>
<p> ISABEL CABRAL, ANALISTA DA FINCOR </p>
<p> &quot;A inflação saiu dentro do melhor das expectattivas e foi um bom número. Em Janeiro a inflação é tradicionalmente mais alta e é muito bom que se tenham verificado estes números. Para começo do ano é muito promissor&quot;, disse Isabel Cabral. </p>
<p> ISABEL COSTA, ANALISTA BANCO FINANTIA </p>
<p> &quot;O número é ligeiramente mais favorável do que eu esperava. É uma boa notícia para os mercados porque penso que estavam a preparar-se para um número pior. Mas não terá um efeito significativo, excepto melhorar as expectativas, dado que Janeiro era o pior mês do ano para a inflação. (Este IPC) deixa espaço para o BP cortar taxas, mas não sei se é suficiente, porque o que está a condicionar mais o BP é o mercado cambial e o comportamento das divisas tem sido algo volátil. Neste momento não me parece que seja de esperar cortes de taxas amanhã&quot;. </p>
<p> JORGE FERRAZ, IMF-INFORMAÇÃO DE MERCADOS FINANCEIROS </p>
<p> &quot;O IPC saiu ligeiramente abaixo do que eu esperava. É natural a subida da inflação média porque em Janeiro há sempre os aumentos dos peços administrados. No mercado cambial não me parece que vá ter qualquer influência. No mercado monetário não tem razões para subir, mas para descer também não. Da parte do Banco de Portugal, não me parece haver espaço para cortes de taxas pelo menos até meio de Março&quot;. </p>
<p> MARTIM AMARAL NETO, ANALISTA DO BANCO ESSI </p>
<p> &quot;Estes números foram bons e servem para atenuar os receios inflacionistas existentes e, apesar da subida dos preços administrativos típicos de Janeiro, não confirmaram as expectativas relativamente pessimistas que o mercado tinha incorporado. Neste momento, é possível pensar-se que o BP pode cortar taxas, talvez até já amanhã. Este IPC, pelo menos, não é um facto impeditivo para isso acontecer&quot;, disse Amaral Neto. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="LONbntKyvw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code>
<code code="YTPsOFrlox">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code>
<code code="qqcvBxcMBx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="CXVEEvWocF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code>
<code code="deoZCkJWYx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code>
<code code="ItmmPoRzUV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-17"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>