<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-06" id="root" itemid="55283" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Escudo fecha cair vs marco afectado dólar e euro. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1625 TMG - O escudo fechou em queda contra o marco, afectado pelo enfraquecimento do dólar que se contagiou também às moedas do sul da Europa. Dealers dizem que o enfraquecimento do dólar está relacionado com a tomada de lucros, após ter tocado no máximo de 1,2420 marcos, depois da saída dos números do emprego americano e também pelas núvens que voltaram a surgir em relação à realização da moeda única na data prevista. Dealers dizem que os mercados vão estar atentos à reunião da Ecofin, domingo e segunda-feira, pelo menos para conhecerem qual o sentimento em relação a um eventual adiamento do euro. </p>
<p> *Escudo 101,13/18 por marco contra 101,00/03 na abertura </p>
<p> *Escudo oscilou entre 100,92 e 101,15 por marco </p>
<p> *Peseta 84,64/66 por marco contra 8445/46 na abertura </p>
<p> *Dólar 1,7240/45 marcos vs 1,7322/27 na abertura Europa </p>
<p> *Tx desemprego EUA Mai97 4,8 pct vs 5,00 pct previsto </p>
<p> *De Silguy diz euro será uma realidade em 1 Janeiro de 1999 </p>
<p> (Segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 6 Jun (Reuter) - O escudo fechou fraco contra o marco, em sintonia com a peseta, franco francês e lira, a reflectirem a queda do dólar e também as dúvidas que se colocam quanto a uma eventual adiamento da moeda única. </p>
<p> Às 1640 TMG, o escudo cotava 101,13/18 por marco contra 100,932 na cotação indicativa do Banco de Portugal (BP) e 101,00/03 na abertura. </p>
<p> &quot;A próxima Ecofin é determinante, no aspecto de se conhecer qual a posição de países como a Alemanha e a França em relação à moeda única&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Um compromisso de que a moeda única vai arrancar no calendário estabelecido vai acalmar os mercados, a manutenção das dúvidas vai apontar no sentido inverso&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;Comenta-se no mercado de que os bancos alemães não deveriam passar o fim-de-semana curtos de marcos, numa altura em que muitas dúvidas pairam sobre a moeda única e isso foi o suficiente para uma autêntica corrida ao marco, o que afectou moedas como o escudo, a peseta, a lira e o franco francês&quot;, disse outro dealer. </p>
<p> &quot;O dólar, ao não conseguir aproximar-se dos 1,75, também entrou em derrapagem, com a realização de profit-taking&quot;, disse um terceiro dealer. </p>
<p> Dealers disseram que o BP não foi visto a tentar segurar a queda do escudo. </p>
<p>     ----José Barata, Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ifvgEEDlDa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-06"></editdetail></code>
<code code="jXHAJvDPFc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-06"></editdetail></code>
<code code="vqKcEatrzo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-06"></editdetail></code>
<code code="STXEYMQnOl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-06"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="becfAXYjrx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-06"></editdetail></code>
<code code="GTscpKYTuk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-06"></editdetail></code>
<code code="bYoQmtUPti">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-06"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-06"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>