<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-15" id="root" itemid="51821" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> FISCO APERTA CERCO NÃO ADERENTES LEI MATEUS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 15 Jan (Reuter) - As entidades que não regularizarem voluntariamente as suas dívidas ao fisco e à segurança social, no âmbito da Lei Mateus, serão obrigadas ao pagamento compulsivo das suas dívidas ao Estado, ou através da venda de bens por execução fiscal ou por declaraçâo de falência, estabelece um despacho do secretário de Estado dos Assuntos Fiscais. </p>
<p> &quot;A Direcção Geral dos Impostos preparará de imediato, para cada entidade devedora com dívidas supeiores a cinco mil contos, uma síntese da situação dos processos instaurados, tanto de execução fiscal como de averiguações&quot;, refere uma nota do Ministério das Finanças. </p>
<p> Adianta que a nível de cada repartição de Finanças serão elaborados calendários de vendas de bens em processo de execução fiscal e serão identificadas todas as situações em que, por inexistência de bens, se afigure necessário prosseguir com a reversão sobre responsáveis subsidiárias. </p>
<p> &quot;Não tendo as entidades devedoras dimensão económica e social relevante, e concluindo-se pela inexistância de bens susceptíveis de venda em processo de execução fiscal, solicitar-se-á ao Ministério Público que requeira a declaraçâo da sua falência&quot;, esclarece a nota sobre o citado despacho. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="XhQzTpjbkV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-15"></editdetail></code>
<code code="cvlgOsLait">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-15"></editdetail></code>
<code code="VXbvkwfWZU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-15"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GDufQLElyo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-15"></editdetail></code>
<code code="QWxKxUCaZB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-15"></editdetail></code>
<code code="VGbEMpOpPG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-15"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-15"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>