<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-10" id="root" itemid="51113" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> CENÁRIO MACROECONÓMICO FAVORECE BOLSAS - T.SANTOS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 10 Dez (Reuter) - O enquadramento macroeconómico português para o próximo ano é um cenário favorável para o desenvolvimento do mercado de capitais e para o desenvolvimento económico e social em Portugal, disse o secretário de Estado do Tesouro e das Finanças, na conferência anual da Associação Portuguesa para o Desenvolvimento do Mercado de Capitais(APDMC). </p>
<p> &quot;Estou, pois, convencido de que este (enquadramento macroeconómico) é um bom cenário do ponto de vista do desenvolvimento do mercado de capitais&quot;, disse o secretário de Estado do Tesouro e das Finanças, Fernando Teixeira Santos. </p>
<p> &quot;Também é um bom cenário do ponto de vista do desenvolvimento económico e social sustentado do nosso país&quot;, acrescentou Teixeira Santos. </p>
<p> O secretário de Estado do Tesouro reafirmou que o défice orçamental, em 1996, deverá fixar-se nos quatro pct contra uma previsão de 4,2 pct. </p>
<p> Teixeira Santos sublinhou que o crescimento, em 1996, oscilará entre 2,5 e 2,8 pct, contra 2,4 pct em 1995 e admitiu que a inflação possa terminar o ano em 3,1 pct, contra 4,1 pct em 1995, fazendo estreitar o diferencial face à média da União Europeia para apenas um ponto percentual. </p>
<p> &quot;Ao nível da inflação, o nível geral dos preços manteve a sua trajectória descendente apoiada na estabilidade cambial, no comportamento dos preços internacionais e no comportamento não inflacionista da procura&quot;, disse Teixeira Santos. </p>
<p> Sublinhou, ainda, a importância da descida das taxas de juro, bem patente no último leilão de Obrigações do Tesouro a 10 anos, com uma taxa média ponderada de 6,9 pct contra 9,5 pct, no primeiro leilão deste ano, em Março. </p>
<p> &quot;A estabilidade do escudo, conjuntamente com a evolução favorável da inflação, permitiram uma redução sustentada e intensa das taxas de juro&quot;, concluiu. </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ypWadZeEBj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code>
<code code="yeuoebGwsJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code>
<code code="yrnWzNaZKf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="wZBzojHgnI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code>
<code code="IvQpAlERSV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-10"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>