<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-18" id="root" itemid="54055" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ENTREVISTA-Fundos com activos de 4.000 MC fim 97. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> Por Paula Cordeiro LISBOA, 18 Abr (Reuter) - Os fundos de investimentos nacionais deverão fechar 1997 com activos de 4.000 milhões de contos (MC) contra 3.100 MC obtidos no final de 1996, disse o presidente da APFIN, José Carlos Maia. </p>
<p> Considerou que os fundos podem apresentar um maior crescimento este ano comparativamente com 1996, tendo em conta os baixos níveis de taxas de juro e, portanto, a adesão dos investidores a produtos de maior risco. </p>
<p> &quot;(Os 4.000 MC de activos no final de 1997) seria algo de razoável se nós continuássemos com taxas de juro relativamente baixas e com ganhos razoáveis em termos de taxa fixa, taxa variável&quot;, acrescentou. </p>
<p> Em 1996, os fundos nacionais, mobiliários e imobiliários, registaram um crescimento de 22 pct, enquanto os fundos mobiliários espanhóis subiram 54,5 pct. </p>
<p> Os fundos de investimento nacionais representam 23 pct do Produto Interno Bruto (PIB), adiantou, ainda, o presidente da Associação Portuguesa das Sociedades Gestoras de Fundos de Investimento (APFIN). </p>
<p> &quot;Penso que a tendência de crescimento (dos activos) vai continuar até ao final do ano, mas tudo depende da evolução da conjuntura financeira&quot;, disse, ainda, José Carlos Maia. </p>
<p> &quot;Todas as situações que temos verificado até agora vão prevalecer, principalmente níveis de taxas de juro baixos, levando as pessoas a tentarem arranjar uma rentabilidade diferente, misturando activos de risco, que era uma coisa que não estavam habituadas, porque deixavam o dinheiro confortavelmente aplicado em FIP, certificados de aforro e depósitos bancários&quot;, adiantou. </p>
<p> BOLSA COM VOLATILIDADE NOS PRÓXIMOS MESES </p>
<p> José Carlos Maia, que também é administrador executivo da sociedade de gestão de fundos do Grupo Caixa Geral de Depósitos, a Caixagest, prevê que os próximos meses da Bolsa sejam de volatilidade, a qual poderá trazer benefícios a quem souber coordenar um misto de &apos;astrologia&apos; e boa gestão. </p>
<p> &quot;Vamos viver (a Bolsa) em volatilidade e a volatilidade pode ser boa se houver um &apos;market timing&apos; muito bom em termos de investimentos, com gestores que saibam entrar e sair (na altura certa)&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;No nosso mercado há possibilidade de se fazer um pouco melhor que o índice com uma gestão activa&quot;, disse. </p>
<p> O índice PSI20 (.PSI20)subiu, desde o início do ano, 19 pct. </p>
<p> &quot;Por outro lado, na taxa fixa, talvez nos longos prazos não haja grandes ganhos, mas nos curtos, se o nível de taxas de curto baixarem um pouco, ainda, se pode ganhar qualquer coisa, com o ajuste dos high yield, supondo que continuam a soprar bons ventos em termos de notícias de convergência Europeia&quot;, afirmou. </p>
<p> José Maia, considerou, ainda, que Portugal tem boas condições para integrar o pelotão fundador da moeda única. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-311.31.25. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="QsBmsLPAMx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-18"></editdetail></code>
<code code="zCcxbbcIbi">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-18"></editdetail></code>
<code code="qQBHVaqtfK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="LvviyvwyPm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-18"></editdetail></code>
<code code="BiScXZKXLT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>