<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-24" id="root" itemid="54257" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário fecha ilíquido mas prazos em baixa ligeira. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 24 Abr (Reuter) - O mercado monetário do escudo fechou com os derivados a inverter, no final da sessão, a tendência de descida de taxas registada ao longo do dia, devido à notícia de que uma sondagem em França revela algumas dúvidas dos franceses sobre a moeda única. </p>
<p> Nessa sondagem, a maioria dos eleitores duvida das virtudes do euro e 2/3 defendem a realização de um referendo sobre o assunto. </p>
<p> No mercado doméstico, o futuro sobre a Lisbor fechou a cair entre 0,05 e 0,07 pontos, com um volume de 93,4 milhões de contos. </p>
<p> Dealers referiram que se inverteu, pelo menos temporariamente, a anterior situação de excesso de fundos no mercado, o que levará as taxas a &apos;encostar&apos; aos 6,3 pct da taxa de cedência, ao invés da situação anterior em que as taxas de curto prazo estavam próximas dos 5,8 pct da taxa de absorção. </p>
<p> A escassez de fundos foi relacionada com as intervenções recentes do Banco de Portugal no mercado cambial para suster a queda do escudo. </p>
<p> Nos prazos mais longos, não prevêem que haja grandes repercussões da situação no curto prazo, embora possam vir a reflectir a subida que os futuros já hoje incorporaram. </p>
<p> No fecho, os prazos estavam ainda abaixo dos níveis do fecho de ontem, com os três meses em 5,75/5,80 pct, os seis meses em 5,65/5,72 pct e os 12 meses em 5,62/5,70 pct, embora hoje tenham registado fraco movimento. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="mUdOxWLmMG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-24"></editdetail></code>
<code code="HZoCaBvaqZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-24"></editdetail></code>
<code code="pdKJjdSFOu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-24"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="IEieBlfPXI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-24"></editdetail></code>
<code code="ziymxhOhcC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-24"></editdetail></code>
<code code="CFRddbPwsK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-24"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-24"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>