<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-14" id="root" itemid="54651" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> BP pode baixar taxas, mais provável c/Espanha-Poll. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 14 Mai (Reuter) - O Banco de Portugal (BP) poderá </p>
<p> cortar as suas taxas directoras na próxima sexta-feira, </p>
<p> probabilidade que aumenta bastante se o Banco de Espanha (BE) </p>
<p> anunciar, na manhã da próxima sexta-feira, que também corta a </p>
<p> sua repo, como é esperado pelo mercado. </p>
<p>     De um conjunto de 10 analistas de bancos e brokers, e </p>
<p> independentemente da decisão de Espanha, quatro esperam uma </p>
<p> descida na taxa de cedência e três esperam um corte na taxa de </p>
<p> absorção. </p>
<p>     Daqueles 10, três não esperam nenhuma alteração de taxas, qualquer que sej </p>
<p> a decisão de Espanha, enquanto outros três fazem depender de um corte de taxas </p>
<p> em Espanha uma decisão no mesmo sentido do BP. </p>
<p>     Todos estão de acordo em que existe espaço para mais descidas no futuro. </p>
<p>     O BP anuncia as suas taxas directoras na próxima sexta-feira pelas 1315 TM </p>
<p> para o período de reservas que se inicia na segunda-feira seguinte. </p>
<p>     A taxa de cedência está em 6,00 pct, a de absorção em 5,70 pct e a taxa </p>
<p> diária de emergência está em 7,70 pct, com efeito desde 12 de Maio. </p>
<p>     Esta poll foi realizada hoje. </p>
<p>     As perguntas e as respostas foram as seguintes: </p>
<p>     1. O BP baixa esta semana a repo? </p>
<p>   Não - 6 resposta   Sim - 4 resposta </p>
<p>     2. Baixa a repo em quanto? </p>
<p>     10 a 25 basis points </p>
<p>     3. Pode baixar a taxa de absorção esta semana? </p>
<p>   Não - 7 respostas   Sim - 3 respostas </p>
<p>     4. Baixa a taxa de absorção em quanto? </p>
<p>     20 a 40 basis points </p>
<p>     5. Mantém-se mais espaço para descida? </p>
<p>   Não - 0  respostas   Sim - 10 respostas </p>
<p>     6. O BP corta taxas apenas se o Banco de Espanha (BE) cortar a sua repo </p>
<p> sexta-feira de manhã? </p>
<p>   Não - 3 respostas   Sim - 3 respostas   Decisão BP é independente do BE - 4 respostas </p>
<p> ------------------------------------------------------------- </p>
<p>     As entidades que permitiram ser identificadas nesta poll são as seguintes: </p>
<p> Banco Finantia; Banco Português de Investimento; Banco Mello de Investimentos; </p>
<p> IMF-Informação de Mercados Financeiros; Siemca-Sociedade Mediadora de Capitais </p>
<p> Fincor; Banco Essi; Crédit Lyonnais. </p>
<p>     ----Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="gRLQHwuaIR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code>
<code code="xWDfOMTbif">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code>
<code code="BWURUDvJcU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="SwWfQqPQAt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code>
<code code="oLgOEyQzrp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>