<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-24" id="root" itemid="55648" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Empréstimo 50 MC OT-Euro assegura taxa conversão. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 24 Jun (Reuter) - O empréstimo Obrigações Tesouro OT-Euro a 10 anos e automaticamente redenominado em euros, no início da terceira fase da UEM, assegura uma taxa de conversão que, na pior das hipóteses, será idêntica à actual taxa central do ecu, disse uma fonte do Ministério das Finanças. </p>
<p> &quot;A taxa de conversão será a melhor entre a taxa central efectiva (a vigorar aquando da Moeda Única (MU)) ou a actual taxa central (ecu)&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;Será aquela que fôr melhor para o investidor&quot;, disse. </p>
<p> A taxa central versus ecu é 197,398 escudos, o que compara com 197,915 escudos no fixing do Banco de Portugal (BP) hoje. </p>
<p> O Governo autorizou, por resolução do Conselho de Ministros de 19 de Junho, o Instituto de Gestão do Crédito Público (IGCP) a emitir um empréstimo em escudos, a 10 anos, amortizável até 50 milhões de contos (MC), automaticamente redenominado em euros. </p>
<p> &quot;Inicia-se, assim, a adequação do financiamento do Estado à realidade antevista da MU o que reflecte o assumido empenhamento de Portugal na participação nesta etapa da União Económica e Monetária (UEM)&quot;, referia um comunicado das Finanças. </p>
<p> &quot;É uma emissão especial que só se concretizará se houver condições de mercado para isso e a grande novidade é o assegurar uma taxa de conversão&quot;, explicou a mesma fonte. </p>
<p> &quot;Quanto a spreads, depende das condições de mercado, mas obviamente será mais baixo do que os spreads das OT pois (esta emissão) elimina uma parte considerável de risco cambial&quot;, disse. </p>
<p> O spread das OT/Fev/07 sobre os Bund/Jul/07 está em 67 basis points (bp) contra um mínimo histórico de cerca de 50 bp em finais de Maio. </p>
<p> A aposta, cada vez mais forte, que Portugal integrará o primeiro pelotão da MU, em 1999, foi o motor para a redução daquele spread que, em Março de 1996, estava em 320 bp. </p>
<p> A conversão só é assegurada a partir do momento em que a MU entrar em vigor. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="URiHUjbeRU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-24"></editdetail></code>
<code code="rYnkocVAyQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-24"></editdetail></code>
<code code="uKDxoTMLnm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-24"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="OAPaPEAqbv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-24"></editdetail></code>
<code code="daHUveXJMm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-24"></editdetail></code>
<code code="AMVBkHkZXV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-24"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-24"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>