<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-16" id="root" itemid="55422" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário fecha ilíquido, EDP pode aumentar escassez. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1510 TMG - O mercado monetário do escudo fechou com falta de liquidez no curto prazo, situação que poderá agravar-se amanhã com a liquidação financeira respeitante à Oferta Pública de Venda (OPV) da EDP, cuja sessão especial de Bolsa se realiza hoje. Nos prazos, e nos derivados, segundo operadores, as taxas mostraram tendência de baixa, a qual poderá continuar. * Tom/next em 6,00/6,05 pct, semelhante à abertura * Prazo 30 dias em 5,97/6,05 pct, o mesmo da manhã * Colocado 6,65 MC BT 182 dias, rateio estável em 5,50 pct * BP cede 30 MC a 7 dias a TMP 6,0067 pct, absorção sem procura * Futuro Lisbor (0#LBO:)Dez/97 sobe 0,10 para 95,02 </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 16 Jun (Reuter) - O mercado monetário do escudo fechou com falta de liquidez no curto prazo, a qual poderá amanhã ainda sofrer alguns precalços, uma vez que as 99.788.000 acções da OPV da EDP, ao preço máximo de 2.250 escudos, significam cerca de 250 milhões de contos. </p>
<p> Nos derivados, os FRA e o futuro da Lisbor, nos vencimentos de Dez97 e Mar98, reflectem já taxas de juro abaixo dos cinco pct, valores que pelo menos igualam mínimos de sempre, segundo operadores. </p>
<p> &quot;Foram levantadas algumas núvens sobre a realização da moeda únbica, o que fez as taxas descer&quot;, disse um dealer. </p>
<p> A cimeira europeia de Amesterdão aprovou hoje o pacto de estabilidade sem alterações em relação à anterior versão posta em causa por França, tendo também aprovado uma resolução sobre emprego e crescimento, que posteriormente Theo Waigel veio dizer que não terá como implicação aumentos de despesa. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="rBouTIoMyB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code>
<code code="isyIoatIIE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code>
<code code="RxBQWCWzZP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="OBsKkniKUV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code>
<code code="yMLceyqFij">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-16"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>