<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-08" id="root" itemid="53791" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Negócios Bolsa crescem 4% em Março 97 vs Fevereiro. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 8 Abr (Reuter) - O volume de negócios transaccionado na Bolsa de Valores de Lisboa (BVL) cresceu, em Março de 1997, 3,6 pct para 383,553 milhões de contos (MC) comparativamente com o mês anterior, refere uma nota da BVL. </p>
<p> Relativamente ao mês homólogo, os negócios registaram uma subida de 67,9 pct. </p>
<p> O valor acumulado no primeiro trimestre de 1997 mostrou uma valorização de 33,6 pct para 1.242 MC. </p>
<p> O mercado de cotações oficiais arrecadou uma fatia de 96 pct do total intermediado em Março, com as obrigações de dívida pública a movimentarem 229,357 MC, mais 15,6 pct do que em Fevereiro. </p>
<p> As acções, com uma quota de 34,3 pct, geraram uma liquidez de 132 MC, uma queda de 12,2 pct comparativamente com o mês anterior e uma subida de 80,4 pct em relação a Março de 1996. </p>
<p> Em Março, o MEOG-Mercado Especial de Operações por Grosso transaccionou 691,984 MC, menos 8,7 pct que no mês anterior. </p>
<p> Nos primeiros três meses de 1997, o MEOG movimentou 2,898 MC, mais 68,8 pct do que em Março de 1996. </p>
<p> O mercado de balcão, cada vez menos importante, gerou, em Março, apenas 8,753 MC, uma queda de 33,1 pct em relação a Fevereiro de 1997. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="FtCcXxuSQd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="xQlaFhIlto">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="ECtBuFzbYy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="MVBBXZMWwE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="JZhwwuafCn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-08"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>