<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-08" id="root" itemid="56857" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções descem um pct com tom negativo do exterior. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)seguiam em forte queda, com os índices a perderem um pct, acompanhando a descida da Europa, depois de ontem Nova Iorque se ter voltado a assustar com a possibilidade de subida das taxas de curto prazo americanas. O Dow Jones perdeu perto de um pct e as principais praças europeias estão a perder em média 0,7 pct. Alguns investidores estão também a aproveitar para realizarem mais-valias depois das recentes subidas, em que a maioria das &apos;blue-chips&apos; atingiram máximos históricos. A liquidez no cash atinge perto de 1,7 milhões de contos. </p>
<p> A destoar a queda do mercado estão as acções do Banco Mello que já hoje atingiram um novo máximo nos 1.739 escudos e, neste momento, estão a subir 16 escudos para 1.700. </p>
<p> Também as acções da Corticeira Amorim atingiram o máximo histórico nos 2.410 escudos. As boas perspectivas para os resultados do primeiro semestre têm impulsionado este papel na subida. &quot;O mercado está negativo, seguindo as principais praças, depois de Nova Iorque se ter voltado a lembrar do fantasma das taxas de juro (possível subida)&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Vamos ver como abre Nova Iorque para acentuarmos ou não a queda&quot;, disse outro. </p>
<p>      ---Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="BsDgmgvVcO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code>
<code code="pYUtNrXKLs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code>
<code code="pNjbLviVJg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="nHFEddHUXx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code>
<code code="EOuapDKTCv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-08"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>