<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-13" id="root" itemid="51233" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> IPC MENSAL NOV +0,1%, HOMÓLOGA +3,0%. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 13 Dez (Reuter) - Esta é uma série de reacções imediatas aos números do Índice de Preços no Consumidor (IPC) relativos a Novembro de 1996. </p>
<p> Os preços subiram em Novembro último 0,2 pct, colocando a inflação homóloga em 3,0 pct e a média anual em 3,1 pct, anunciou hoje o Instituto Nacional de Estatística (INE). </p>
<p> Uma Poll de analistas da Reuters previa que o IPC mensal saísse entre os -0,2 pct e os +0,1 pct. </p>
<p> Em Outubro, o Índice de Preços no Consumidor (IPC) caiu 0,1 pct, o homólogo foi de 3,0 pct e o médio de 3,2 pct. </p>
<p> RUI MARTINS DOS SANTOS, BANCO PORTUGUÊS DE INVESTIMENTO </p>
<p> &quot;(Estes números) não afectam muito, estão dentro do intervalo de confiança. Não altera as previsões globais que foram efectuadas, apenas mostra que, a partir de agora, existe uma progressão descendente mais lenta e exporádicamente esperamos ver mesmo uma subida, nos dois próximos meses em particular. Este ano, a inflação média (anual) já não deverá fugir dos 3,1 pct ou 3,2 pct e, em 1997, mantemos a nossa previsão central de 2,75 pct, com um limite mínimo de 2,5 pct, a surgir no topo superior do intervalo do Governo e limite máximo os 3,0 pct&quot;. </p>
<p> JOSE LUIZ ALZOLA SALOMON BROTHERS &quot;Com esta inflação o Banco de Portugal pode cortar taxas a semana que vem. Pode encurtar o corredor (entre os 6,40 pct da absorção e os 8,50 pct taxa de emergência) entre 50 a 75 basis points (bp). A repo (cedência de 6,90 pct) pode baixar 25 bp ou inclusivamente até aos 40 bp. Em 1996, espero uma inflação média (anual) de 3,0 pct que é uma homóloga de 2,9 pct a 3,0 pct, e para 1997 a média poderá ser de 2,7 a 2,8 pct e a homóloga em redor dos 2,4 pct ou 2,5&quot;. </p>
<p> ARMINDO ESCALDA, BANCO SANTANDER DE NEGÓCIOS PORTUGAL </p>
<p> &quot;Este valor não é desfavorável é só menos favorável do que se esperava, mas mantém-se inferior a Espanha e o Orçamento de Estado (OE) foi aprovado e o Governo está empenhado na contenção salarial. (Quanto aos spreads a 10 anos contra a Alemanha, actualmente em 114 basis points) têm estado muito favoráveis, mas vão estar mais dependentes de factores externos, como a Cimeira de Dublin&quot;, disse. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035 (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="kVZOxGgcED">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code>
<code code="fpDtJAaXfQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code>
<code code="eRtYxYtFIS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GQYDswZcUw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code>
<code code="yTfmABuGEg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code>
<code code="efXwfwdMXT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-13"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>