<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-04" id="root" itemid="53002" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário abre a ajustar em baixa, escudo sobe. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 4 Mar (Reuter) - O mercado monetário do escudo abriu com as taxas, tanto nos derivados como no &apos;cash&apos; a reflectir uma descida de taxas, em parte a ajustar depois das fortes subidas de ontem. </p>
<p> &quot;As taxas estão a aliviar e ainda podem aliviar mais um pouco, ms estão também a corrigir depois de ontem terem subido muito. O escudo está mais forte e, no mercado monetário, há mais liquidez&quot;, disse um operador. </p>
<p> O Banco de Portugal aceita até às 1100 horas de hoje propostas para dois leilões de Títulos de Intervenção Monetária (TIM) a quatro e nove semanas. </p>
<p> No anterior período de reservas não foram colocados nenhuns destes títulos de absorção de fundos. </p>
<p> Mas hoje dealers admitem que haja alguma colocação, pelo facto de vencerem 202,5 milhões de contos de TIM a quatro semanas, embora sejam uma incógnita as taxas de colocação. </p>
<p> Dealers referiram o facto de ontem o Instituto de Gestão do Crédito Público ter recusado todas as propostas para os bilhetes do Tesouro a 182 dias, assim como a expectativa de que hoje não haja colocação no leilão de obrigações do Tesouro a 10 anos. </p>
<p> As taxas médias ponderadas anteriores dos TIM a 4 e 9 semanas foram, respectivamente, 6,2467 pct e 6,1990 pct. </p>
<p> Nos prazos, os três meses estão em 6,15/6,25 pct, os seis em 6,00/6,08 pct e os 12 meses em 5,95/6,05 pct. </p>
<p> Nos prazos do &apos;cash&apos;, os três meses fecharam ontem em 6,20/6,25 pct, os seis meses em 6,07/6,15 pct e os 12 meses em 6,00/6,10 pct. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="nEcrscGtli">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-04"></editdetail></code>
<code code="IaQJcxvGJa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-04"></editdetail></code>
<code code="ArghmYMiRL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-04"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="UVWCgDEClU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-04"></editdetail></code>
<code code="WMVOBvCloO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-04"></editdetail></code>
<code code="NWdQofDzML">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-04"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-04"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>