<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-29" id="root" itemid="50142" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> OPERAÇÕES ENTRE FINANCEIRAS ISENTAS IMPOSTO SELO. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 29 Out (Reuter) - As operações de financiamento entre instituições financeiras e as suas participadas estão isentas de pagamento de imposto de selo, ao contrário do que se passa nas empresas não financeiras, afirmou um grupo de analistas do OE97. </p>
<p> Num encontro com jornalistas, três analistas fiscais, que falaram sobre a vertente tributária do Orçamento de Estado para 1997 (OE97), e onde um dos temas em destaque foi a tributação em imposto de selo dos suprimentos das empresas, afirmaram que, nas relações das instituições financeiras com as suas participadas, há isenção deste imposto. </p>
<p> Segundo a proposta do OE97, as empresas devem pagar imposto de selo de 0,5 pct, com retroactividade aos últimos cinco anos, sobre a &quot;confissão ou constituição de dívida, incluindo, designadamente, a inerente aos contratos de mútuo, ainda que usuários, mútuos mercantis, suprimentos, operações configurativas de empréstimos de curto prazo, seja qual for a sua natureza e proveniência, independentemente da forma por que tais factos jurídicos se revelem&quot;. </p>
<p> António Saldanha Sanches, professor universitário, José Fonseca, da Price Waterhouse e Manuel Faustino, da DGCI, apresentaram hoje a sua perspectiva sobre a vertente tributária do OE97, numa iniciativa do Instituto Superior de Gestão (ISG). </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-3113126. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="WgdBKeiKMZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-29"></editdetail></code>
<code code="fSXAqvhJUF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-29"></editdetail></code>
<code code="AHtAOhrMRw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-29"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="nAlSTyDjlZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-29"></editdetail></code>
<code code="aKgnlcxOjP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-29"></editdetail></code>
<code code="yINClIserH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-29"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-29"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>