<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-04" id="root" itemid="50243" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> MONETÁRIO ABRE ILÍQUIDO, EXPECTATIVA TAXAS BP. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 4 Nov (Reuter) - O mercado monetário do escudo abriu com as atenções centradas nos acertos de curto prazo, sendo hoje, simultaneamente, início e final do período de reservas, mas também com compras de não residentes no curto prazo, segundo disseram operadores. </p>
<p> &quot;O overnight já foi pag a 7,25 pct, por razões que não se percebe muito bem&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Pelo menos a 7,15 pct sei que o curto prazo já foi feito, mas foram não residentes a comprar&quot;, disse outro. </p>
<p> O Banco de Portugal anuncia hoje às 1415 horas locais (1415 TMG) as condições de cedência para o próximo período reservas. </p>
<p> Fonte do banco central disse recentemente à Reuters que o anúncio de todas as condições do mercado, ou seja, as taxas de cedência regular, absorção regular e cedência diária de emergência, passará a ser feito no final do período precedente àquele a que respeitam. </p>
<p> Acrescentou que esta medida entrará em vigor apenas quando houver alteração de alguma daquelas taxas. </p>
<p> Actualmente, apenas a taxa e o montante da cedência são anunciados no final do período anterior. </p>
<p> Os dealers contactados estão divididos quanto à possibilidade de hoje o BP mexer nas suas taxas. </p>
<p> Mas a maioria considera que, se houver alguma alteração, o mais provável é que seja um corte na taxa de absorção, uma vez que o spread desta para a taxa de cedência, de 20 basis points, é considerado já muito estreito. </p>
<p> Nos prazos o movimento é pouco e as taxas estão estáveis, com os três meses em 6,80/6,85 pct, os seis meses em 6,67/6,72 pct e os 12 meses em 6,65/6,70 pct. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="pXFWrDkNPd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-04"></editdetail></code>
<code code="WVLamGWIDQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-04"></editdetail></code>
<code code="txpXmhAsaK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-04"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="jaJyfIghtV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-04"></editdetail></code>
<code code="DWITnXYkFU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-04"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-04"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>