<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-14" id="root" itemid="53931" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções fecham mistas, subidas PT e Cimpor ajudam. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo fecharam mistas, apesar das incertezas exteriores, mas os índices sem fortes variações, ajudados pelo momento de alta da Portugal Telecom (PT), animada com o anúncio da aliança estratégica, e da Cimpor, com especulação antes da admissão à cotação dos novos títulos. A liquidez no cash atingiu 9,5 milhões de contos e os Futuros sobre o PSI20, bastante activos, fecharam em alta. Também a Portucel Industrial esteve animadas com vendas, tendo caído até aos 1.075 escudos, acompanhando o mau momento externo, mas perspectivando-se alguma subida com a perspectiva de recuperação do sector da pasta. </p>
<p> Operadores disseram que na sessão de amanhã, os interesses deverão voltar a concentrar-se na PT e na Cimpor pelos mesmos motivos de hoje, mas no geral a evolução do mercado está dependente do que fizerem os mercados internacionais. </p>
<p> &quot;Penso que amanhã vamos ter mais PT e Cimpor, mas o fecho de Nova Iorque hoje e a divulgação amanhã da inflação nos EUA serão determinantes para a evolução dos mercados&quot;, disse um operador. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="fPMXxZJefR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-14"></editdetail></code>
<code code="FVkpNCURHS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-14"></editdetail></code>
<code code="wLHyHeFHDn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="BDLcdcMtHt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-14"></editdetail></code>
<code code="OyqVbVJePa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>