<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-03" id="root" itemid="51576" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES SOBEM ENTRE 15 E 20 PCT EM 1997. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> Por Paula Cordeiro LISBOA, 3 Jan (Reuter) - O mercado accionista poderá subir, em 1997, entre 15 e 20 pct, devido aos fundamentais da economia, às privatizações e ao facto de estar barato,afirmaram analistas. </p>
<p> &quot;O mercado pode subir, em 1997, entre 15 e 20 pct. Penso que vamos ter os três ou quatro primeiros meses bastante bons. Os fundamentais da economia são favoráveis e o mercado não está exageradamente caro quando comparado com outros&quot;, disse José Freire, da Espírito Santo Research (ESR). </p>
<p> &quot;Acredito que o mercado suba entre 10 a 15 pct no primeiro semestre&quot;, disse Nuno Thomaz, da corretora Título. </p>
<p> O índice PSI20 (.PSI20)subiu, em 1996, mais de 32 pct. </p>
<p> João Vermelho, do Central Banco de Investimentos, disse, ainda, que &quot;o mercado tem potencial para crescer 20 pct em 1997&quot;. </p>
<p> &quot;Talvez se venha a sentir, no curto prazo, uma ligeira correcção, sobretudo se Nova Iorque cair, mas a queda das taxas de juro, a redução do défice e da inflação permitirão que o mercado continue a sua tendência ascendente&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;O crescimento da economia vai contribuir para melhorar os resultados das empresas&quot;, disse, ainda, João Vermelho. </p>
<p> &quot;Os bancos e algumas empresas industriais vão apresentar melhores resultados do que se espera&quot;, adiantou José Freire, da ESR, para reforçar o seu optimismo quanto à evolução do mercado accionista em 1997. </p>
<p> João Vermelho espera que o Earning Per Share (EPS) cresça 25 pct, em 1997, de uma amostra de 32 empresas que representam 3.500 milhões de contos (MC) de capitalização bolsista. </p>
<p> A Bolsa de Lisboa fechou 1996 com uma capitalização bolsista superior a 10.600 MC, dos quais 3.600 MC das acções do mercado oficial. </p>
<p> A amostra da ESR, representa cerca de 90 pct da capitalização bolsista, e estima um PER para o mercado nacional, em 1997, de 15 contra cerca de 14 para Espanha e Inglaterra, 18,5 para França, 19,5 para a Alemanha e 16 para Itália. </p>
<p> De um universo de 40 empresas cotadas na Bolsa de Valores de Lisboa, Nuno Thomaz prevê um crescimento dos lucros em média de 30 pct, estimando um PER médio, em 1997, de 12,5, tornando o mercado bastante mais barato que a Europa. </p>
<p> José Freire prevê um crescimento dos lucros por acção em média de 18 pct contra 33 pct em 1996. </p>
<p> A descida do EPS, em 1997, previsto pela ESR deve-se, à queda prevista do EPS dos bancos com a diluição dos lucros, decorrente dos vários aumentos de capital e à exclusão do aumento dos lucros das empresas de pasta e papel, dada a ciclicidade inerente ao sector. </p>
<p> &quot;Para o segundo semestre torna-se mais difícil prever, porque no último trimestre muitas coisas podem acontecer&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;Na última Cimeira do ano será decidido quais os países que integram o pelotão da frente da Moeda Única, sendo possível alguma turbulência ao nível das taxas de juro&quot;, adiantou. </p>
<p> Na opinião de Nuno Thomaz, da corretora Título, existe alguma preocupação com o controlo da inflação. </p>
<p> &quot;Os mercados a apostar em 1997 são Portugal, Espanha e Grécia&quot;, afirmou. </p>
<p> Os analistas consideram que o mercado português já não é considerado emergente, mas sim um pequeno mercado europeu. </p>
<p> &quot;Penso que o mercado português já passou a fase do mercado emergente e tornou-se agora num pequeno mercado europeu e isso vai trazer grandes fundos estrangeiros à Bolsa de Lisboa&quot;, afirmou Nuno Thomaz. </p>
<p> &quot;Acredito mesmo que alguns gestores de fundos americanos vão &apos;switch&apos; as suas estratégias internas por mercados accionistas europeus&quot;, disse. </p>
<p> Também as privatizações previstas para 1997, nomeadamente a EDP-Electricidade de Portugal, trarão novos investidores. </p>
<p> A confiança que as operações de venda passadas geraram no mercado e a queda da taxas de juros são razões para atrair novos investidores às privatizações. </p>
<p> &quot;As empresas a privatizar em 1997 apresentam-se como investimentos bastante interessantes, como é o caso da EDP&quot;, disse José Freire, da ESR. </p>
<p> &quot;Este tipo de empresas é normalmente bem recebido pelo mercado, não só pelo acréscimo de liquidez que irá proporcionar, como também pelo aumento da capitalização bolsista e pela facto de fazer entrar no nosso mercados as &apos;utilities&apos;, ausentes até agora&quot;, adiantou. </p>
<p> O Orçamento de Estado (OE) para 1997 prevê 410 milhões de contos (MC) de receitas com as privatizações. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ztCRNnGCte">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-03"></editdetail></code>
<code code="lgEzwFwayE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-03"></editdetail></code>
<code code="nNZtVmcTcX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-03"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="oQbdFwaxpt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-03"></editdetail></code>
<code code="DShUJjauvT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-03"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-03"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>