<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-05" id="root" itemid="54419" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções abrem suportadas alta ainda beneficiar MSCI. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 5 Mai (Reuter) - As acções do Contínuo abriram em alta, com o mercado ainda suportado pela promoção de Portugal a mercado desenvolvido, continuando com tendência de subida, às vezes interrompida com a tomada de valias. </p>
<p> &quot;Mantém-se a pressão compradora de nacionais e estrangeiros em acções com maior exposição no exterior, mas já se vai sentindo também algumas tomadas de valias&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;O mercado vai continuar positivo, mas é natural que a estes níveis apareçam vendedores a tomar lucros, antes de voltarem outra vez à carga&quot;, disse outro operador. </p>
<p> O Contínuo transaccionou cerca de 1,8 milhões de acções, num total de 5,1 milhões de contos (MC). </p>
<p> &quot;Uma abertura em alta de Nova Iorque vai suportar ainda mais o mercado, pelo que há quem esteja agora a vender, realiza lucros e depois, consoante Wall Street, voltará ou não a comprar&quot;, disse um terceiro operador. </p>
<p> O mercado está muito concentrado em cinco títulos, especialmente em Cimpor que transaccionou cerca de 300 mil acções, a subirem 39 escudos para 3.919. A Cimpor atingiu o máximo de 3.980 escudos. </p>
<p> Entre os títulos mais transaccionados, com mais de 200.000 acções, estão, ainda, a Portucel Industrial, Banco Comercial Português, Banco Espírito Santo e Banco Totta e Açores. </p>
<p> &quot;O BCP está a subir, acompanhando a tendência do mercado, mas também pela sua exposição ao exterior e pela performance passada e futura da instituição&quot;, disse outro operador. </p>
<p> Dealers dizem, ainda, que o ambiente positivo que vem do exterior, apesar da ausência de Londres, suporta o mercado. </p>
<p> O Dow Jones fechou sexta-feira a subir 1,36 pct, o Ibex de Madrid está a ganhar 1,4 pct e o Cac de Paris 0,08 pct. </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="MoMXDSFTvX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="pLvrOgeKYv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="ZXvnxvmOZz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="pYvEPaiexL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="MlxuLplBxz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-05"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>