<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-03" id="root" itemid="55150" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário abre ilíquido, FRA continuam a aliviar. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 0930 TMG - O mercado monetário do escudo abriu com falta de liquidez no curto prazo, enquanto nos prazos mais longos se regista um ajustamento em baix Nos FRA, continua a registar-se o alívio de taxas já ontem iniciado, as quais poderão ainda ajustar mais em baixa, embora o mercado revele ainda incertezas sobre os dois factores mais determinantes a nível internacional. * Tom/next em 6,10/6,15 pct vs 6,00/6,05 pct ontem * Prazo 30 dias em 5,97/6,00 pct, semelhante a ontem à tarde * Leilão amanhã 15 MC BT 364 dias, anterior rateio 5,29 pct * BP cede 70 MC a um dia 6,0054 pct, absorve a 5,70 pct * Futuro Lisbor (0#LBO:)Jun/97 sobe 0,05 para 94,39 * Banco Portugal deve manter taxas hoje - poll </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 3 Jun (Reuter) - O mercado monetário do escudo abriu com falta de liquidez no curto prazo e com os prazos do cash e os derivados a evidenciar uma descida de taxas, que dealers admitem que seja mais um período de tréguas do que o desenho de uma tendência clara. </p>
<p> &quot;Os FRA e o futuro mostram uma descida de taxas, seguindo o mesmo moviment em Espanha. Não quer dizer que logo à tarde não possam voltar a subir. Tudo depende das razões que estão a condicionar esta indefinição: o problema entre Governo alemão e o Bundesbank e a definição das políticas económicas em França disse um operador. </p>
<p> Os FRA estão a descer entre cinco e sete basis points e o futuro sobre a Lisbor está a subir sensivelmente na mesma proporção, com uma liquidez de 25 milhões de contos. </p>
<p> Nos FRA, o Jun+3 está em 5,60/5,63 pct (5,62/5,65 pct ontem), enquanto o Setembro+3 está em 5,17/5,21 pct (5,22/5,27 pct no fecho de ontem). </p>
<p> O vencimento Jun/97 do futuro sobre a Lisbor está acima do suporte dos 94,30, segundo um analista técnico. Pelas 1000 TMG estava a subir 0,05 para 94,39, com 50 contratos negociados. </p>
<p> No cash, os três meses estão em 5,70/5,80 pct, os seis meses em 5,50/5,55 pct e os 12 meses em 5,39/5,45 pct. </p>
<p> No fecho de ontem, os três meses estavam em 5,75/5,80 pct, os seis meses em 5,57/5,62 pct e os 12 meses em 5,40/5,50 pct. </p>
<p> O Banco de Portugal anuncia hoje pela 1315 TMG as taxas directoras para o período de reservas que começa amanhã. De uma poll de 10 analistas, nenhum espera qualquer alteração de taxas. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="QOywUWuJbw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-03"></editdetail></code>
<code code="baLwamQOMZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-03"></editdetail></code>
<code code="nnsTdqNDGz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-03"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="MUCjnsQxui">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-03"></editdetail></code>
<code code="QhaIdYSrnU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-03"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-03"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>