<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-09" id="root" itemid="51069" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES ABREM SUBIR E POUCO LÍQUIDAS, ESPERA N.IORQUE. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 abriram em alta e a liquidez no cash a somar mais de um milhão de contos, depois das quedas de sexta-feira, denotando-se algum interesse por empresas cotadas abaixo do valor nominal. Dealers afirmaram que se Nova Iorque abrir em alta poderá ajudar Lisboa a sustentar na subida,mas a liquidez não deverá ser muito forte. *Índice PSI-20 (.PSI20)sobe 0,69 pct para 4.989,03 pontos *Futuro PSI20 Dez96 (PSI20Z6)sobe p/ 5.007 pontos vs 4.956 *Efacec sobe 16 escudos para 1.278.Negociadas 177.600 *BCP sobe 2 escudos para 2.037. Negociadas 64.300 (segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 9 Dez (Reuter) - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 abriram em alta e operadores afirmaram que a liquidez de hoje não deverá ser muito elevada, pois as quedas de sexta-feira deixaram alguns receios no mercado. </p>
<p> &quot;O mercado deverá fechar em alta e se Nova Iorque abrir positiva melhor ainda porque vai ajudar a consolidar. No entanto, não prevejo uma grande liquidez para hoje, porque as quedas de sexta-feira deixaram algumas mossas&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Amanhã deverá haver uma recuperação mais sustentada do mercado. Os estrangeiros estão bullish quanto à evolução de Lisboa&quot;, afirmou outro. </p>
<p> Dealers disseram que o negócio da Efacec deverá estar relacionado com um rearranjo de carteiras ou operações ainda no âmbito do novo fundo do Banco Santander de Negócios. </p>
<p> De salientar, ainda, as subidas da Tertir e da Reditus, esta última a atingir um novo máximo do ano nos 644 escudos. </p>
<p> Operadores afirmaram que por trás das subidas de alguns papéis cotados abaixo do valor nominal estão investidores particulares nacionais. </p>
<p> &quot;As subidas das acções cotadas abaixo do valor nominal são obra de particulares nacionais&quot;, afirmou um terceiro dealer. </p>
<p> A Reditus-SGPS reúne, a 23 de Dezembro, os accionistas em assembleia geral (AG) para discutir a reestruturação operacional da empresa. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="sLuEmSfFCq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-09"></editdetail></code>
<code code="FupCTDzMye">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-09"></editdetail></code>
<code code="RcIVsnAcWH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-09"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="aBgbYmTmDa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-09"></editdetail></code>
<code code="xUCTpeUrrF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-09"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-09"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>