<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-27" id="root" itemid="55759" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário fecha em alta, pode continuar. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1610 TMG - O mercado monetário do escudo fechou com a generalidade das taxas em alta, entre outras razões porque hoje foi fecho de semestre e houve alguns acertos de posições. Alguns dealers admitem que a alta se poderá manter na próxima semana, uma vez que persistem os factores da alta, nomeadamente o adiamento das expectativas de cortes de taxas do BP. Os derivados fecharam também a reflectir uma subida de taxas até aos oito basis points. * Tom/next em 5,98/6,05 pct, semelhante à abertura * Prazo 30 dias em 5,99/6,02 pct, semelhante à abertura * Leilão segunda-feira 15 MC BT a 364 dias, antes rateio 5,25% * BP cede 174,977 MC 7 dias a 6,0011 pct, absorção sem procura * Futuro Lisbor (0#LBO:)Set/97 cai 0,04 para 94,53 </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 27 Jun (Reuter) - O mercado monetário do escudo fechou com as taxas em alta, com alguns dealers a admitir que na próxima semana possa haver ainda ajustamentos em alta. </p>
<p> &quot;Hoje a subida das taxas foi também influenciada pelo fecho do semestre, mas o facto de não estar para breve um corte de taxas do BP, assim como estar-se a entrar num período de férias, faz com que se fechem algumas poisições, nomeadamente aquelas que tinham implícitos cortes de taxas que não aconteceram&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;O mercado fez-se sobretudo de manhã e os fechos estão ao nível do fim da manhã. Para segunda-feira, deverão abrir pelo menos a estes níveis&quot;, disse uma operadora. </p>
<p> &quot;Penso que vai ser importante para o mercado as taxas a que o Tesouro colocar os bilhetes do Tesouro a um ano na segunda-feira, se colocar alguma coisa&quot;, acrescentou. </p>
<p> A última taxa máxima paga pelo Tesouro para os BT a um ano foi de 5,25 pct, tendo este prazo hoje fechado no mercado cash em 5,37/5,45 pct. </p>
<p> Os seis meses fecharam em 5,60/5,67 pct e os três meses em 5,84/5,90 pct. </p>
<p> O futuro sobre a Lisbor efectuou um total de 34,6 milhões de contos, a cair até 0,08. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="YkBzjibDht">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-27"></editdetail></code>
<code code="fiJZcSlhlv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-27"></editdetail></code>
<code code="QcgRjzQEmK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-27"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="CwGakpljJU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-27"></editdetail></code>
<code code="MeojyuUYaG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-27"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-27"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>