<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-17" id="root" itemid="56299" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> BP aceita dívida privada repo a partir 21 Julho. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 17 Jul (Reuter) - O Banco de Portugal (BP) vai passar a aceitar títulos de dívida privada como contrapartida nas operações de cedência de liquidez, disse o banco central em comunicado. </p>
<p> &quot;Tendo em vista a preparação para a terceira fase da União Económica e Monetária, o Banco de Portugal (BP) passará a aceitar, a partir de 21 de Julho, títulos de dívida emitidos por entidades privadas e organismos internacionais nas suas operações de cedência de liquidez&quot;, afirma o comunicado do banco central. </p>
<p> &quot;Avança-se, assim, no sentido da neutralidade de tratamento em relação ao tipo de emissores de dívida titulada, em consonância com os princípios do Tratado da União Europeia&quot;, acrescenta. </p>
<p> Esta medida já tinha sido anunciada pelo governador do banco central como tendo início durante o segundo semestre deste ano. </p>
<p> Os critérios de aceitação de títulos, segundo o mesmo comunicado, serão estar listados na Bolsa e ter um rating mínimo, que não é explicitado. </p>
<p> Adianta o mesmo comunicado que &quot;os primeiros títulos admitidos serão as obrigações, incluindo as obrigações hipotecárias, embora as últimas ainda não cumpram aqueles critérios de elegibilidade&quot;. </p>
<p> &quot;A valoriação dos títulos a utilizar será diferenciada em função da avaliação, à data de realização da operação de cedência, dos riscos de mercado e de liquidez&quot;, continua o mesmo comunicado. </p>
<p> Conclui referindo que &quot;esta medida virá contribuir para a dinamização do mercado de capitais&quot;. </p>
<p> Até agora, apenas os títulos de dívida pública, obrigações e bilhetes do Tesouro, assim como os títulos de depósito, eram aceites como contrapartida nas operações de cedência de fundos do banco central. </p>
<p> Nas operações repo do BP, as instituições que obtêm fundos têm sempre que dar como contrapartida uma garantia para essa operação. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="uYkbwulFbH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-17"></editdetail></code>
<code code="fWTEREvLWo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-17"></editdetail></code>
<code code="YYobsipOSt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-17"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="VUQYAlgken">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-17"></editdetail></code>
<code code="OTDsTBRMjw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-17"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-17"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>