<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-16" id="root" itemid="54713" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Escudo abre fraco, próximo níveis intervenção. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 0820 TMG - O escudo abriu calmo mas fraco, aos níveis do fecho de ontem, com dealers a referir que o rumo é ainda incerto mas com a perspectiva de que, próximo dos 101 por marco, o banco central poderá vir impedir maiores descidas. </p>
<p> *Escudo 100,84/87 por marco contra 100,86/91 ontem </p>
<p> *Peseta 84,38/40 por marco contra 84,36/38 ontem </p>
<p> *Dólar 1,7002/07 marcos vs 1,6943/48 no fecho Europa </p>
<p> *Banco Espanha corta repo 25 basis points para 5,25 pct </p>
<p> *Banco Portugal anuncia taxas directoras às 1315 TMG </p>
<p> (Segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 16 Mai (Reuter) - O escudo abriu fraco, próximo dos 100,85 por marco e, depois de ontem ter registado uma descida brusca, hoje regista pouco movimento, mas mantêm-se receios sobre se não poderá enfraquecer mais, pelas mesmas razões que ontem caiu, disseram operadores. </p>
<p> O escudo abriu a 100,86/89 por marco, contra 100,86/91 no fecho de ontem. Pelas 0832 TMG cotava 100,84/87. </p>
<p> &quot;Se se mantiverem as mesmas razões que levaram ontem o escudo a depreciar-se, penso que pode ainda descer mais, mas para já não há muito movimento&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;O escudo desceu ontem porque, tendo Portugal e Espanha taxas de juro semelhantes, devem entrar para o euro com a taxa central da peseta-escudo no SME, que é de 1,2049, e neste momento ainda está em 1,1950&quot;, explicou. </p>
<p> &quot;Com o marco-escudo, não se põe a questão de entrar para o euro com a paridade central do SME (que é de 102,505), porque têm taxas de juro diferentes&quot;, concluiu. </p>
<p> Dealers admitiram que o Banco de Portugal possa impedir a descida do marco-escudo além dos 101, mas referiram que o banco central não terá estado ontem no mercado quando a cotação se aproximou destes níveis. </p>
<p>     A peseta-escudo cotava 1,1955/62 por marco pelas 0843 TMG </p>
<p> contra 1,1953 na cotação indicativa do BP ontem. </p>
<p>     Na grelha cambial do SME, o escudo mantém-se como a segunda </p>
<p> moeda mais forte, estando 2,05 pct acima da mais fraca, o franco </p>
<p> francês. A peseta vem a seguir, estando a 1,23 pct do franco </p>
<p> francês. </p>
<p>     ----Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="PXIPFgLJKH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-16"></editdetail></code>
<code code="GYtbsXBZoL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-16"></editdetail></code>
<code code="KpjpbaDsnS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-16"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="lttHvPcefX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-16"></editdetail></code>
<code code="uyUhCnqizC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-16"></editdetail></code>
<code code="ivEgiiOoWm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-16"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-16"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>