<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-14" id="root" itemid="50537" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> MONETÁRIO ABRE LÍQUIDO, FRA BAIXAM CERCA 10 BP. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 14 Nov (Reuter) - O mercado monetário do escudo abriu com as taxas a mostrar tendência de baixa, em particular nas maturidades mais longas assim como nos derivativos. Entre ontem e hoje, os futuros já subiram cerca de 10 basis points, o mesmo sucedendo com a descida dos FRA. </p>
<p> &quot;Neste momento há todas as condições para que dia 18 o Banco de Portugal corte taxas, pode muito bem cortar a taxa de absorção até aos 6,50 pct&quot;, disse um operador. </p>
<p> Em relação à abertura de ontem, o vencimento e Setembro de 1997 do futuro sobre a Lisbor já subiu 13 basis points e o vencimento de Março de 1997 subiu 10 basis points. </p>
<p> Hoje, estes vencimentos estão a subir respectivamente seis bp e quatro bp. </p>
<p> Nos prazos mais longos do monetário, como a seis e 12 meses, é também já nítida a descida, com os 12 meses em 6,50/6,60 pct, contra 6,59/6,64 poct na abertura de ontem. </p>
<p> Os seis meses estão hoje em 6,58/6,65 pct, contra 6,63/6,68 pct ontem de manhã. </p>
<p> Uma das razões que fontes bancárias apontavam para que o Banco de Portugal não mexesse nas taxas estava relacionada com a inflação dos bens não transaccionáveis. </p>
<p> A variação homóloga da inflação dos bens não transaccionáveis foi em Outubro de 1996 de 4,2 pct, contra 4,5 pct em Setembro, disse fonte do Instituto Nacional de Estatística. </p>
<p> O governador do Banco de Portugal (BP), António de Sousa, disse em declarações recentes que a inflação dos bens não transacionáveis deverá descer para níveis abaixo de três pct, para ser possível atingir a meta de 2,25 a 2,5 pct para o IPC geral em 1997. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ZypMVFfZBJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code>
<code code="BskfTxGEEq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code>
<code code="ayQSxJFGHP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="uXBihyXHNO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code>
<code code="OwsuiuMQnF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>