<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-08" id="root" itemid="53774" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Leilão OT/Mar/00 c/ forte procura 5,80/90%. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> Por Sérgio Gonçalves LISBOA, 8 Abr (Reuter) - O leilão de OT/Mar/00 vai registar uma forte procura entre os 5,80 e 5,90 pct, níveis ligeiramente abaixo do secundário e em que devem ser colocados os 25 milhões de contos (MC) propostos, disseram analistas. </p>
<p> Adiantam que a procura é justificada pelo novo optimismo quanto à Moeda Única (MU), após a reunião do Ecofin, e à força do escudo, que aumentam as possibilidade do Banco de Portugal (BP) cortar taxas em breve e até talvez já na sexta-feira. </p>
<p> No último leilão, a 11 de Março, o IGCP colocou 19,75 milhões de contos (MC) de OT/Mar/00 à taxa média ponderada (TMP) de 5,895316 pct, a máxima foi 5,92 pct e a mínima 5,80 pct. </p>
<p> As OT/Mar/00 fecharam ontem, no Contínuo, nos 5,88 pct. </p>
<p> &quot;O leilão vai ter uma forte procura dos 5,80 aos 5,90 pct. Aposto numa colocação integral encostada aos 5,80 pct&quot;, disse um director de taxa fixa. </p>
<p> &quot;O leilão vai ser mais agressivo do que tem sido feito em secundário pois há novamente optimismo quanto à MU e o escudo está forte (vs marco), aumentando as probabilidades de um corte imediato de taxas directoras&quot;, referiu outro. </p>
<p> &quot;Até pode haver bids abaixo dos 5,80 pct, dos que acham que a inflação (Março) vai surpreender pela positiva e que o BP vai aliviar a política monetária já esta semana&quot;, adiantou. </p>
<p> O INE divulga hoje, da parte da tarde, o IPC de Março. </p>
<p> &quot;A inflação (em Março) vai confirmar a tendência de descida, a homóloga até pode tocar os 2,6 ou 2,5 pct e, em Abril, podemos tê-la até abaixo dos dois pct&quot;, lembrou um analista. </p>
<p> &quot;Com estas condições e o escudo a apreciar-se contra o marco, o BP não pode ficar indiferente e tem de cortar já taxas, com a cedência a cair pelo menos 25 bp&quot;, adiantou. </p>
<p> O escudo fechou nos 100,24/29 por marco contra 100,35/37 na abertura e 100,47/49 no fecho de sexta-feira. </p>
<p> &quot;Ir ao leilão perto dos 5,80 pct não é arriscado porque, ainda assim, ficávamos com um spread superior a cinco bp acima dos Bonos(Abr/99), o que é perfeitamente confortável&quot;, disse uma analista de um banco de investimentos. </p>
<p> &quot;Além disso, o espaço de corte de taxas do BP é grande e muito maior do que o do Banco de Espanha (BE), não sendo justificável um spread de 75 bp (entre a repo portuguesa de 6,5 pct e espanhola de 5,75 pct)&quot;, afirmou. </p>
<p> &quot;Este leilão vai ajudar a empinar mais a curva de rendimentos, com o spread entre os dois e os 10 anos a aumentar ainda mais e agora acima dos 100 bp&quot;, disse o segundo. </p>
<p> O spread entre as OT/Mar/99 e as OT/Fev/07 fechou em 97 bp contra 86 bp ontem de manhã e 84 bp no fecho de sexta-feira. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ANAmBMqCBe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="ZaKhTijCbN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="clduOvItbG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="KTjuAHcINR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="rtSoQFCdHL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="dgTAZtZutc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-08"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>