<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-09" id="root" itemid="54537" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário abre líquido, prazos com ligeiro deslize. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 0940 TMG - O mercado monetário do escudo abriu com liquidez no curto prazo e com as maturidades mais longas a registar uma ligeira queda. Os derivados reflectem também uma descida, embora ténue, de taxas. O Banco de Portugal anuncia esta tarde as taxas directoras para o próximo período, com os analistas a prever a manutenção das anteriores taxas. Os níveis menos confortáveis do escudo são uma das razões apontadas, assim como estar à espera da inflação de Abril. * Tom/next em 5,83/5,88 pct vs 5,80/5,85 pct ontem * Prazo 30 dias em 5,80/5,85 pct vs 5,83/5,87 pct ontem * Leilão segunda-feira 20 MC BT 182 dias, antes rateio 5,61 pct * BP diz cedência 3 dias sem procura, absorve a 5,80 pct * Futuro Lisbor (0#LBO:)Dez/97 estável em 94,74 * Escudo 100,60/63 por marco contra 100,56/59 no fecho ontem * BP anuncia 1315 TMG taxas directoras próximo período * BP deve manter taxas directoras - Poll 8 economistas </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 9 Mai (Reuter) - O mercado monetário do escudo abriu com liquidez no curto prazo e algum movimento nos prazos, sobretudo nos três meses, disseram operadores. </p>
<p> &quot;O mercado está com liquidez no curto prtazo, hoje concerteza que vai haver absorção. Nos prazos mais longos, há algumas ofertas que fizeram as taxas descer um pouco&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Não espero que o Banco de Portugal baixe taxas, inclusivé porque o escudo, embora não se possa dizer que esteja pressionado, parece estar num nível pouco confortável&quot;, disse outro operador. </p>
<p> Uma poll de oito economistas não espera alterações de taxas directoras, com excepção de um, que considera que o BP deverá baixar hoje a sua repo em 20 basis points. </p>
<p> O futuro sobre a Lisbor a três meses segue com uma liquidez de 27 milhões de contos e a subir um basis point em três dos vencimentos, estando o outro estável. </p>
<p> Nos prazos, os três meses estão em 5,62/5,65 pct, os seis meses em 5,52/5,54 pct e os 12 meses em 5,45/5,47 pct. </p>
<p> No fecho de ontem, os três meses estavam em 5,65/5,70 pct, os seis meses em 5,55/5,60 pct e os 12 meses em 5,46/5,51 pct. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="QjJTMhzQoB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code>
<code code="AFMbkasygD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code>
<code code="RuJYhTGkZe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="lALZVnDzfk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code>
<code code="ELtMHNNmPY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code>
<code code="FrLzzkFNpF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-09"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>