<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-21" id="root" itemid="53468" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções abrem subir, BPI volta ao destaque. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 21 Mar (Reuter) - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 abriram em alta, com a liquidez no cash a somar perto de cinco milhões de contos (MC), dos quais de 30 pct referentes às transacções do BPI. </p>
<p> &quot;O mercado está com alguns bids, depois das fortes quedas anteriores, mas vamos ver como é que abre Nova Iorque e se volta a trazer algum veneno para o resto dos mercados internacionais&quot;, disse um dealer. </p>
<p> De salientar a admissão à cotação da Inparsa, do Grupo Sonae, que variou entre 1.320 e 1.400 escudos, negociando 62.520 acções. </p>
<p> Neste momento, a Inparsa está a negociar nos 1.330 escudos. As acções da Sonae Investimentos também estão bastante animadas hoje, subindo para perto dos níveis antes da apresentação dos resultados, altura em que corrigiram cerca de sete pct. </p>
<p> A Sonae Investimentos variou hoje entre os 5.380 e os 5.500 escudos. </p>
<p> Na próxima terça-feira, 25 de Março, a Bolsa de Valores de Lisboa vai contar com mais uma empresa cotada, a Colep, embora, ainda, não se saibam pormenores sobre como correu a subscrição para a Oferta Pública de Venda e o bookbuilding, que termina hoje. O pricing está marcado para segunda-feira. </p>
<p> O líder e bookrunner da operação é o Banco Essi. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="qZwplBBBNI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-21"></editdetail></code>
<code code="NXuQgHvGHR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-21"></editdetail></code>
<code code="zLFyuAgukv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-21"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="UYzOZsPtmp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-21"></editdetail></code>
<code code="NZgaJJjXlj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-21"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-21"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>