<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-04" id="root" itemid="55947" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Nacionais voltam a estimular subida das acções. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1050 TMG - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)abriram em queda, mas em menos de meia hora recuperaram todas as perdas e os índices voltaram a subir, atingindo novos máximos, num mercado indiferente à evolução mista da Europa, ao feriado nos EUA e à ameaça de demissão do primeiro-ministro, António Guterres, depois do chumbo do projecto lei do Governo para as finanças locais. A liquidez no cash atinge já cerca de 14 milhões de contos. Os investidores nacionais, particulares e institucionais, têm sido os grande líderes da subida da Bolsa nos últimos tempos e os ânimos não parecem ter arrefecido. </p>
<p> *Índice PSI-20 (.PSI20)sobe 0,92 pct para 7.789,94 pontos *Futuro PSI20 Jul97 (PSI20X6)sobe 116 pontos para 7.762 *Futuro PT Jul97 (PTCON7)sobe 29 pontos para 7.305 *Semapa sobe 11 escudos para 4.50. Negociadas 704.250 *PT sobe 18 escudos para 7.298. Negociadas 474.990 *BPSM sobe 64 escudos para 1.742. Negociadas 444.442. </p>
<p> LISBOA, 4 Jul (Reuter) - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)seguiam em alta, numa sessão, uma vez mais marcada por novos máximos das blue-chips, como Semapa, PT, BPSM, Portucel, entre outros. </p>
<p> Operadores afirmaram que a tendência de subida do mercado se deve manter até ao fecho, apesar de hoje ser feriado nos EUA. </p>
<p> Acrescentaram que os grandes impulsionadores deste frenesim têm sidos os investidores nacionais, com os fundos de investimentos repletos de liquidez, em grande parte canalizadas dos investidores particulares. </p>
<p> &quot;Os fundos de investimento têm estado bastante activos&quot;, disse um dealer. </p>
<p> A maioria dos investidores ficou com bastante dinheiro disponível depois da EDP e procuram novas oportunidades de negócio. </p>
<p> Os papéis da banca voltam a atingir novos máximos com o interesse dos investidores a diversificar-se por papéis deste sector, mas menos líquidos em Bolsa, como Crédito Predial Português (CPP) e Banco Mello. </p>
<p> As acções do BPI-SGPS subiram hoje até ao máximo de 3.790 escudos, acumulando uma valorização de perto de 100 pct, e o Sotto, que atingiu o valor mais alto de sempre nos 1.760 escudos, já cresceu, em 1997, 65 pct. </p>
<p> A Portugal Telecom (PT) atingiu o máximo nos 7.300 escudos, a Portucel nos 1.475 escudos, o BPA nos 2.800 escudos, o Banco Mello nos 1.440 escudos, o CPP nos 2.050 escudos, a Sonae Investimentos nos 7.850, a Mundial Confiança nos 2.760 e a Inparsa nos 2.042 escudos. </p>
<p> A Salomon Brothers reviu em alta os &apos;price target&apos; da banca nacional dentro de um ano, numa análise de Junho. </p>
<p>      ---Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="goFNMRtJdB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-04"></editdetail></code>
<code code="MqRLBxUkUc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-04"></editdetail></code>
<code code="GtNnsYLYlh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-04"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="nRbUVjzfbM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-04"></editdetail></code>
<code code="oUETculgYt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-04"></editdetail></code>
<code code="KDqfmsMHnt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-04"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-04"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>