<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-15" id="root" itemid="56211" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário abre calmo, taxas curto prazo deslizam. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 0930 TMG - O mercado monetário do escudo abriu calmo, com o curto prazo a deslizar ligeiramente, mas ainda encostado aos níveis de cedência do Banco de Portugal (BP) e os prazos praticamente sem movimento. Dealers continuam a admitir que as taxas vão progressivamente deslizar para níveis mais baixos do que os actuais, como consequência do corte de taxas do BP na passada sexta-feira. * Tom/next em 5,60/5,65 pct vs 5,65/5,70 pct fecho ontem * Prazo 30 dias em 5,66/5,70 pct, semelhante nível fecho ontem * BP cede 20 MC, 6 dias, TMP em 5,7 pct * Futuro Lisbor (0#LBO:)Set/97 cai 0,05 para 94,55 * Banco Espanha mantém inalterada repo em 5,25 pct </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 15 Jul (Reuter) - O mercado monetário do escudo abriu calmo, mas com o curto prazo a dar sinais de deslize, embora ainda mais próximo da cedência do BP do que da absorção e com os prazos sem movimento. </p>
<p> &quot;Vamos ter o curto prazo a consolidar primeiro à volta dos 5,6 pct, mas depois vai progressivamente mais para baixo, aproximando-se dos níveis de absorção do BP&quot;, disse um dealer. </p>
<p> Apesar das taxas de curto prazo estarem a ser feitas à volta dos 5,6-5,65 pct, o BP cedeu a totalidade dos 20 MC, propostos a 5,7 pct. </p>
<p> &quot;Os bancos foram buscar o dinheiro todo, porque as taxas ainda se mantêm encostadas à cedência do BP, havendo ainda uma margem para depois o revender&quot;, disse outro operador. </p>
<p> Os três meses estão em 5,55/5,60 pct, os seis meses em 5,45/5,50 pct e o ano em 5,25/5,30 pct. </p>
<p> No fecho de ontem, os três meses estavam em 5,60/5,65 pct, os seis meses em 5,50/5,55 pct e os 12 meses em 5,30/5,35 pct, semelhantes à abertura. </p>
<p> Os FRA, a três meses, de Setembro subiram hoje quatro bp para entre 5,43/5,48 pct, o mesmo acontecendo com o Dezembro para 5,18/5,22 pct, enquanto o Março subiu seis bp para 5,02/5,05 pct e o Junho igualmente seis bp para 4,96/5,01 pct. </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="iAuQwupONJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="KVfYMayPTC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="nmjAKCuPFS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="XeKcNXXLhD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="IEZEnFnqzn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-15"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>