<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-04" id="root" itemid="52309" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> DÚVIDAS EMU FAZ SUBIR TXS LEILÃO OT/FEV/07. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 4 Fev (Reuter) - A correcção dos periféricos ontem, fruto da crescente incerteza quanto à presença na Moeda Única (MU) em 1999, vai ditar a subida das taxas do leilão de OT/Fev/97/07 a realizar hoje, disseram dealers. </p>
<p> &quot;Os periféricos estão sob fogo-cruzado dos estrangeiros, com as dúvidas sobre a sua convergência para o Euro a aumentarem e, assim,as taxas do leilão OT/Fev/07 vão subir&quot;,disse um director. </p>
<p> &quot;Os bids podem começar na taxa máxima do último leilão, ou seja 6,75 pct, e ir até aos 6,85 pct, onde há dúvidas sobre se o Estado aceita&quot;, referiu outro. </p>
<p> &quot;Nesta altura, bids de 6,75 pct é arriscado e eu vou começar acima dos 6,80 pct. Pode haver bids superiores a 6,85 pct, mas não há a certeza que sejam aceites&quot;, disse um terceiro director. </p>
<p> No último leilão, a 27 de Janeiro, o Instituto de Gestão do Crédito Público (IGCP) colocou 19,18 MC de OT/Fev/07 à TMP de 6,718248 pct, a máxima foi 6,75 e a mínima 6,58 pct. </p>
<p> Esta TMP representava, na altura, um spread de cerca de cinco basis points (bp) face ao fecho das OT/Fev/96/06. </p>
<p> Ontem as OT/Fev/06 fecharam com uma yield de 6,70 pct, ou seja menos sete bp do que os Bonos/Mar/06. </p>
<p> O IGCP propõe-se colocar hoje 25 milhões de contos (MC), sem contar com a tranche de cerca 33 pct para OEVT, destas espécies. </p>
<p> &quot;Tenho a certeza que as taxas do leilão vão subir, mas não espero uma subida brutal pois,apesar das vendas dos estrangeiros ontem, os 10 anos fecharam a querer suportar&quot;, disse o segundo. </p>
<p> &quot;O spread de falta de liquidez destas OT/Fev/07 para as OT/Fev/06 devia ser de cerca de 10 bp e, se os domésticos absorvem bem as Fev/06 nos 6,70 pct, também podem vir buscar Fev/07 à volta dos 6,80 pct&quot;, disse uma analista de um banco. </p>
<p> &quot;Um valor da TMP à volta de 6,80 pct é algo que não espanta pois, comparando com o fecho (ontem) dos Bonos/Mar/07, representa o mesmo diferencial (negativo) que o mercado secundário paga das OT/Fev/06 para os Bonos/Abr/06&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;Quanto ao spread para o Bund, o mercado deve estar disposto a pagar um spread entre os 105 e os 110 bp&quot;, disse o primeiro. </p>
<p> Os Bund/jan/07 fecharam ontem com ums yield de 5,71 pct. </p>
<p> &quot;Há algum nervosismo devido à menor probabilidade da convergência, com consequências na debilidade do escudo, e também pelas incertezas sobre se o FED sobe já as taxas (na reunião de 4 e 5 de Fevereiro)&quot;, disse um terceiro. </p>
<p> &quot;Isso limita a agressividade das propostas, mas, primeiro, o mais certo é a FED mantê-las agora e, segundo, acima dos 100 ou 110 bp de diferencial para a Alemanha há procura interna a suportar o secundário&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Acresce que há liquidez suficiente e que, apesar das dúvidas, as taxas estão boas para fundos e seguradoras&quot;, concluiu. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="wvGNdqezDG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-04"></editdetail></code>
<code code="DqoZIAXKMK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-04"></editdetail></code>
<code code="PSNbDRiQKR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-04"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="UZYTMgBaRg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-04"></editdetail></code>
<code code="asFAezCgYe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-04"></editdetail></code>
<code code="EBvxjmWGye">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-04"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-04"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>