<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-23" id="root" itemid="54923" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Posição estrangeiros 93-96 BVL sobe para 992,3 MC. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 23 Mai (Reuter) - A posição do investimento de estrangeiros em acções de empresas admitidas à negociação na Bolsa de Valores de Lisboa (BVL) duplicou, entre 1993 e 1996, tendo passado de 494,6 milhões de contos (MC) para 992,3 MC, segundo as conclusões de um estudo da BVL. </p>
<p> A conclusão é retirada de um estudo elaborado por técnicos da direcção de mercados da BVL, que será publicado em livro intitulado &quot;Bolsa: Três Anos de Crescimento Sustentado&quot;, no início de Junho. </p>
<p> Esta evolução verificou-se depois de, em 1995, ter ocorrido um desinvestimento em acções por parte dos investidores não-residentes, ano em que a carteira desceu até 510 MC (em 1994 era de 551,5 MC). </p>
<p> Comparando a evolução do investimento estrangeiro com a evolução da capitalização bolsista das acções do mercado de cotações oficiais da BVL, verifica-se que o peso dos não-residentes oscilou, no período em análise, entre 20 e 30 pct. </p>
<p> A análise desta evolução permite também concluir que foi a partir do final de 1995 que os investidores estrangeiros reforçaram a sua presença no principal mercado de acções português, uma vez que o peso dos não-residentes passou do valor mais baixo verificado em Dezembro de 1995 (20,4 pct) para 27,6 pct no final de 1996. </p>
<p> O estudo revela ainda que a variação do stock do investimento estrangeiro e o índice BVL30 - mensalmente, entre Julho de 1993 até ao final de 1996 - apresenta um coeficiente de correlação de 74,4 pct, o que reflecte uma coincidência entre os períodos de investimento e a queda do índice. A mesma coincidência é notada entre os perídos de reforço das posições dos não residentes e a subida das cotações das acções. </p>
<p> No período compreendido entre Outubro de 1993 e o final do primeiro trimestre de 1994, bem como em todo o ano de 1996, constituem as fases nas quais é mais evidente que a valorização do BVL30 foi acompanhada por um maior investimento de estrangeiros. </p>
<p> O estudo observa também que os maiores acréscimos de investimento estrangeiro em acções nacionais coincidem com a admissão em Bolsa de novas sociedade ou de novas tranches de capital social. </p>
<p> Isto acontece especialmente após a realização das recentes operações de privatização. </p>
<p> A ilustrar esta conclusão, o estudo refere a primeira fase das privatizações da Portugal Telecom (PT) e da Portucel Industrial (Junho de 1995), que significaram um aumento de 60,4 MC na posição da carteira do investimento estrangeiro. </p>
<p> Com a segunda fase da PT (Junho de 1996) o acréscimo foi de 139 MC, na segunda fase da Cimpor (Outubro de 1996) foi de 33,2 MC e na Oferta Pública de Venda da Telecel (Dezembro de 1996) foi de 57,8 MC. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="zwCqWexNaB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-23"></editdetail></code>
<code code="OuPvvuSyBe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-23"></editdetail></code>
<code code="bzubFPBzZi">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-23"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="uOEBEdihCs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-23"></editdetail></code>
<code code="SfuNkHOyYX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-23"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-23"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>