<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-18" id="root" itemid="51325" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACORDO FP TORNA DIFÍCIL IPC 2,25/2,5% 1997. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> Por Sérgio Gonçalves LISBOA, 18 Dez (Reuter) - O aumento de três pct dos salários da Função Pública (FP) poderá tornar difícil atingir o objectivo governamental para a inflação média anual entre os 2,25 e os 2,50 pct no final de 1997, disseram analistas. </p>
<p> Adiantam que a nível orçamental não deverá haver especiais problemas, sendo possível atingir um défice de 2,9 pct do PIB. </p>
<p> &quot;Acho que os 2,5 pct (inflação no final de 1997) é possível atingir, mas este parece-me o limite que se pode apontar, com estes três pct (de aumento de tabela salarial)&quot;, disse Isabel Cabral, analista da Fincor. </p>
<p> &quot;Muito dificilmente atingimos o limite inferior do OE (2,25 pct) e, se conseguirmos atingir o limite superior (2,5 pct) já nos podemos dar por satisfeitos&quot;, disse Armindo Escalda, analista do Banco Santander de Negócios Portugal (BSNP). </p>
<p> &quot;Os 2,5 pct é para onde se deve apontar, mas se ficar nos 2,6 pct não é dramatico porque deve ser suficiente para cumprir o critério (para entrada euro em 1999)&quot;, disse Isabel Cabral. </p>
<p> Os preços subiram em Novembro último 0,2 pct, colocando a inflação homóloga em 3,0 pct e a média anual em 3,1 pct. </p>
<p> O Orçamento de Estado (OE) para 1997 prevê uma inflação média anual entre os 2,25 pct e os 2,50 pct. </p>
<p> Os analistas alertam para o facto de este aumento poder não permitir descer a inflação dos bens não-transaccionáveis claramente para a casa dos três pct, limitando a descida da inflação média anual para o nível inferior do intervalo do OE. </p>
<p> A desinflação portuguesa tem sido basicamente à custa da descida da inflação dos bens transaccionáveis, pela via estabilidade do escudo e importação de inflação externa mais baixa. </p>
<p> O peso dos bens não-transaccionáveis é de cerca de 42 pct no cabaz. Os bens não-transaccionáveis aumentaram em Novembro 4,9 pct em termos homólogos, contra 4,2 pct em Outubro. </p>
<p> O Governo e a FESAP assinaram um acordo de aumento da tabela salarial de três pct para 1997, contra 4,25 pct para 1996. </p>
<p> Contudo, estima-se que a globalidade das rúbricas do acordo seja equivalente a um aumento da massa salarial de 3,4 pct. </p>
<p> &quot;A nível orçamental o aumento deve andar dos 50 aos 100 milhões de contos. Não é nada de especial, a manterem-se os recentes ganhos de eficiência fiscal&quot;, disse um analista de um banco nacional. </p>
<p> &quot;Mas, para se ir aos 2,25 pct (inflação) era preciso que a inflação dos bens não-transaccionáveis caísse da casa dos quatro pct para a casa dos três pct. Ora isso, com este acordo, é praticamente impossível, senão um milagre&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;A inflação vai descer, muito pela diluição do efeito BSE, a partir de Maio, mas a descida será muito mais lenta&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Os salários são os que mais influenciam os não-transaccionáveis. Apesar de esperado, o Governo não devia ter tomado a opção (aumento três pct) que, em termos relativos, é oposta aos outros países europeus&quot;, disse Armindo Escalda. </p>
<p> &quot;Como a FP é referencial para o sector privado, é provável que os aumentos salariais (privados) sejam cerca de 1,5 pontos percentuais acima da inflação (esperada), podendo criar alguma dificuldade nos não-trasaccionáveis que são os que mais afligem o Banco de Portugal e os mercados financeiros&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;É preciso não esquecer que a recente descida das taxas de juro já está a ter o efeito de, ao diminuir o endividadento das famílias, aumentar o rendimento disponível (delas)&quot;, disse um analista de um banco de investimento. </p>
<p> &quot;Isto não é nada bom para controlar a inflação dos bens não-transaccionáveis&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;Este mês, o aumento da inflação foi essencialmente na &apos;Alimentação Fora de Casa&apos; com a restauração a reflectir já a expectativa de aumento do rendimento das famílias nos preços das refeições&quot;, lembrou Armindo Escalda. </p>
<p> &quot;Os aumentos salariais têm impacto via não-transaccionáveis, mas a (inflação) dos bens transaccionáveis também não vai tender a descer tanto porque, em 1997, vai haver um processo de retoma económica na Europa&quot;, adiantou Isabel Cabral. </p>
<p> &quot;1997 vai ser um ano de crescimento económico, com os países com inflação mais baixa a, naturalmente, mostrarem tendência para a subir, e daí não ter-mos muito mais margem de descida dos bens transaccionáveis&quot;, referiu Armindo Escalda. </p>
<p> &quot;Há um factor que ajuda a contrariar um pouco isso (menor tendência descendente inflação importada) que é a manutenção de um escudo estável e forte&quot;, disse Isabel Cabral. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="sGuSvGylgU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-18"></editdetail></code>
<code code="yRvRANGvhY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-18"></editdetail></code>
<code code="prohjtangb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="zoqdIyrLbM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-18"></editdetail></code>
<code code="RUxwcBEdnJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>