<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-17" id="root" itemid="54022" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> &apos;Repensar a questão espanhola&apos; é um desafio-S.Franco. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 17 Abr (Reuter) - Uma política mais activa das empresas portuguesas face a Espanha é um dos desafios que se coloca a Portugal nos próximos anos, defendeu o ministro das Finanças, numa intervenção no décimo seminário do Semanário Económico. </p>
<p> &quot;Os desafios de Portugal passam por grandes linhas macro, (e uma delas é) repensar a questão espanhola. Os operadores espanhóis têm uma estratégia para Portugal mas os portugueses não têm uma estratégia para Espanha&quot;, disse António Sousa Franco, no seminário sobre o tema &apos;As grandes mudanças que nos esperam&apos;. </p>
<p> O ministro destacou que &quot;o caminho de uma economia como a portuguesa está na abertura (ao exterior) mas reforçando os seus factores de competitividade e produtividade&quot;, referindo que é necessário Portugal &quot;virar-se para a indústria&quot;. </p>
<p> Disse, ainda, que desde há alguns anos o consumidor beneficiou com a abertura de Portugal ao exterior, mas que com a indústria isso não sucedeu. </p>
<p> Disse que outro dos desafios de Portugal é reforçar os factores de competitivdade para fora da Europa. </p>
<p> Afirmou, também, que é importante Portugal ser &quot;mais europeu&quot;. </p>
<p> &quot;Portugal conseguirá afirmar-se cada vez melhor se conseguir, sem se descaracterizar, ser mais europeu, porque é na organização que está a capacidade para (Portugal) se afirmar no mundo&quot;, disse Sousa Franco. </p>
<p> &quot;E é óbvio que um momento muito importante para Portugal é o da muito provável entrada no euro. E vai ser também um motivo de orgulho sermos capazes de realizar algo. A capacidade de afirmação pró-activa vai ser estimulada&quot;. </p>
<p> Num alocução global sobre o que apelidou de a grande mudança civilizacional entre os anos 70 e o primeiro quartil do próximo século, o ministro considerou que &quot;a Europa tem muitos sinais de uma decadência suave&quot;, nomeadamente por ter uma população envelhecida, e que a capacidade para esta &quot;ex-primeira potência&quot; recuperar passa pela sua &quot;abertura, como forma de reforçar a sua identidade&quot;. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="kskSlCuVWv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-17"></editdetail></code>
<code code="kBNUhEagqh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-17"></editdetail></code>
<code code="keoAipmfNY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-17"></editdetail></code>
<code code="zBNxwRsOje">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-17"></editdetail></code>
<code code="fOqdRrOlwm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-17"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="uLmwbYHRMo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-17"></editdetail></code>
<code code="IwGhWIQXxJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-17"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-17"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>