<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-03" id="root" itemid="55929" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário fecha ilíquido, declarações BP podem influir. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1625 TMG - O mercado monetário do escudo fechou com o curto prazo pressionado, depois de o banco central ter cedido, com data-valor de amanhã, a totalidade dos 300 milhões de contos propostos a 10 dias. Por outro lado, as declarações de algum optimismo para a economia portuguesa hoje feitas pelo governador do Banco de Portugal poderão vir a influenciar as taxas no sentido da baixa. Derivados ilíquidos. * Tom/next em 6,00/6,10 pct, semelhante à abertura * Prazo 30 dias em 5,97/6,02 pct, semelhante à abertura * Colocado 6 MC BT 91 dias, rateio sobe 0,04 para 5,72 pct * BP cede 100 MC um dia a 6,0070%, absorve 26,936 MC a 5,7% * BP mantém taxas, absorve 5,7%, cede 6,0%, emergência 7,7% * Futuro Lisbor (0#LBO:)Set/97 sobe 0,02 para 94,56 </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 3 Jul (Reuter) - O mercado monetário do escudo fechou com o curto prazo pressionado, enquanto nos prazos registaram pouco movimento, o mesmo tendo acontecido com os derivados, ainda que estes tenham mostrado uma ligeira tendência de baixa de taxas. </p>
<p> &quot;O governador (do Banco de Portugal) hoje deu algumas indicações de um bom crescimento da economia, sem inflações, ou seja, as condições para que possa haver descida de taxas sem perigos de efeitos perversos nos preços&quot;, disse um dealer. </p>
<p> Adiantou que amanhã as taxas poderão reflectir esta situação, embora o facto de a escassez no curto prazo ser muita possa impedir uma clarificação dessa tendência. </p>
<p> No fecho, os três meses no cash estavam em 5,83/5,87 pct, os seis meses em 5,62/5,65 pct e os 12 meses em 5,37/5,45 pct, sem muitas alterações face à abertura. </p>
<p> Nos FRA, o Set+3 fechou em 5,41/5,46 pct, o Dez+3 em 5,11/5,16 pct, o Mar+3 em 5,00/5,05 pct e o Jun+3 em 4,98/5,03 pct, muito ligeiramente abaixo dos níveis da abertura. </p>
<p> O futuro sobre a Lisbor a três meses efectuou apenas 14 milhões de contos. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="eQUVCKzeqR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-03"></editdetail></code>
<code code="hrlhJwlUFo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-03"></editdetail></code>
<code code="KbdDquycwf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-03"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="QdZFWGGncJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-03"></editdetail></code>
<code code="ZRlUCwshfx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-03"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-03"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>