<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-13" id="root" itemid="50521" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> S.FRANCO DIZ OE 97 NÃO TEM RETROACTIVIDADES ILEGAIS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 13 Nov (Reuter) - O ministro das Finanças, António Sousa Franco, disse hoje que na proposta do Orçamento de Estado para 1997 (OE97) não há qualquer conceito de retroactividade ilegal, embora não tenha especificado a que se referia. </p>
<p> A proposta de Lei do OE para 1997 clarifica que a aplicação de Imposto de Selo sobre actos de &quot;confissão ou constituição de dívidas&quot; se aplica, o que não acontecia até agora e, ao afirmar que esta medida &quot;tem carácter interpretativo&quot; isso signfica que se aplica retroactivamente, ou seja, aos últimos cinco anos. </p>
<p> Os suprimentos são uma das operações mais afectadas por esta medida. </p>
<p> &quot;Daquilo que são as propostas de política fiscal, sublinho muito claramente que não há nestas propostas que apresentamos nenhuma situação de retroactividade intolerável nos termos da Constituição e da jurisprudência do Tribunal Constitucional&quot;. </p>
<p> &quot;Neste caso não há nenhuma situação de retroactividade inconstitucional ou intolerável, há apenas ajustamentos fiscais que são possíveis e necessários&quot;, disse o ministro das Finanças, mas sem especificar. </p>
<p> O ministro falava na abertura do debate na generalidade da proposta do Orçamento de Estado para 1997, a decorrer na Assembleia da República. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3113126. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="btFqRyWCHw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-13"></editdetail></code>
<code code="aokCUtiIdk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-13"></editdetail></code>
<code code="ljbOsAUiLj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-13"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="tttbLCcsJG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-13"></editdetail></code>
<code code="awyXoGaXoJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-13"></editdetail></code>
<code code="UbYQKxFWUC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-13"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-13"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>