<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-07" id="root" itemid="54491" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> IPC Abril +0,1/+0,4%, homólogo +1,7/+2%. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p>     LISBOA, 7 Mai (Reuter) - A inflação mensal de Abril deverá </p>
<p> ter crescido entre 0,1 e 0,4 pct, atirando a homóloga para entre </p>
<p> os 1,7 e os 2,0 pct, níveis que não são vistos desde a década de </p>
<p> 60, segundo uma poll de oito analistas. </p>
<p>     Adiantam que a principal razão para a evolução muito </p>
<p> favorável da homóloga é o diluir do efeito da &apos;doença das vacas </p>
<p> loucas&apos; que se estima tenha aumentado o IPC homólogo em 0,6 </p>
<p> pontos percentuais (pp) para 2,9 pct em Abril de 1996. </p>
<p>     Em Março último, a homóloga situou-se em 2,5 pct. </p>
<p>     A maioria dos analista espera também que a inflação homóloga </p>
<p> dos bens não-transaccionáveis caia dos 4,5 pct de Março último. </p>
<p>     A verificar-se um IPC mensal de 0,1 pct, 0,2, 0,3 ou 0,4, a </p>
<p> homóloga fixará, respectivamente, em 1,7 pct, 1,8, 1,9 ou 2,0 </p>
<p> pct e a média, nos três primeiros casos,3,1 pct e 3,2 no quarto. </p>
<p>     Em Abril de 96, o IPC foi 0,9 pct, o homólogo 2,9 e médio </p>
<p> 3,4. </p>
<p>     Em Março de 97, o IPC fixou em 0,1 pct, o homólogo 2,5 e o </p>
<p> médio 3,2 pct, tendo o homóloga dos não-transaccionáveis caído </p>
<p> de 4,8 pct, em Fevereiro, para 4,5 pct nesse mês. </p>
<p>     Prevê-se que o Instituto Nacional de Estatística (INE) </p>
<p> divulgue a inflação a 14 ou 15 de Maio. </p>
<p>     &quot;A razão principal para este comportamento (homóloga) é o </p>
<p> efeito aritmético da saída do impacto da doença &apos;vacas loucas&apos;, </p>
<p> que terá aumentado a inflação homóloga em 0,6 pp (Abril 96)&quot;, </p>
<p> disse Pedro Braz Teixeira, analista do Banco Santander de </p>
<p> Negócios Portugal (BSNP) que estima um IPC mensal de 0,2 pct. </p>
<p>     &quot;Devemos acrescentar os efeitos, marginais neste mês, de uma </p>
<p> desaceleração continuada nos preços dos não-transaccionáveis e </p>
<p> uma evolução pontualmente favorável dos preços da alimentação&quot;, </p>
<p> adiantou este analista cuja estimativa é em linha com a maioria. </p>
<p>     &quot;O escudo está relativamente forte e a contribuir bem, em </p>
<p> termos de inflação importada, e há o esperado apertar do spread </p>
<p> IPC (homólogo) transaccionáveis e não-transaccionáveis&quot;, lembrou </p>
<p> Nuno Godinho, do Deutsche Morgan Grenfell que também estima em </p>
<p> 0,2 pct a subida mensal. </p>
<p>     &quot;Os não-transaccionáveis devem voltar a cair&quot;, disse. </p>
<p>     &quot;O aumento (cerca 6 pct) do Tabaco em meados de Abril não </p>
<p> deve ter sido repercutido inteiramente pois ainda havia stocks; </p>
<p> e uma eventual subida da carne de porco, por causa de focos de </p>
<p> peste suína em alguns países nórdicos europeus, também não deve </p>
<p> pôr em causa a boa evolução dos bens alimentares&quot;, referiu </p>
<p> Martim Amaral Neto, analista do Banco ESSI e que espera 0,2 pct. </p>
<p>     Nuno Botelho, analista do Banco Mello de Investimento (BMI) </p>
<p> é ainda mais optimista, ao esperar um IPC mensal de 0,1 pct. </p>
<p>     &quot;Os três primeiros meses do ano já reflectiram grande parte </p>
<p> os aumentos (preços) típicos (essencialmente administrados) e em </p>
<p> Abril deve mostrar ainda uma descida da alimentação e bebidas, </p>
<p> nomeadamente ainda as féculas e amidos&quot;, acrescentou. </p>
<p>     &quot;Comparando com o mês homólogo (de 1996) podemos também ver </p>
<p> descidas em outras classes, como conforto na habitação, e na </p>
<p> classe outros&quot;, explicou. </p>
<p>     &quot;Não espero nenhuma alteração especial, o que espero é que a </p>
<p> alimentação e bebidas não caia muito&quot; disse Pedro Assumpção, </p>
<p> analista da Central de Investimento, cuja estimativa é um </p>
<p> crescimento mensal dos preços de 0,3 pct. </p>
<p>     Cristina Casalinho, analista do Banco Português de </p>
<p> Investimento (BPI) espera mesmo que o IPC mensal cresça 0,4 pct. </p>
<p>     &quot;Tipicamente o mês de Abril é um mês de inflações altas, em </p>
<p> termos históricos&quot;, lembra a analista do BPI. </p>
<p>     &quot;O que é relevante observarmos é a taxa média, é a que </p>
<p> engloba o comportamento da inflação num ano, e nessa vemos uma </p>
<p> ligeira descida e, daqui para a frente, vai-se acentuar muito </p>
<p> mais e a partir de Maio vai cair substancialmente&quot;, concluiu </p>
<p> Isabel Costa, analista do Banco Finantia. </p>
<p>     TABELA PREVISÕES IPC MENSAL ABRIL: </p>
<p>     BANCO MELLO INVESTIMENTO: +0,1 pct </p>
<p>     BANCO SANTANDER NEGÓCIOS PORTUGAL: +0,2 pct </p>
<p>     FINCOR: +0,2 pct </p>
<p>     DEUTSCHE MORGAN GRENFELL: +0,2 pct </p>
<p>     BANCO ESSI: +0,2 pct </p>
<p>     BANCO FINANTIA: +0,2 pct </p>
<p>     CENTRAL INVESTIMENTO: +0,3 pct </p>
<p>     BANCO PORTUGUÊS INVESTIMENTO: +0,4 pct </p>
<p>     ----Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="salAaqaZqC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-07"></editdetail></code>
<code code="aeObsehTJh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-07"></editdetail></code>
<code code="WdhnailKXG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-07"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="KrmmUYdGLR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-07"></editdetail></code>
<code code="jjFroUDeCy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-07"></editdetail></code>
<code code="bKEIxNQskJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-07"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-07"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>