<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-17" id="root" itemid="52603" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> IPC controlado facilita homóloga 2% Abr/Mai. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 17 Fev (Reuter) - O aumento dos preços de 0,3 pct em Janeiro mostra a inexistência de tensões inflacionistas, sendo de prever que o actual IPC médio de 3,2 pct caia para junto dos 2,5 pct previsto pelo Governo no fim do ano, disseram analistas. </p>
<p> Adiantam que a homóloga, actualmente em 3,3 pct, vai descer nos próximos dois meses e alguns admitem que, em Abril e Maio, até toque os dois pct, subindo ligeiramente depois. </p>
<p> &quot;Para o começo do ano (o IPC de Janeiro) é muito promissor. Para o final do ano, continuo a achar que o IPC médio de 2,5 pct se consegue atingir&quot;, disse Isabel Cabral, analista da Fincor. </p>
<p> Um estudo da Direcção Geral de Estudos e Previsão (DGEP) das Finanças, prevê que o IPC médio suba até um máximo de 3,3 pct em Março, descendo posteriormente até aos 2,5 pct no fim do ano. </p>
<p> Estima ainda que a homóloga caia para 3,1 pct em Fevereiro e Março, atingindo um mínimo de 2,2 pct entre Julho e Agosto e que feche o ano nos 2,4 pct. </p>
<p> &quot;O IPC (de Janeiro) mostrou que não há tensões inflacionistas na economia e, nos próximos meses, a homóloga tem tendência a cair ligeiramente e, em Abril e Maio, vai acertar nos dois pct&quot;, disse Martin Amaral Neto, analista do Banco ESSI. </p>
<p> &quot;Acreditamos nos 2,6 ou 2,5 pct do IPC médio para o fim do ano. Nós até pensamos que, em Maio, o IPC homólogo possa quebrar os dois pct e ir para os 1,9 pct&quot;, disse Nuno Godinho, analista do Deutsche Morgan Grenfell. </p>
<p> &quot;É possível que, entre Abril e Junho, a inflação se fixe junto dos dois pct&quot;, disse Isabel Costa, analista do Banco Finantia. </p>
<p> Os preços subiram em Janeiro último 0,3 pct, colocando a inflação homóloga em 3,3 pct e a média anual em 3,2 pct contra, respectivamente, 0,1 pct, 3,3 pct e 3,1 pct em Dezembro em 1996. </p>
<p> Uma poll de analistas, previa que o IPC mensal saísse entre 0,3 pct e os 0,8 pct, colocando a média anual em 3,2 pct e homóloga entre 3,3 pct e 3,8 pct. </p>
<p> Segundo analistas, o IPC em Janeiro acomodou perfeitamente os aumentos dos preços administrativos, que nos transportes públicos e telefones subiu 2,6 pct e no gás 2,4 pct, sendo mais um elemento a confirmar a trajectória descendente da inflação. </p>
<p> Adiantam que com a saída do efeito BSE do cabaz, nos próximos meses, a homóloga irá registar uma queda mais abrupta. </p>
<p> &quot;Apesar da subida dos preços administrativos típicos de Janeiro, (os números) não confirmaram as expectativas pessimistas que o mercado tinha incorporado&quot;, disse Amaral Neto. </p>
<p> &quot;É um bom número (IPC de Janeiro) e o facto de a homóloga não flutuar muito é muito positivo para as expectativas (dos mercados)&quot;, disse Rui Martins dos Santos, director-adjunto do Banco Português de Investimento (BPI) que, embora ache difícil atingir um IPC médio de 2,5 pct este ano, não acha impossível. </p>
<p> &quot;Esperamos que esta ligeira instabilidade, que tem havido nas taxas de curto-prazo, comece a acalmar um pouco e possa começar a descontar mais descidas (de taxas) do BP, embora de forma cautelosa&quot;, afirmou Nuno Godinho. </p>
<p> Segundo analistas, a dúvida é saber como se está a comportar a inflação dos bens não-transaccionáveis que em Dezembro subiu a taxa homóloga para cinco pct contra 4,9 pct em Novembro de 1996. </p>
<p> &quot;Falta saber é o comportamento da inflação dos bens não-transaccionáveis. A dos transaccionáveis anda sempre à volta da inflação da Europa, mas a dos não-transaccionáveis é que era muito importante saber&quot;, concluiu Rui Martins dos Santos. </p>
<p> O INE não revela, habitualmente, a inflação dos bens não transaccionáveis. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="IXDIGTaAEv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code>
<code code="RPJFtrQpcN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code>
<code code="BhPKoRRaNk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="AeerqABpYP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code>
<code code="JOuZiRpHFm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code>
<code code="xyeTjzEgrH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-17"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>