<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-20" id="root" itemid="53431" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções abrem queda acentuada, reflectem exterior. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 20 Mar (Reuter) - As acções abriram em queda acentuada, a reflectir o momento negativo que vivem as bolsas europeias e também Wall Street, podendo, mesmo, vir a acentuar as perdas. </p>
<p> &quot;O sentimento é negativo e é para continuar, até porque o dólar não dá sinais de recuperação e porque começa tudo a estar à espera que a Reserva Federal dos Estados Unidos possa anunciar uma subida das taxas já no dia 25 de Março&quot;, disse um operador que não quis ser identificado. </p>
<p> &quot;A queda da Bolsa portuguesa é apenas uma consequência do mau momento porque passam as bolsas europeias e Wall Street&quot;, disse outro. </p>
<p> O Banco Português de Investimento (BPI) está a monopolizar a sessão, transaccionando, até ao momento, mais de 2,5 milhões de acções, praticamente todas intermedidas pela própria instituição, que não quis acrescentar pormenores. </p>
<p> &quot;Confirmo que o BPI foi o intermediário&quot;, disse Manuel Ferreira da Silva, director do BPI. </p>
<p> Dealers disseram que este movimento tanto pode estar relacionado com uma passagem dentro do próprio grupo, ou da alienação de uma participação detida por um grande accionista. </p>
<p> O capital social do BPI-SGPS é de 77,948 milhões de contos (MC). </p>
<p> O mercado Contínuo transaccionou um total de 7,911 MC. </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="SuUwRRSxUy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="RqJruIHNMd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="bXkeuCvTbW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="QDuExPmdpn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="kbBKxaotSu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>