<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-03" id="root" itemid="52991" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções fecham em queda, Lisnave desce para mínimo. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 fecharam em queda, mas a recuperarem dos mínimos do dia, e a liquidez no cash a somar mais de 11 milhões de contos, incluindo a transacção de mais de 19,9 pct do capital social da Investec de José Berardo. Destaque para a descida da Lisnave em 42 pct para o mínimo de sempre nos 245 escudos. A subida do índice BVL30 (.BVL30)ficou a dever-se à puxada final do preço da Telecel para o máximo nos 15.000 escudos. </p>
<p> Os direitos de cisão da Sonae Investimentos mostraram bastante actividade, embora inferior à dos últimos dias, tendo atingido o máximo nos 677 escudos. </p>
<p> Para amanhã dealers prevêem que o mercado continue a sua correcção, denotando-se algum nervosismo quanto ao discurso esta semana de Alan Greenspan, presidente da Reserva Federal dos EUA. Disseram, ainda, que a instabilidade cambial também tem afectado o sentimento do mercado. </p>
<p> &quot;Existe algum nervosismo quanto ao que Greenspan vai dizer esta semana, porque nas últimas vezes foi o que se viu&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Acredito que o mercado volte a cair amanhã&quot;, adiantou. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="cBlkOCkoST">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="RTHdjXxiDC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="BbnypolIcF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="EsXeQVMVTQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="NieXoeMydm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-03"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>