<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-26" id="root" itemid="55745" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções abrem alta e com força, mas EDP quebra 3.200. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1045 TMG - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e PT (PTCO:)seguiam em alta, ao contrário do que era esperado, depois da descida de ontem de Nova Iorque em perto de um pct. As Bolsas europeias seguem sem fortes variações. A EDP quebrou os 3.200 escudos, caíndo até aos 3.165 escudos. Destaque para os máximos alcançados pelos papéis do Grupo Champalimaud, excepto no BTA, Inparsa, Portugal Telecom (PT). Operadores disseram a maioria das subidas pode ser explicada pelo facto de nos aproximarmos do fecho do semestre. </p>
<p> *Índice PSI-20 (.PSI20)sobe 0,54 pct para 7.425,87 pontos *Futuro PSI20 Jul97 (PSI20N7)sobe 42 pontos para 7.443 *Futuro PT Jul97 (PTCON7)sobe 37 pontos para 7.228 *EDP cai 58 escudos para 3.160. Negociadas 729.539 *BPSM sobe 67 escudos para 1.547. Negociadas 542.004 *Cimpor sobe 15 escudos para 4.165.Negociadas 270.848 *Ibex cai 0,03 pct, Paris sobe 0,46 pct e FTSE 0,14 pct. </p>
<p> (segue comentário de mercado) LISBOA, 26 Jun (Reuter) - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e PT seguiam em alta e a liquidez no cash a somar mais de 10 milhões de contos (MC), numa sessão em que os preços estão a ser puxados pela aproximação do final do semestre. </p>
<p> &quot;A explicação plausível para todas estas subidas está relacionada com a aproximação do final do semestre&quot;, disse um dealer. </p>
<p> Alguns analistas têm justificado a subida do Banco Pinto &amp; Sotto Mayor (BPSM) por estar barato comparativamente com o resto do sector, uma vez que foi esquecido quando o resto da banca estava a registar ganhos bastante importantes. </p>
<p> Outros analistas, surpreendidos com as valorizações dos papéis do Grupo Champalimaud, acrescentaram que o Grupo não tem fornecido informação ao mercado, faltando mesmo &quot;algum sentido de management&quot;. </p>
<p> Operadores disseram que a queda da EDP está relacionado com a descida em Nova Iorque ontem abaixo dos 3.200 escudos. </p>
<p> Em Londres, a EDP está a negociar nos 3.160 escudos. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="WNBoNeYTOb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="XIxngGhMtl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="KMjXHFXdhJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="VnwrptIqWd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="nBuGhgvCia">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-26"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>