<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-20" id="root" itemid="50656" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES ABREM ALTA COM NÃO-RESIDENTES PUXAR SUBIDA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 20 Nov (Reuter) - As acções do Contínuo abriram em alta, com o não-residentes muito selectivos a pressionarem à subida, sentimento que se poderá acentuar ao longo da sessão. </p>
<p> &quot;Nota-se que há não-residentes a comprar algum papel, mas estão a fazê-lo de uma forma muito selectiva, como é o caso da Engil&quot;, disse um operador que não quis ser identificado. </p>
<p> &quot;É previsível que as cotações possam ir subindo ao longo da sessão, mas para já o que se nota é que, depois da queda ligeira de ontem, o interesse voltou&quot;, disse um outro operador. </p>
<p> O Contínuo movimentou cerca de 1,8 milhões de contos (MC). </p>
<p> A Engil movimentou 139.300 acções, estáveis nos 1.660 escudos, com o máximo a ser atingido nos 1.680, e a Cimpor transaccionou 100.774 acções, a subir dois escudos para 3.280. </p>
<p> &quot;A Somague está com procura, mas não há papel disponível, e este interesse tem a ver com as perspectivas da empresa e com as notícias que têm saído&quot;, disse outro operador. </p>
<p> A Somague anunciou, durante a sessão de apresentação promovida ontem pela BVL, que prevê lucros líquidos consolidados de um MC em 1996 e 1,371 em 1997 e que espera que, antes do final do século, 20 a 25 pct da sua facturação seja conseguida através da actividade internacional. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="OLRoHknTJW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-20"></editdetail></code>
<code code="QQNEFzfmVT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-20"></editdetail></code>
<code code="dfWXdvZdqC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="jDhHtGJvXI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-20"></editdetail></code>
<code code="VUFqePiuat">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>