<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-08" id="root" itemid="53797" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> IPC Mar abre espaço corte taxas BP sexta. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 8 Abr (Reuter) - A boa evolução da inflação de Março abre definitivamente espaço para o BP aliviar a sua política monetária já esta sexta-feira, disseram analistas. </p>
<p> Adiantam que esta expectativa é reforçada, especialmente, pelo facto do escudo permanecer forte e estável contra o marco e também pelo maior optimismo quanto à criação da Moeda Única. </p>
<p> &quot;A margem de manobra do Banco de Portugal (BP) (para cortar taxas) aumenta (com o IPC de Março)&quot;, disse Pedro Braz Teixeira, analista do Banco Santander de Negócios Portugal. </p>
<p> &quot;Aumenta o espaço para o BP cortar taxas, suportado, ainda mais, por um escudo forte e estável contra o marco. O (BP) deve cortar a cedência de 25 a 30 bp esta sexta-feira&quot;, referiu Martim Amaral Neto, analista do Banco ESSI. </p>
<p> A taxa de cedência do BP está em 6,50 pct, a de absorção em 6,20 pct e a de emergência diária em 8,30 pct. </p>
<p> Os preços subiram em Março último 0,1 pct, colocando a inflação homóloga em 2,5 pct e a média anual em 3,2 pct contra, respectivamente, subidas de 0,2 pct, 2,9 pct e 3,2 pct em Fevereiro último. </p>
<p> &quot;Há uma ligeira surpresa que é a alimentação que caiu e parece que de forma generalizada. Este é que foi o grande estímulo da descida (do IPC)&quot;, disse Pedro Braz Teixeira. </p>
<p> De facto, as féculas e amidos caíram 3,5 pct, os peixes, crustáceos e moluscos desceram 1,4 pct, os ovos 1,2 pct e os óleos e gorduras 2,2 pct. </p>
<p> E a tendência descendente da homóloga vai aumentar, em Abril, para níveis incrivelmente baixos, sobretudo pelo diluir do efeito da &apos;doença das vacas loucas&apos; em 1996. </p>
<p> &quot;Abre-se claramente a possibilidade de, em Abril, o IPC (homólogo) vir abaixo de dois pct&quot;, disse Pedro Braz Teixeira. </p>
<p> Isabel Costa, analista da Finantia, lembrou que ficam melhoradas &quot;as expectativas para o fim do ano e que o IPC médio pode ficar abaixo do limite máximo de 2,5 pct do Governo&quot;. </p>
<p> Segundo os analistas, falta saber exactamente a evolução dos bens não-transaccionáveis, cuja homóloga subiu nos últimos três meses anteriores a Janeiro uma décima mensal para 5,1 pct e, em Fevereiro último, inverteu essa tendência, subindo só 4,8 pct. </p>
<p> Isabel Costa, que &quot;admite um corte de taxas de cerca de 20 bp&quot;, refere que &quot;a inflação dos não-transaccionáveis deve ter tido uma evolução bastante favorável em Março e caído face a Fevereiro&quot;. </p>
<p> Martim Amaral Neto também não aposta na sua subida e lembra que &quot;não faz nenhum sentido Portugal estar com a repo 75 basis points (bp) acima de Espanha&quot;. </p>
<p> Os números de Março da imflação espanhola serão revelados na próxima sexta-feira, havendo um consenso à volta dos 2,4 pct para a inflação homóloga contra 2,5 pct em Fevereiro. </p>
<p> &quot;Aliás, os FRA antecipam que as taxas do BP (cedência) estejam à volta de 5,75 ou 5,80 pct, em Junho, ou seja está a descontar fortes cortes de taxas&quot;, adiantou. </p>
<p> Os FRA desceram, em média, cerca de cinco bp, após a saída do IPC, estando os de Junho à volta de 5,75 pct e os de Setembro em redor dos 5,63 pct, deslizando os de Dezembro para os 5,61. </p>
<p> &quot;O BP tem sido muito cauteloso, mas com esta inflação, com os mercados obrigacionistas mais calmos, com mais optimismo quanto à criação da MU e, sobretudo, com o escudo acima dos 100,50 (contra o marco), ele (BP) vai ter de cortar taxas&quot;, disse um analista de outro banco de investimentos. </p>
<p> Depois a saída do IPC, o escudo manteve-se estável nos 100,33/35 por marco. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="JnOtyAcmtj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="AfmiXHcSZN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="WMJGPQeorG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="sPhNnbOrar">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="rozmFfRHIf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="FtQWAUpKfz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="mRukKFvDuj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-08"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>