<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-27" id="root" itemid="54982" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário abre ilíquido, FRA em ligeira recuperação. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 0900 TMG - O mercado monetário do escudo abriu com falta de liquidez no curto prazo, enquanto nos prazos do &apos;cash&apos; as taxas subiram ligeiramente, mas os FRA e o futuro da Lisbor estão as recuperar parcialmente das subidas de taxas ontem registadas. O compasso de espera originado pelo resultado surpresa das eleições em França deverá continuar esta semana a dar alguma volatilidade aos mercados, de que o cambial é um exemplo. * Tom/next em 5,95/6,05 pct vs 5,90/6,00 pct ontem * Prazo 30 dias em 5,75/5,83 pct, semelhante ao fecho de ontem * Colocado 9,7 MC BT 364 dias, rateio estável em 5,29 pct * BP cede 48,106 MC a 8 dias a 6 pct, absorve a 5,70 pct * Leilão amanhã 15 MC BT 91 dias, antes rateio 5,48 pct * Futuro Lisbor (0#LBO:)Dez/97 sobe 0,02 para 94,89 </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 27 Mai (Reuter) - O mercado monetário do escudo abriu com falta de liquidez no curto prazo, enquanto nos przos do cash se registam ligeiras tendências de subida, embora os derivados registem um movimento inverso. </p>
<p> &quot;Esta situação de incerteza por causa do resultado das eleições em França só tem o problema de, se se prolongar, vir a impedir os cortes de taxas do Banco de Portugal, que já estão descontados pelo mercado&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Mas não penso que se trate de inverter a clara tendência de descida (das taxas até um ano) que havia antes, é mais um compasso de espera&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;Como o mercado está demasiado posicionado num só sentido, qualquer pequena contrariedade faz as taxas inverter (a descida)&quot;, concluiu este dealer, que não quis ser identificado. </p>
<p> Nos prazos do cash, os três meses estão em 5,55/5,60 pct, os seis meses em 5,40/5,45 pct e os 12 meses em 5,30/5,37 pct. </p>
<p> No fecho de ontem, os três meses estavam em 5,53/5,58 pct, os seis meses em 5,38/5,43 pct e os 12 meses em 5,28/5,35 pct. </p>
<p> O futuro da Lisbor segue com uma liquidez de 34 milhões de contos, com o vencimento mais líquido, Dezembro de 1997, a subir 0,04 para 94,91, com 260 contratos efectuados. </p>
<p> Na primeira volta das eleições francesas realizadas no passado domingo, a coligação de esquerda foi a que obteve mais votos, contrariando as expectativas de que seria o partido do primeiro-ministro Alain Juppe a ter vantagem. A segunda volta das eleições realiza-se no próximo domingo. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ZLzolJqAdG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-27"></editdetail></code>
<code code="KmJiXOECqO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-27"></editdetail></code>
<code code="mfKSvFxUiI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-27"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="hkcWecLUzz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-27"></editdetail></code>
<code code="yuuDaILZzS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-27"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-27"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>