<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-18" id="root" itemid="50605" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> UGT QUER AUMENTO MÉDIO DOS SALARIOS 3,8 PCT EM 1997. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p>     LISBOA, 18 Nov (Reuter) - A União Geral dos Trabalhadores </p>
<p> (UGT) quer um aumento salarial médio de 3,8 pct em 1997, disse, </p>
<p> em conferência de imprensa, o secretário-geral da UGT. </p>
<p>     &quot;O secretariado nacional da UGT propõe como referencial </p>
<p> salarial médio para 1997 um aumento de 3,8 pct para poder </p>
<p> assinar o acordo de concertação estratégica plurianual </p>
<p> (1997-1999)&quot;, referiu o secretário-geral da UGT. </p>
<p>     Segundo João Proença, &quot;este valor tem como base uma inflação </p>
<p> esperada de 2,5 pct e ganhos de produtividade de 2,2 pct&quot;. </p>
<p>     A UGT quer ainda que o Governo reveja os salários mínimos </p>
<p> nacionais. </p>
<p>     Estas resoluções, aprovadas hoje em secretariado-geral da </p>
<p> UGT, serão amanhã entregues ao Governo no âmbito das negociações </p>
<p> em curso para a concertação estratégica. </p>
<p>     Quanto aos salários mínimos nacionais, a UGT exige um </p>
<p> aumento de 4,6 pct para 57.100 escudos para o salário mínimo </p>
<p> nacional geral e quer que o salário mínimo de serviço doméstico </p>
<p> se fixe em 53.100 escudos, ou seja um crescimento de 8,4 pct. </p>
<p>     &quot;De acordo com o quadro macro-economico, visa-se um </p>
<p> crescimento (económico) anual médio no mínimo de 3,5 pct, com um </p>
<p> crescimento mínimo do emprego de 1,3 pct, o que corresponde à </p>
<p> criação líquida de 165.000 postos de trabalho em três anos&quot;, </p>
<p> disse João Proença, </p>
<p>     &quot;Como é um acordo (concertação estratégica) a três anos, se </p>
<p> houver desvios nos indicadores macroeconómicos, a UGT considera </p>
<p> que devem ser corrigidos no ano seguinte em termos de negociação </p>
<p> salarial&quot;, concluiu. </p>
<p>    ----José Barata, Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="uXfcmIhDEK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-18"></editdetail></code>
<code code="snVWAmLONj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-18"></editdetail></code>
<code code="cqEjtlPjVc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="eoiVYjfsHC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-18"></editdetail></code>
<code code="mwJsXiBkVB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>