<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-18" id="root" itemid="55502" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário abre com prazos em ligeira alta. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 0920 TMG - O mercado monetário do escudo abriu com o mercado equilibrado no curto prazo e com os prazos ligeiramente acima dos níveis de ontem, numa sessão em que não se prevê qualquer alteração da política monetária do Banco de Portugal. Nos prazos há ainda a referir a presença de bancos japoneses com bid acima da oferta. * Tom/next em 5,97/5,98 pct vs 5,95/6,00 pct no fecho ontem * Prazo 30 dias em 5,95/6,00 pct, semelhante ao fecho ontem * IGCP coloca 10,5 MC BT 364 dias, rateio 5,25 pct vs 5,35 pct * BP diz proposta cedência sem procura * BP deve manter taxas directoras - poll 10 analistas * Futuro Lisbor (0#LBO:)Set/97 cai 0,05 para 94,68 </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 18 Jun (Reuter) - O mercado monetário do escudo abriu equilibrado no curto prazo, mas com os prazos em alta ligeira, seguindo a tendência iniciada na tarde de ontem, após a revelação dos números da inflação de Maio que restringem o espaço para um corte de taxas directoras do BP hoje. </p>
<p> &quot;Depois dos números da inflação de Maio, penso que o mercado incorporou que o BP, definitivamente, não vai mexer hoje nas suas taxas e não o fazendo hoje pode ser que também não o faça nos tempos mais próximos&quot;, disse um dealer. </p>
<p> Os prazos, que ontem começaram a subir, mantêm hoje essa tendência, ainda que de uma forma ténue. </p>
<p> &quot;Os prazos estão em alta ligeira e ainda por cima há bancos japoneses com bids acima da oferta para fazerem arbitragens com swaps&quot;, disse um outro operador. </p>
<p> Os FRA abriram igualmente a subir entre dois e três pontos, mas depois voltaram a ajustar aos níveis de fecho de ontem. </p>
<p> Os três meses estão em 5,77/5,80 pct, os seis meses e,m 5,52/5,57 pct e o ano em 5,33/5,40 pct. </p>
<p> No cash, os três meses estavam no fecho de ontem em 5,77/5,80 pct, os seis meses em 5,50/5,57 pct e os 12 meses em 5,37/5,45 pct. </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ESfTrxnvZt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code>
<code code="kcyYVXdZPz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code>
<code code="DWlWYYlSjH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="hklIMACMIV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code>
<code code="PmexhRsIWM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>