<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-26" id="root" itemid="52851" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções abrem queda, pressionadas com tomada lucros. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 26 Fev (Reuter) - As acções abriram em queda, pressionadas pela tomada de lucros e pelo ambiente externo pouco favorável, podendo acentuar as perdas até final da sessão. </p>
<p> &quot;O mercado está a retirar mais-valias, não é de hoje, mas já vem praticamente desde o início da semana, embora hoje seja mais visível, até porque voltaram as tensões cambiais e isso é gerador de instabilidade nos mercados&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;A queda dos papéis do BPI, em consequência dos resultados e também pela tomada de mais-valias, acaba por acentuar a queda dos índices&quot;, disse um outro operador. </p>
<p> &quot;O mercado vai continuar a corrigir e é possível que os índices no final da sessão reflictam uma queda superior a um pct&quot;, disse outro. </p>
<p> O mercado transaccionou cerca de 800 mil títulos, com a liquidez próxima dos dois milhões de contos (MC). </p>
<p> A Lisnave é o único papel a subir entre os 10 mais transaccionados, explicado pela queda acentuada que registou nos últimos dias. </p>
<p> &quot;A Portucel está relativamente estável, com os resultados, apesar de negativos, a serem melhores do que os esperados, mas com boas perspectivas de recuperação do sector&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;O BPI está afectado não tanto pelos resultados que foram bons e em linha com as expectativas iniciais, mas pelas últimas previsões muito optimistas que apontavam para lucros superiores a 16 MC&quot;, disse este último operador. </p>
<p> O BPI apresentou um lucro consolidado de 15,1 MC, em 1996, uma subida de 56 pct face a 1995. </p>
<p> A Portucel apresentou um prejuízo de 1,4 MC, em 1996, contra 18,1 MC de lucros em 1995. </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="vDoUejCdcP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="xgJnIdJsKQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="TpqTZlQBWY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="odmYYRyamz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="jkVBIOZtam">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-26"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>