<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-29" id="root" itemid="56602" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem mistas, Bolsa de Nova Iorque calma. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 seguiam mistos e os futuros sobre a PT (PTCO:)em queda, com a liquidez no cash a somar mais de 14 milhões de contos. </p>
<p> Operadores disseram que a forte descida de Espanha está a influenciar negativamente alguns papéis da Bolsa de Lisboa, tendo surgido vendas, mas sem muita força. O Ibex está a cair mais de 1,7 pct. A evolução flat de Nova Iorque, que não reagiu aos indicadores económicos divulgados, dado terem saído dentro das expectativas, e o ligeiro enfraquecimento do dólar também não ajudam o mercado. As acções da PT estão a cair desde a abertura do mercado e parecem querer continuar. Em Nova Iorque, o papel está a negociar abaixo dos 7.300 escudos. </p>
<p> Destaque para o interesse verificado no Banco Pinto &amp; Sotto Mayor (BPSM), que atingiu o máximo de sempre nos 2.020 escudos, antecipando bons resultados do primeiro semestre. No mercado fala-se num lucro líquido para o primeiro semestre entre oito e 8,5 milhões de contos. </p>
<p> Apesar de o mercado evidenciar uma certa vontade para inverter a sua tendência, com os índices a perderem em média 0,2 pct, alguns papéis atingiram novos máximos. </p>
<p> Destaque para os novos máximos da Cimpor, Somague, Império, Mota &amp; Companhia e Colep. </p>
<p>      ---Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="QTBccaYpQz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-29"></editdetail></code>
<code code="WhVtBfSPaQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-29"></editdetail></code>
<code code="VegHnPQdIf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-29"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="WjZVrPkABW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-29"></editdetail></code>
<code code="oXxZmRcoQj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-29"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-29"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>