<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-17" id="root" itemid="55465" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> INSTANTÂNEO-IPC Maio 97 sobe 0,7 pct vs +0,2 pct Abr. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 17 Jun (Reuter) - Esta é uma série de reacções imediatas ao Índice de Preços no Consumidor (IPC) de Maio de 1997, cujo crescimento mensal foi 0,7 pct, colocando a homóloga em 2,1 pct e a média anual em 3,0 pct. </p>
<p> Em Abril último, o IPC subiu 0,2 pct, o homólogo foi de 1,8 pct e o médio de 3,1 pct. </p>
<p> Uma poll de oito analistas previa que o IPC de Maio saísse entre os 0,1 e os 0,4 pct, com apenas um analista a esperar que o crescimento mensal fosse de 0,4 pct. </p>
<p> MARTIN AMARAL NETO, BANCO ESSI: </p>
<p> &quot;Acho que o IPC é nitidamente mau e surpreende-me pela negativa e provavelmente vai impedir o Banco de Portugal (BP) de cortar taxas amanhã. Encontro algum consolo em que só a rubrica Alimentação e Bebidas ser o grande responsável por esta subida pelo que não parece que a tendência (de descida) de longo-prazo esteja posta em causa&quot;. </p>
<p> NUNO GODINHO, DEUSTCHE MORGAN GREFELL: </p>
<p> &quot;Este IPC não vai ajudar os prazos curtos das OT, embora como tenhamos spreads (positivos de yields) tão largos face a Espanha não me preocupe muito. Quebra a tendência de excelente performance que vinhamos tendo, mas, em termos de taxa média, penso que, para o final do ano, não vai alterar muito as nossas estimativas, apesar de as pormos perto do intervalo máximo previsto pelo Governo (2,25 a 2,5 pct)&quot;. </p>
<p> PEDRO BRAZ TEIXEIRA, BANCO SANTANDER DE NEGÓCIOS PORTUGAL: </p>
<p> &quot;A subida não é agradável, mas está essencialmente concentrada em dois items muito particulares (féculas e amidos e carnes, miudezas e salsicharia). Não é uma subida generalizada dos preços e, em princípio, não poe em causa o intervalo do Governo&quot;. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="vPKwlfPvYV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-17"></editdetail></code>
<code code="UHTcqVAiSt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-17"></editdetail></code>
<code code="BuznyzupdU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-17"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="ubxbpSXzOy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-17"></editdetail></code>
<code code="qmjGFOIdYq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-17"></editdetail></code>
<code code="dVvfIgYIqp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-17"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-17"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>