<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-20" id="root" itemid="51941" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> BTA E BPSM REPRESENTAM 40 PCT NEGÓCIOS EM ACÇÕES. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo fecharam com a liquidez bastante concentrada nas acções do Banco Totta &amp; Açores (BTA) e Banco Pinto &amp; Sotto Mayor (BPSM), que representaram 40 pct dos 8,3 milhões de contos negociados. Tirando os negócios à volta do grupo Champalimaud, o resto do mercado mostrou alguma sustentação em alta, com alguns papéis a atingirem mesmo novos máximos, como é caso da Somague, Cimpor e Lusomundo preferenciais, entre outros. </p>
<p> Para amanhã, operadores esperam que os papéis do Grupo Champalimaud tenham menos peso no volume e que o BTA estabilize em redor dos níveis de fecho de hoje. </p>
<p> &quot;Amanhã poderá ainda sentir-se algum movimento à volta do BTA e do BPSM, mas menor do que o de hoje. As reacções de hoje foram muito psicológicas, os investidores estão desiludidos com o dividendo proposto para o Totta, pois esperavam um valor superior&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;A evolução do resto do mercado está de certa forma dependente do fecho de hoje de Nova Iorque, mas o interesse deverá voltar a concentrar-se nos mesmos papéis, como Portugal Telecom (PT) e Cimpor, entre outros&quot;, adiantou. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="duZhZaRlPR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="JeqGPHvwLn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="aRUeDIpRbP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GQNJnfiJQM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="gYQsZWjNjw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>