<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-08" id="root" itemid="51649" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES ABREM SUBIR COM TELECOMUNICAÇÕES EUFÓRICAS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 8 Jan (Reuter) - O segmento accionista do Contínuo continua a mostrar forte sustentação em alta, com o sector das telecomunicações a liderar a euforia que se instalou no mercado e que levou já alguns papéis para novos máximos históricos, como é o caso da Telecel. </p>
<p> &quot;Os fundos e os bancos estão a antecipar a previsível subida para o ano, com base na boa performance da economia portuguesa e também no &apos;yield gap&apos; entre acções e abrigações&quot;, disse um dealer que não quis ser identificado. </p>
<p> Foram transaccionados, esta manhã, cerca de 1,2 milhões de acções, no montante de 4,5 milhões de contos (MC). </p>
<p> &quot;Há muita procura em papéis do sector das telecomunicações, especialmente em Telecel, que atingiu o máximo nos 11.689 escudos e se prepara agora para atacar os 12.000 escudos&quot;, disse um outro operador. </p>
<p> &quot;Os investidores confiam na Telecel, no seu futuro e no futuro das telecomunicações, pelo que, a par da PT, é sempre um papel a ter em carteira&quot;, disse outro operador. </p>
<p> Há, também, quem relacione a actual euforia na Bolsa nacional com a perspectiva de promoção de Portugal de mercado emergente para mercado europeu, no âmbito do Morgan Stanley Composit Index (MSCI). </p>
<p> O BTA está a destoar deste movimento em alta, transaccionando 157.887 acções, a caírem 13 escudos para 3.001, enquanto o BCP está estabilizado nos 2.095 escudos, com 112.300 acções. </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="eDYAiIFzcf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-08"></editdetail></code>
<code code="lFQGiavgAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-08"></editdetail></code>
<code code="MFKRuShWfh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-08"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="iBQdzZBqQZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-08"></editdetail></code>
<code code="LAolOgzZmH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-08"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-08"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>