<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-20" id="root" itemid="52715" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Limite 350 MC dívida externa não atingido. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 20 Fev (Reuter) - O limite de 350 milhões de contos (MC) de endividamento líquido externo previsto para 1997 poderá não ser esgotado, disse o presidente do Instituto de Gestão do Crédito Público (IGCP), Vitor Bento. </p>
<p> Adiantou que, em 1997, o privilégio por endividamento interno tem razões macroeconómicas e também está relacionado com o facto dos spreads de taxas face ao exterior terem encurtado. </p>
<p> &quot;Neste momento, é até provável que o (limite) endividamento externo não venha a ser esgotado (350 MC)&quot;, disse à Reuters. </p>
<p> &quot;É uma menor presença (nos mercados externos) e não a nossa exclusão porque continuamos a considerar o endividamento externo uma fonte alternativa de financiamento que aumenta a flexibilidade&quot;, explicou. </p>
<p> Em 1996, o endividamento líquido externo ascendeu a 320 MC. </p>
<p> &quot;(Privilégio emissões internas em deterimento externas) tem a ver com o facto da gestão da Dívida Pública não poder ser vista só como a gestão de um balanço empresarial&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Por um lado, tem implicações claras macroeconómicas e nós não temos nenhuma necessidade de produzir influxos &apos;administrativos&apos; de moeda estrangeira pois há muita liquidez disponível no mercado doméstico, as reservas cambiais são confortáveis e a Balança de Pagamentos está equilibrada&quot;, explicou. </p>
<p> &quot;Por outro lado, havendo liquidez interna disponível, também do ponto de vista macroeconómico, não há nenhuma necessidade de aumentar essa disponibilidade de liquidez e, pelo contrário, é até útil que a gestão da Dívida Pública contribua para a sua absorção&quot;, disse o presidente do IGCP. </p>
<p> &quot;(Além das razões macroeconómicas), fruto da credibilidade que fomos ganhando, os diferenciais de taxas de juro (com exterior) que hoje se apresentam já não são tão preocupantes quanto no passado&quot;, afirmou. </p>
<p> Desde Janeiro de 1996, a cedência do Banco de Portugal (BP) caiu 200 basis points (bp) para os actuais 6,50 pct e a yield das OT a 10 anos caiu de 9,68 pct para 6,64 pct actuais, com o spread desta maturidade para o Bund a descer de 370 bp para cerca de 121 bp, depois de terem já tocado os 80 bp. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="mCROfasiMB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-20"></editdetail></code>
<code code="njtjnDNxNv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-20"></editdetail></code>
<code code="TchfleNhxk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="OhAfUhBwEg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-20"></editdetail></code>
<code code="ZMZUnBvqHp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-20"></editdetail></code>
<code code="jTacEKxXMr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>