<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-21" id="root" itemid="52745" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções abrem calmas, apatia pode manter-se. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 21 Fev (Reuter) - As acções do Contínuo abriram mistas e a liquidez no cash a somar dois milhões de contos com operadores a preverem uma sessão apática,existindo,porém, alguma expectativa quanto à abertura de Nova Iorque e ao facto de hoje ser o último dia de negociação do Futuro PSI20 de Fevereiro. </p>
<p> &quot;O mercado está calmo e poderá fechar esta sexta-feira sem fortes movimentos&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Existe, porém, alguma expectativa quanto à abertura de Nova Iorque e o que fará o Futuro sobre o PSI20 de Fevereiro neste último dia de negociação&quot;, acrescentou. </p>
<p> A queda da Sonae Investimentos para 5.600 escudos está a afectar negativamente o índice PSI20. </p>
<p> Destaque, na sessão de hoje, para a forte subida da Soares da Costa até aos 1.750 escudos, mais 12 pct que ontem. </p>
<p> Notícias hoje da Imprensa, que foram desmentidas, referiam o interesse da Teixeira Duarte em adquirir a Soares da Costa. </p>
<p> Operadores afirmaram que alguns investidores continuam a apostar na Soares da Costa convictos de que uma operação deste género estará reservada para a construtora cotada. </p>
<p> A Soares da Costa tem uma capitalização bolsista de cerca de 23 milhões de contos. </p>
<p> As acções preferenciais sem voto da Soares da Costa não realizaram qualquer negócio. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="jEagSMqcyc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-21"></editdetail></code>
<code code="lfApdbGUaM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-21"></editdetail></code>
<code code="gPGafPUwDV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-21"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="zJphBDGEAZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-21"></editdetail></code>
<code code="ylpxdEkACH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-21"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-21"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>