<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-10" id="root" itemid="51726" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> BP CORTA TAXA DE CEDÊNCIA EM 20 BP. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA 10 Jan (Reuter) - Esta é uma série de reacções ao corte da taxa de cedência do Banco Portugal (BP) em 20 basis points (bp) para 6,50 pct. </p>
<p> MARIO DIAS VIGÁRIO-MORGAN GRENFELL </p>
<p> &quot;Penso que este movimento do BP é bom e é em função da recente apreciação do escudo (contra o marco). É, de facto, preferível cortar taxas (repo) do que estar a intervir no mercado cambial a limitar a apreciação do escudo&quot;, disse. </p>
<p> ISABEL CABRAL-FINCOR </p>
<p> &quot;É um pouco surpresa e tem só a ver com esta subida do escudo. Até ao fim de Fevereiro há espaço para mais um corte de cedência e, nessa altura, eventualmente da absorção&quot;. </p>
<p> JOSÉ CARLOS ANDRÉ, CHIEF-DEALER BCI </p>
<p> &quot;O mercado (monetário) para já não reagiu, mas porque tinha já caído muito de manhã. Depois da grande subida do escudo, mudei de opinião e hoje já esperava também um corte de taxas. Voltou a ser um corte cauteloso&quot;. </p>
<p> PAULO FERNANDES-BANCO INTERNACIONAL DO FUNCHAL </p>
<p> &quot;À partida o corte da taxa de cedência do BP vem em conformidade com os movimentos das taxas de juro desta manhã. Mantendo a absorção, o BP está a tentar parameterizar as taxas de juro para evitar volatilidade. O natural deveria ser uma derrapagem do escudo, mas acredito que o escudo se vai manter forte. O movimento de hoje do BP consolida a ideia de que as taxas vêm para baixo, e, por isso, o escudo se manterá forte nos próximos tempos&quot;. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="JHPvAJJtWO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-10"></editdetail></code>
<code code="JULtHaVljJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-10"></editdetail></code>
<code code="fSYfgqMyWH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-10"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="vklrbvxMLF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-10"></editdetail></code>
<code code="gBSdcMrfsY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-10"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-10"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>