<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-30" id="root" itemid="54359" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções fecham nos máximos com liquidez astronómica. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo e os Futuros sobre os PSI20 fecharam novamente em alta, com os índices nos máximos do ano, depois de terem recuado ligeiramente após a divulgação do PIB americano, mas o facto da Bolsa de Nova Iorque ter ganho fôlego voltou a impulsionar os principais papéis. A liquidez no cash a atingir o valor &apos;astronómico&apos; de 18,4 milhões de contos. A transacção das acções da Portugal Telecom (PT) que não passou, na sua maioria, de &apos;lavagem&apos; de dividendos, representou 45 pct do total negociado. Destaque também para os máximos de alguns papéis do sector da banca, nomeadamente BCP, BPI e BESCL, este última a reagir bastante bem à forte subida do lucro líquido consolidado do primeiro trimestre. A recuperação das acções da Cimpor, que subiram 10 pct num mês, também é de assinalar. Os bons fundamentais, a entrada de Portugal no MSCI Europe e dividendo têm suportado a Cimpor. </p>
<p> Operadores disseram que tendência o mercado na sexta-feira, depois do feriado de amanhã, está dependente da evolução da Bolsa de Nova Iorque, mas o sentimento &apos;bullish&apos; mantém-se. </p>
<p> &quot;Tudo depende do que fizer Nova Iorque hoje e amanhã (porque não é feriado). O sentimento positivo mantém-se. Vamos esperar para ver&quot;, disse uma operadora. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="tqxKJAJmGi">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code>
<code code="plsKSkPYpn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code>
<code code="tHlGSCTDhw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="gKigHOBriG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code>
<code code="ysRvSeejqP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-30"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>