<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-04" id="root" itemid="50944" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> LEILÃO OT/FEV/06 PREVÊ-SE CONSOLIDAR MÍNIMOS SEMPRE. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> Por Sérgio Gonçalves LISBOA, 4 Dez (Reuter) - O leilão de OT/Fev/96/06 de hoje deverá consolidar as taxas mínimas de sempre que atingiu no secundário, havendo unicamente a dúvida sobre se a TMP se estabelecerá abaixo ou acima dos 6,85 pct, disseram analistas. </p>
<p> &quot;Os 10 milhões de contos (MC) devem ser todos colocados e os bids vão andar em redor dos 6,85 pct e talvez possam ir a um nível máximo de 6,88 pct&quot;, disse um director. </p>
<p> &quot;Pode haver perfeitamente ofertas abaixo dos 6,85 pct e a única dúvida é se a taxa média ponderada (TMP) sai abaixo ou acima deste patamar&quot;, referiu uma analista. </p>
<p> No último leilão (5 Novembro), o Tesouro colocou 10 milhões de contos (MC) de OT/Fev/96/06 à TMP de 7,56925 pct, a máxima foi 7,57 pct e a mínima 7,56 pct. </p>
<p> As OT/Fev/06 fecharam ontem, no Contínuo, nos 11.758 escudos, ou seja uma yield de 6,85 pct e um spread de menos um basis point (bp) contra os Bonos/Fev/06. </p>
<p> O Tesouro propõe-se colocar hoje 10 MC, sem contar com a tranche de cerca de 33 pct reservada aos Operadores Especializados em Valores do Tesouro (OEVT), de OT/Fev/96/06. </p>
<p> &quot;Dada a subida dos periféricos, que não é alheia à aposta na convergência para a Moeda Única (MU) e que também antecipa cortes de taxas em Itália e Espanha, o risco de comprar Portugal (10 anos) nestes valores não é muito grande&quot;, referiu um corretor. </p>
<p> &quot;Portugal não está alheado desses dois movimentos, ou seja, se Espanha pode convergir para a MU, Portugal está melhor preparado e, se o Banco de Espanha (BE) pode cortar taxas, a breve trecho, o espaço de corte do Banco de Portugal (BP) não é menor&quot;, disse. </p>
<p> &quot;O facto de os 10 anos nacionais estarem abaixo da cedência do BP (6,90 pct) é a prova qde ue há uma grande convicção que, ainda antes do fim do ano, vamos ver um novo alívio da nossa política monetária&quot;, disse o segundo. </p>
<p> &quot;A subida do dólar também ajuda as OT a 10 anos, não só pelo alívio de tensões nas moedas periféricos com impacto positivo no escudo, mas também porque beneficia directamente o segmento longo dos BTP (Itália) e Bonos (Espanha)&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;Pode haver receio dos nacionais em se exporem muito nestas taxas historicamente baixas. Mas os estrangeiros que estão a entrar em Itália e Espanha, devido à diferença de fundamentais favorável a Portugal, podem perfeitamente querer entrar nestas OT pois o spread é quase nulo face aos Bonos&quot;, disse o primeiro. </p>
<p> &quot;O montante em leilão é metade do que o normal, o que prova o desafogo do Tesouro e também reforça a possibilidade do mercado absorver os 10 MC&quot;, referiu. </p>
<p> &quot;Não é de afastar que apareça um bid mais agressivo para rapar o leilão. Os 10 MC devem ser facilmente colocados&quot;, concluiu. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035 (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="dIjamhhqFw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-04"></editdetail></code>
<code code="ELylrmuOcO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-04"></editdetail></code>
<code code="sEtPlHQYVK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-04"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="PobxPzIppv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-04"></editdetail></code>
<code code="RLUKWglPGV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-04"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-04"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>