<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-10" id="root" itemid="52469" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> GOVERNO CRIA PROGRAMA DE APOIO JOVENS EMPRESÁRIOS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 10 Fev (Reuter) - O Governo vai apresentar, na quarta-feira, um programa de apoio a jovens empresários que tem por objectivo o apoio a projectos que visem a criação, expansão e modernização de empresas detidas maioritariamente por jovens empresários, revelou a Secretaria de Estado da Juventude. </p>
<p> &quot;O Sistema de Apoio a Jovens Empresários (SAJE) compreende um conjunto de apoios a fundo perdido, instrumentos financeiros e infra-estruturas de apoio que podem revestir as seguintes formas: subsídios a fundo perdido para investimento ou para a criação de postos de trabalho, capital de risco, empréstimo bancário, garantia mútua e ninho de empresa&quot;, refere o Governo. </p>
<p> A apresentação deste programa será feita pelo primeiro ministro António Guterres, durante um encontro com a Associação Nacional de Jovens Empresários (ANJE). </p>
<p> &quot;Os projectos candidatos a incentivos não podem exceder um investimento de 100.000 contos em capital fixo, devem demonstrar a sua viabilidade económica-financeira e ter sido iniciada a realização de capital há pelo menos 12 meses da data de apresentação de candidaturas&quot;, acrescenta a Secretaria de Estado da Juventude. </p>
<p> As candidaturas ao SAJE devem ser feitas por empresas maioritariamente detidas por jovens entre os 18 e 35 anos. </p>
<p> Apoiam o SAJE as seguintes instituiçôes financeiras: Banco Português de Negócios, Banco Totta e Açores, Banco Pinto e Sotto Mayor, Crédito Predial Português, Banco Mello, Banco Espírito Santo, Banco Comercial Português, Banco Cisf, Banco Português do Atlântico e Banco de Fomento e Exterior. </p>
<p> Apoiam ainda o Banco Borges e Irmão, o Banco Nacional Ultramarino, a Caixa Central de Crédito Agrícola Mútuo, a Caixa Geral de Depósitos, o Finibanco, o Norpedip e o Sulpedip e a SPGM-Sociedade de Investimento. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="vfLcqbRcei">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="nesQATwdTK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="iCrcHEHqEf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="jXMxVcPslE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="VukwRejUnB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-10"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>