<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-04" id="root" itemid="50251" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> BP COM ESPAÇO PARA BAIXAR TX ABSORÇÃO P/ 6,50 PCT. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 4 Nov (Reuter) - O Banco de Portugal (BP) tem espaço para baixar a sua taxa de absorção em 30 basis points para 6,50 pct e pode fazê-lo já hoje, quando anunciar as condições para o próximo período de reservas, disseram operadores. </p>
<p> &quot;Se a taxa de remuneração dos Títulos de Depósito (TD) baixou (40 basis points) para 6,30 pct, que é uma taxa trimestral, não faz sentido a taxa de absorção continuar 50 basis points acima&quot;, disse o chief-dealer de um banco nacional. </p>
<p> Dealers disseram que a entrada hoje no mercado de 311,146 milhões de contos do vencimento de TD pode levar à queda das taxas e tornar a absorção mais importante do que a de cedência. </p>
<p> De um grupo de sete operadores contactados, apenas um considera improvável um corte da taxa de absorção hoje, explicando que existe alguma procura de fundos, para já sem explicação, a curto prazo. </p>
<p> Os outros operadores esperam uma descida da taxa de absorção para a casa dos 6,50 pct, alegando que o mercado já descontou um corte dessa ordem de grandeza. </p>
<p> &quot;Há espaço e há essa expectativa, que já está interiorizada na estrutura de taxas&quot;, disse uma operadora. </p>
<p> &quot;Penso que a expectativa mais comum para a descida da taxa de remuneração dos TD era para os 6,50 pct (contra 6,70 pct antes). Isso (maior corte para 6,30 pct) pode ser uma indicação para esperar hoje um corte na taxa de absorção, uma vez que o BP se mostrou mais arrojado do que se esperava&quot;, acrescentou esta operadora, que não quis ser identificada. </p>
<p> Adicionalmente, dealers referem que a entrada dos 311,146 milhões de liquidez no mercado pode induzir as taxas no sentido da baixa, uma vez que o mercado deixará, tendencialmente, de estar deficitário de fundos para passar a estar excedentário. </p>
<p> &quot;Se o mercado ficar excendentário, a taxa de absorção tende a ser mais importante e a ser a referência do mercado, em vez da taxa de cedência&quot;, disse um operador, acrescentando que isso deverá aplicar-se sobretudo às operações de curto prazo. </p>
<p> &quot;Nos prazos mais longos, as taxas que existem agora já descontam um corte da taxa de absorção e, portanto, para mais ajustamentos, tem que haver mais cortes de taxas directoras&quot;, acrescentou. </p>
<p> Fonte do banco central disse recentemente à Reuters que o anúncio de todas as condições do mercado, ou seja, as taxas de cedência regular, absorção regular e cedência diária de emergência, passará a ser feito no final do período precedente àquele a que respeitam. </p>
<p> Acrescentou que esta medida entrará em vigor apenas quando houver alteração de alguma daquelas taxas. </p>
<p> Actualmente, apenas a taxa e o montante da cedência são anunciados no final do período anterior. </p>
<p> A taxa de cedência do Banco de Portugal está em 7,00 pct, a taxa de absorção regular em 6,80 pct e a taxa de cedência diária de emergência em 9,00 pct. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-3113126. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="VPDmtbaGkB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-04"></editdetail></code>
<code code="tpcraQHkif">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-04"></editdetail></code>
<code code="BVUJGfvums">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-04"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="PSrRiDOCJY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-04"></editdetail></code>
<code code="GmUtJdAMYG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-04"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-04"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>