<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-07" id="root" itemid="56824" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> RPT-Acções sobem fortemente, banca atinge máximos. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1045 TMG - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)abriram em forte em alta, com a banca a destacar-se, atingindo máximos históricos, influenciada por uma recomendação do BPI sobre o sector, afirmaram dealers. O fecho de Nova Iorque em alta e a firmeza do dólar também estão a ajudar o mercado. Ao contrário do que o mercado esperava, as acções da Inparsa não reagiram em queda ao aumento de capital social, valorizando-se mais de três pct, atingindo o máximo de sempre nos 3.980 escudos. Operadores disseram que se Nova Iorque abrir positiva o optimismo é para se manter. </p>
<p> *Índice PSI-20 (.PSI20)sobe 1,20 pct para 8.295,45 pontos *Futuro PSI20 Ago97 (PSI20Q7)sobe 98 pontos para 8.285 *Futuro PT Ago97 (PTCOQ7)sobe 53 pontos para 7.506 *BCP sobe 61 escudos p/3.750. Negociadas 312.874 *BPSM sobe 205 escudos p/2.745. Negociadas 310.477 *Banco Mello sobe 175 esc p/1.666. Negociadas 286.250 *EDP sobe 52 escudos para 3.220. Negociadas 215.365 (segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 7 Ago (Reuter) - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)seguiam em forte alta, com a ebulição sentida na banca a atirar os índices para novos máximos, animada pela recomendação do BPI para o sector. </p>
<p> O documento do BPI sobre o sector foi influenciado pelos bons resultados obtidos pela banca no semestre, que levaram à revisão em alta dos lucros futuros. </p>
<p> A maioria dos analistas reviu em alta os resultados para este sector, depois da boa performance apresentada nos primeiros seis meses de 1997. O excelente andamento da economia portuguesa e a consequente queda das taxas de juro também ajudam o sector. </p>
<p> O BPSM atingiu o máximo nos 2.830 escudos, o BCP nos 3.800 escudos, o Banco Mello nos 1.690 escudos, o BTA nos 3.810 escudos e o BPI-SGPS nos 4.180. </p>
<p> A liquidez no cash esta em perto de 11 milhões de contos. </p>
<p> A sessão de hoje também está a ser marcada por outro máximos como o da Mundial Confiança, Efacec, Engil-SGPS e Império. </p>
<p> Dealers disseram que o movimento de alta da Inparsa-SGPS é para continuar, suportado pelas perspectivas futuras nas áreas da indústria e das telecomunicações e, pontualmente hoje, pela subida do mercado em geral. </p>
<p>      ---Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="nhWmwFFMYh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code>
<code code="BTChizJmOZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code>
<code code="XABcFzNUyM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="LxnTMwGKpe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code>
<code code="WEuXhjdTEf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-07"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>