<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-23" id="root" itemid="55614" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem em queda, algum &apos;profit-taking&apos;. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 23 Jun (Reuter) - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e PT seguiam em queda, e a liquidez no cash a somar perto de seis milhões de contos, dos quais de 50 pct referentes às acções Electricidade de Portugal (EDP). </p>
<p> &quot;O mercado está sem fortes interesses, as compras não são muitas e a vontade de realizar mais-valias leva à queda dos principais papéis e que mais se valorizaram&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Penso que a sessão de hoje vai ser calma e sem histórias extraordinárias para contar&quot;, afirmou outro operador. </p>
<p> As acções da EDP variaram hoje entre 3.300 e 3.350 escudos, estando, neste momento, a caírem 30 escudos para 3.320. </p>
<p> As acções do Banco Pinto &amp; Sotto Mayor (BPSM) voltam a registar bastante liquidez, com o preço sustentado acima dos 1.400 escudos. </p>
<p> A expectativa de bons resultados para esta instituição do Grupo Champalimaud é a principal razão apontada pelos operadores para o interesse que este papel tem registado, atirando-o para máximos sucessivos. </p>
<p> A 20 de Junho, o BPSM atingiu o máximo de sempre nos 1.430 escudos. </p>
<p> As acções do BCP estão a negociar nos 3.300 escudos, 200 escudos abaixo do máximo do ano. </p>
<p>     Recentemente, a Schroders Securities afirmava que as acções </p>
<p> do BCP apresentam um prémio de oito pct acima da média do </p>
<p> sector, mas estavam sete pct abaixo da média da banca espanhola, </p>
<p> tendo em conta o preço de 3.450 escudos. </p>
<p>      ---Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ACstXSmMmi">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code>
<code code="DvrHXxLOxo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code>
<code code="vEMNGmlmtm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="SKOcIXDZHt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code>
<code code="nFTcoWpDUm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-23"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>