<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-27" id="root" itemid="54986" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> OT-Futuros em alta, cash calmo após leilão OT/Mar/02. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1041 TMG - As OT seguiam com os Futuros em alta e o cash (0#PTTSY=IN) calmo, após o leilão de OT/Mar/02 ter saído dentro do previsto, prevendo-se que os 10 anos continuem com um spread ligeiramente acima dos 50 bp contra o Bund e que a curva apresente franco suporte até à zona média, disseram dealers. *Futuro Jun7 (BDPOTM7)sobe 0,09 pontos para 108,88 *OT/Fev/07 (MEOG) 101,10 (101,10), yield 6,46% (6,46) *Spread OT/Fev/07 e Bund/Jul/07 53 bp vs 54 bp fecho *Spread OT/Fev/07 e Bonos/Mar/07 -14 bp vs -17 bp fecho *IGCP coloca 20,625 MC OT/Mar/02, TMP 5,786933% vs 6,1998% *Escudo 101,02/05 por marco contra 101,13/15 no fecho ontem (Segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA 27 Mai (Reuter) - As OT seguiam com os Futuros em alta e com o cash calmo e sustentado até à zona média, não se prevendo grande volatilidade, pelo menos, até à abertura dos Treasuries, disseram dealers. </p>
<p> &quot;Os Futuros estão firmes e vão seguir com uma variação estreita até à abertura dos EUA. Os 10 anos vão monitorizar os Bund, ligeiramente acima dos 50 bp(vs 10 anos)&quot;,disse um dealer. </p>
<p> &quot;Nos 10 anos, há que clarificar a questão francesa, quem vai substituir Juppé (candidato primeiro-ministro) e esperar pelos Treasuries. Ninguém abre posições&quot;, disse um corretor. </p>
<p> &quot;O leilão a cinco anos (OT/Mar/02) saiu dentro do esperado, mostrou alguma prudência dos clientes finais, a TMP colou aos 5,80 pct e o IGCP só a colocar parte&quot;, referiu um director. </p>
<p> &quot;No MEOG estava-se a fazer a taxas mais baixas, mas o leilão não provocou grandes vendas. Esta é uma maturidade que não tem muito por onde cair&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;Os swaps descerem um pouco hoje, os spreads das OT/Mar/02 para Espanha estão largos e daí não esperar que os preços destas (OT/Mar/02) caiam&quot;, disse outro corretor. </p>
<p> No MEOG, as OT/Mar/02 estão a fazer-se a 99,99 escudos, ou seja uma yield de 5,75 pct, ou seja um spread de seis basis points (bp) acima dos Bonos/Fev/02. </p>
<p> Os swaps a cinco anos aliviaram hoje quatro bp para 5,80/5,85 pct. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="NoPYCUUZSO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-27"></editdetail></code>
<code code="yrJYirAghn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-27"></editdetail></code>
<code code="TMBJIwKBwJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-27"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="QFMkLHbkXi">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-27"></editdetail></code>
<code code="QCxHgCzjHZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-27"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-27"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>