<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-14" id="root" itemid="56186" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário abre calmo, pode ajustar mais em baixa. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 0920 TMG - O mercado monetário do escudo abriu calmo, com as taxas próximas do nível do fecho de sexta-feira. Dealers admitem que o mercado possa ajustar um pouco mais em baixa, em particular nos prazos do cash mais longos, como foi hoje o caso do ano, mas mais em função da evolução dos mercados internacionais. Os derivados estão para já bastante apáticos e apenas os vencimentos mais próximos estão ligeiramente abaixo do fecho de sexta-feira. * Tom/next em 5,65/5,70 pct, semelhante ao fecho de sexta * Prazo 30 dias em 5,66/5,72 pct vs 5,64/5,74 pct sexta-feira * IGCP diz não coloca nada leilão BT 182 dias, antes TMP 5,51% * Futuro Lisbor (0#LBO:)Set/97 sobe 0,02 para 94,62 * INE divulga IPC Junho 1000 TMG, prevista -0,1 a +0,3 pct * BP cortou taxas 30 bp, cedência em 5,7% e absorção em 5,4% </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 14 Jul (Reuter) - O mercado monetário do escudo abriu calmo, sem fortes oscilações face aos níveis mais baixos a que fechou na sexta-feira, que se seguiu ao corte de taxas surpresa do Banco de Portugal em 30 basis points, mas pode ainda ajustar um pouco mais em baixa, disseram operadores. </p>
<p> &quot;O mercado está para já bastante calmo, admito que possa ajustar um pouco ainda em baixa, mas fica mais à mercê dos mercados internacionais&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Tem que se ter em conta (na evolução das taxas) que talvez agora nem tão cedo se volte a ter cortes de taxas, pelo menos vai-se esperar pela próxima inflação (de Julho)&quot;, disse outro operador. </p>
<p> O Tesouro não colocou hoje nada no leilão de bilhetes do Tesouro a 182 dias, o que os operadores justificaram com o facto de os bancos terem apresentado taxas elevadas face às pretenções do Instituto de Gestão de Crédito Público. </p>
<p> &quot;Com este corte do Banco de Portugal, o IGCP vai novamente atirar as taxas para baixo. Provavelmente, hoje os bancos foram com propostas (para os BT) acima do que o IGCP queria pagar&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Ao IGCP interessa dar um sinal inequívoco de que quer taxas baixas no leilão hoje das obrigações, o que não era compatível com taxas nos BT pouco &apos;agressivas&apos;&quot;, disse outro dealer. </p>
<p> &quot;A não colocação de BT é uma forma eficiente de transmitir essa mensagem&quot;, acrescentou. </p>
<p> O IGCP não deu indicação do nível da procura, ao contrário do que é habitual fazer quando não há colocação. </p>
<p> A anterior taxa média dos BT a 182 dias saiu a 5,51 pct. </p>
<p> O IGCP leiloa hoje obrigações do Tesouro a três, cinco e 10 anos, cada leilão de 15 milhões de contos, mais até 33 pct para os &apos;market makers&apos;. </p>
<p> No cash, os três meses estão hoje em 5,60/5,65 pct, os seis meses em 5,50/5,55 pct e os 12 meses em 5,31/5,35 pct. A principal diferença é no ano, que sexta estava em 5,30/5,38 pct. </p>
<p> Nos FRA, o Set+3 está em 5,36/5,41 pct, o Dez+3 em 5,09/5,14 pct, o Mar+3 em 4,93/4,98 pct e o Jun+3 em 4,89/4,94 pct, preços virtualmente iguais aos do fecho de sexta-feira. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="suDGsJJwet">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code>
<code code="caVqAVgXxC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code>
<code code="XjtHOkmPSg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="mpuVBYyqJv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code>
<code code="snNOKrGuvq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>