<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-28" id="root" itemid="52130" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ESTADO RECUPERA 110 MC DÍVIDAS FISCO. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> S.Franco. LISBOA, 28 Jan (Reuter) - As regularizações de dívidas ao fisco, no âmbito do &apos;Plano Mateus&apos;, tinham atingido os 110 milhões de contos (MC) até ao final do dia de ontem, disse o ministro das Finanças, António de Sousa Franco. </p>
<p> O ministro, que falava num encontro com jornalistas, acrescentou que não vai ser alargado o prazo para a regularização de dívidas, que termina a 31 de Janeiro. </p>
<p> &quot;Na próxima sexta-feira, 31 de Janeiro, termina o prazo legal, que não será prorrogado, para requerer a regularização de dívidas fiscais ao abrigo do Decreto-Lei 124/96&quot;, disse o ministro, em declarações à imprensa. </p>
<p> &quot;Tem havido, em particular nos últimos dias, uma grande afluência. Ontem (27 de Janeiro), praticamente 78 mil contribuintes, com montantes de dívidas correspondentes a mais de 110 milhões de contos, dos quais mais de 24 MC a pronto pagamento, já tinham aderido ao processo&quot;, acrescentou Sousa Franco. </p>
<p> O ministro salientou que a intenção de regularização de dívidas pode ser feita entregando apenas um requerimento até ao fim do prazo, podendo também ser enviado pelo correio. </p>
<p> &quot;É muito simples, basta apresentar um requerimento em que a identificação do contribuinte se faz e a escolha do sistema de pronto pagamento ou a prestações, tudo o resto pode depois ser instruído junto da administração fiscal&quot;, referiu. </p>
<p> &quot;Por outro lado, os contribuintes que possam ter dificuldade em entregar o requerimento nas repartições de Finanças, poderão enviá-lo por correio azul com data de 31 de Janeiro&quot;, acrescentou. </p>
<p> Sousa Franco realçou que se trata de um regime de excepção e que, para quem não adira a este sistema, passará a aplicar-se a lei vigente. </p>
<p> &quot;Este é o último momento e único momento para regularizar dívidas fiscais. A Assembleia da República e o Governo, ao o fazerem, tiveram em conta que é muito importante, para fazer cumprir a Lei, como nós vamos fazer daqui para o futuro, que os contribuintes tenham a possibilidade de resolver as suas situações de dificuldade&quot;, disse Sousa Franco. </p>
<p> &quot;Quem não entrar neste sistema sofrerá naturalmente a plena e rigorosa aplicação da lei. Os processos de execuções fiscais vão prosseguir e vão prosseguir com rigor, diferentemente do que aconteceu enquanto este processo esteve a decorrer&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;O que a lei dispõe acerca da transferência da titularidade e da gestão de empresas por razões de dívida, da efectivação da responsabilidade com outros devedores subsidiários, da participação ao Ministério Público sempre que haja indícios de que hajam sido cometidos crimes fiscais, agora vai ser cumprido completamente quanto aos contribuintes que não estejam em dia&quot;, referiu Sousa Franco. </p>
<p> Sousa Franco disse que não faz previsões sobre o montante total que espera arrecadar até ao dia 31 de Janeiro. </p>
<p> Questionado sobre o regime dos clubes de futebol, o ministro disse que não há excepções. </p>
<p> &quot;Os clubes de futebol estão na mesma situação de quaisquer outros contribuintes e eu acharia bem que aderissem porque, como já disse, é a única e última oportunidade que têm para pagar as suas dívidas, eles como os outros&quot;, afirmou Sousa Franco. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="pkUjHuFRUh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-28"></editdetail></code>
<code code="WOcjkIcjuU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-28"></editdetail></code>
<code code="nIIjHpZuDY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-28"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DrDxpfXaqz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-28"></editdetail></code>
<code code="CrmaeenbLL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-28"></editdetail></code>
<code code="EhmQxMPerT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-28"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-28"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>