<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-09-06" id="root" itemid="48709" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> SEIS FERIDOS EM EXPLOSÃO ESCOLA FUNDÃO - TSF. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 6 Set (Reuter) - Seis feridos, todos adultos, três dos quais em estado grave, é o balanço de uma explosão ocorrida, esta manhã, na Escola Básica do Fundão, anunciou a TSF. </p>
<p> Segundo um jornalista da Rádio F, do Fundão, citado pela TSF, a explosão foi provocada por uma bomba, embora a GNR local não tenha confirmado essa informação. </p>
<p> &quot;Um estrondo enorme ouvido em toda a cidade, a escola do Fundão estava em pleno funcionamento, contam-se seis feridos, três em estado grave, todos funcionários da escola&quot;, foi, assim, que Pedro Anderson, jornalista da Rádio F, relatou o acontecimento à TSF. </p>
<p> &quot;Os bombeiros dizem tratar-se de um engenho explosivo, mas para já a GNR do Fundão não confirma, diz apenas que a brigada de minas e armadilhas vai para o local&quot;, acrescentou. </p>
<p> Segundo a mesma fonte, duas chamadas telefónicas anónimas foram feitas para a escola, antes da explosão. </p>
<p> Não há crianças feridas, disse a mesma fonte. </p>
<p> Além dos danos provocados no edifício, designadamente no rés-do-chão que ficou totalmente destruído, oito viaturas estacionadas no local foram igualmente afectadas pela explosão. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="TXhzTuadEc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-06"></editdetail></code>
<code code="QWksiLLlZu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-06"></editdetail></code>
<code code="GAvsRNgsPx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-06"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="CjimQjWBZS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-06"></editdetail></code>
<code code="swmTKNllJM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-06"></editdetail></code>
<code code="zqqUYHAzGX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-06"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-09-06"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>