<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-31" id="root" itemid="56684" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções fecham subir, Grupo Champalimaud pode dominar. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)fecharam em alta no último dia para o fecho das carteiras dos bancos e das seguradoras com alguns papéis a atingiram novos máximos. Operadores disseram que, se Nova Iorque fechar a recuperar e se voltar a verificar o fenómeno dos últimos meses de entrada de liquidez na Bolsa no início de cada mês, o mercado nacional pode voltar a subir amanhã. </p>
<p> Dealers disseram, ainda, que os resultados do primeiro semestre do BPSM e Mundial Confiança saíram dentro das expectativas e apenas o BTA desiludiu algumas previsões mais optimistas. </p>
<p> Adiantaram que tudo depende da evolução do mercado em geral, mas não era de admirar que se retirassem mais-valias no BPSM e Mundial Confiança, porque os seus preços incorporam já os lucros divulgados. </p>
<p> &quot;Nos últimos meses temos assistido à entrada de dinheiro na Bolsa antes do final do mês e no início do seguinte (mês) e, se esse fenómeno se voltar a verificar, há espaço para subir&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Se Nova Iorque fechar a subir, vamos ter um novo estímulo, embora hoje o mercado tenha negociado completamente alheio à descida da Wall Street e à tendência mista da Europa, com Espanha e Londres a registarem quedas importantes. Era preciso fechar algumas carteiras&quot;, afirmou outro. </p>
<p> A liquidez no cash atingiu mais de 35 milhões de contos, dos quais 50 pct referentes às transacções de BCP e Portugal Telecom (PT). </p>
<p> As acções da EDP fecharam em queda, em contra-ciclo com o mercado, atingindo o mínimo nos 3.151 escudos. O consórcio que a EDP integrava não ganhou a aquisição da empresa eléctrica brasileira da Bahia, Coelba, a qual foi comprada pelo consórcio liderado pela espanhola Iberdrola. </p>
<p> A EDP tem sido influenciada negativamente por diversos factores, como o prémio face à Endesa, a pequena participação no terceiro operador de telemóveis, a necessidade de baixar tarifas e a entrada na Bolsa de perto de mais 60 milhões de acções em meados de Setembro, disseram analistas. </p>
<p> A transacção hoje de um pct do capital do BCP num só bloco de 1,5 milhões de acções, deveu-se, segundo um responsável do Grupo BCP/Atlântico, a um rearranjo de carteira de institucionais não-residentes. </p>
<p> No total, mudaram de mãos cerca de 1,8 pct dos 150 milhões de contos de capital social do BCP. </p>
<p> O BCP, BPSM, Sonae Indústria, Inparsa, Cimpor, Império e Portucel atingiram hoje novos máximos históricos. </p>
<p> A Portucel atingiu o máximo nos 1.600 escudos, após o anúncio de subida dos preços da pasta em 20 ecu para 510. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="AqosKOlNcD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="ScKjstSllS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="xGcqiVcpQe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="xKrNLEpBAJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="duaCoBivok">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-31"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>