<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-14" id="root" itemid="56992" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> INSTANTANEO-IPC mensal Jul 97 com variação nula. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA 14 Ago (Reuter) - Esta é uma reacção imediata ao Índice de Preços no Consumidor (IPC) de Julho de 1997, cuja variação mensal foi nula, colocando a homóloga em 1,7 pct e a média anual em 2,7 pct contra, respectivamente, -0,3 pct, 1,8 pct e 2,9 pct em Junho de 1997. </p>
<p> ISABEL COSTA, BANCO FINANTIA: </p>
<p> &quot;Este IPC (de Julho) torna mais viável o objectivo do Governo (IPC médio de 2,25 a 2,5 pct). Dependendo dos próximos meses até pode ser (IPC médio) à volta de 2,1 ou 2,2 pct e, quanto ao Banco de Portugal (BP), mantém o espaço para cortes de taxas, mas não sei se será já este mês, dependendo muito do mercado cambial&quot;. </p>
<p> JORGE FERRAZ, IMF-Informação de Mercados Financeiros </p>
<p> &quot;É um número bom mas temo que seja artificial porque reflecte o fim do ciclo de influência por causa da doença das vacas loucas. É um número que aparece em contraciclo com o que se passa noutros países, nomeadamente na Alemanha. Penso que o Banco de Portugal vai olhar friamente para este número e vai esperar pela inflação do próximo mês (de Agosto), que acho que não vai ser um número tão simpático, porque estamos sujeitos a alguma inflação importada. Não penso que este mês o Banco de Portugal tenha espaço para cortar taxas devido também ao comportamento do mercado cambial (escudo a descer)&quot;. </p>
<p> PEDRO BRAZ TEIXEIRA, BANCO SANTANDER DE NEGÓCIOS PORTUGAL: </p>
<p> &quot;Num olhar imediato a alimentação terá sido responsável por este comportamento favorável da inflação. Este 2,7 pct (IPC médio), em termos genéricos, significa com grande probabilidade que, pela primeira vez, Portugal cumprirá o critério de Maastricht e, a partir daqui, devemos começar a cumprir esse com uma folga crescente&quot;. </p>
<p> ISABEL CABRAL, FINCOR: </p>
<p> &quot;Foi um número muito bom, melhor um pouco do que estávamos à espera, mas penso que em termos de taxas (de mercado) não vai ter grande impacto porque há ainda o receio de subida de taxas (repo) na Alemanha. Já havia uma expectativa que o BP não mexesse nas taxas tão cedo e, provavelmente, (o BP) vai esperar cerca de um mês, até para ver se desaparece esse medo de o Bundesbank subir a repo por causa da fraqueza do marco&quot;. </p>
<p> JOÃO LOURENÇO-SIEMCA </p>
<p> &quot;É um número bastante bom, embora dentro das expectativas, com a descida a explicar-se com a queda da rúbrica da alimentação. Deixa algum espaço para o Banco de Portugal equacionar uma descida de taxas, mas penso que não o vai fazer já na próxima semana devido à descida (do escudo) no mercado cambial. Mas abre de facto espaço para novos cortes de taxas, porque estamos com a inflação homóloga 0,1 pontos abaixo da espanhola e as taxas de cedência têm um diferencial muito maior (repo Espanha em 5,25 pct e de Portugal em 5,70 pct)&quot;. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ukDYKkMvpq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-14"></editdetail></code>
<code code="UenwGUzVBa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-14"></editdetail></code>
<code code="gNzOGnsvng">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DkBXAzBuDy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-14"></editdetail></code>
<code code="uXTLiHxiSN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-14"></editdetail></code>
<code code="apgdqCRfwz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>