<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-04" id="root" itemid="52997" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> IGCP não deve colocar nada leilão OT/Fev/07. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 4 Mar (Reuter) - A recente instabilidade dos periféricos vai levar os bancos a refugiarem-se em taxas elevadas no leilão de OT/Fev/07 hoje, prevendo-se que o Instituto de Gestão de Crédito Público (IGCP) não coloque nada dos 25 milhões de contos (MC) propostos, disseram dealers. </p>
<p> &quot;Com esta instabilidade que se instalou, o IGCP não deve colocar nada porque as taxas propostas vão subir bastante em relação ao último (leilão)&quot;, disse um director. </p>
<p> &quot;A maioria dos bancos deve ir ao leilão na casa dos 6,85 aos 6,95 pct, podendo até aproximar-se mais dos sete pct e, a estes níveis, o IGCP não aceita&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;Há poucas hipóteses do IGCP colocar qualquer montante&quot;, disse outro director. </p>
<p> No último leilão de OT/Fev/07, em 14 de Fevereiro, o IGCP colocou 6,8 MC à TMP de 6,6993 pct, a máxima foi 6,71 pct e a mínima de 6,67 pct. </p>
<p> As OT/Fev/07 fecharam ontem com uma yield de 6,76 pct ou seja um spread negativo de 19 basis points (bp) contra os Bonos/Mar/07 e um spread positivo de 123 contra os Bund/Mar/07. </p>
<p> O IGCP propõe-se colocar 25 MC, sem contar com a tranche de cerca de 33 pct reservada aos OEVT, de OT/Fev/07, podendo aquele montante ser estendido em 30 pct. </p>
<p> Segundo analistas e dealers, o recente alargamento dos spreads face aos Bund pode ser uma razão mais do que suficiente para o IGCP não querer colocar nada neste leilão. </p>
<p> Sexta-feira passada, o spread entre as OT e os Bund a 10 anos passaram de 115 bp, no início da manhã, para os 135 bp, no fecho, após terem tocado os 140 bp. </p>
<p> Estes spreads comparam com um mínimo histórico de 80 bp (medido com as OT/Fev/06) no final de Janeiro. </p>
<p> &quot;O mercado está a alargar spreads (contra a Alemanha) e isso não é favorável para o leilão&quot;, lembrou uma operadora. </p>
<p> &quot;O IGCP, se aceitar taxas de secundário, poderia estar a dar um sinal ao mercado que admitia estes níveis e, por isso, acho que não vai aceitar as taxas dos bancos&quot;, disse o segundo. </p>
<p> &quot;Aliás, o IGCP (ontem) não colocou nada dos BT (a 182 dias) e (hoje) deve fazer o mesmo com estas OT/Fev/07&quot;, concluiu. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="uNGHckxlcO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-04"></editdetail></code>
<code code="lcqGzAOxeE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-04"></editdetail></code>
<code code="eyzqOoFBIC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-04"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="ZNZUoeNxbs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-04"></editdetail></code>
<code code="nRfHflJZyL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-04"></editdetail></code>
<code code="hsGxnWcRwd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-04"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-04"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>