<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-14" id="root" itemid="50563" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> MONETÁRIO FECHA EM BAIXA, EXPECTATIVA SOBRE BP. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 14 Nov (Reuter) - O mercado monetário do escudo fechou com as taxas em queda, à espera que os dados favoráveis da inflação de Outubro sejam condição suficiente para a já há algum tempo esperada descida de taxas directoras do BP. </p>
<p> &quot;Nesta altura tenho uma razoável certeza de que o BP irá cortar taxas, com esta inflação e a reacção imediata do mercado em baixa&quot;, disse um chief-dealer, considerando que a taxa de absorção de fundos pode descer para os 6,50 pct. </p>
<p> &quot;A taxa de absorção tem agora um papel mais importante, talvez até mais importante do que a de cedência, por o mercado estar estruturalmente líquido&quot;, disse outro. </p>
<p> &quot;A taxa de absorção é mais referência para o curto prazo e, indirectamente, isso acaba por se contagiar aos prazos mais longos, o facto de o curto prazo se fazer mais próximo da taxa de absorção&quot;, acrescentou. </p>
<p> Nos prazos, os três meses estavam esta tarde em 6,72/6,75 pct, cerca de cinco basis points abaixo desta manhã. Os seis meses estão em 6,58/6,60 pct, contra 6,60/6,70 nas abertura. O prazo do ano está em 6,51/6,55 pct, cinco basis points abaixo do nível desta manhã. </p>
<p> O vencimento de Setembro de 1997 do futuro sobre a Lisbor subiu hoje 10 basis points para 93,81, com 115 contratos. </p>
<p> O vencimento de Junho de 1997 subiu 11 basis points para 93,80, com 29 contratos. </p>
<p> O futuro sobre a Lisbor efectuou um total de 219 contratos, ou sejam 21,9 milhões de contos. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="NTsUBePnwN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code>
<code code="jiXjAhKpIG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code>
<code code="MOwtgZqaAl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="fkKtFMMkTa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code>
<code code="YZTkRsWWDz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code>
<code code="bZxnwQtRCo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>