<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-12" id="root" itemid="52494" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES ABREM MISTAS, TELECEL AJUSTA APÓS LUCROS 96. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 12 Fev (Reuter) - As acções do Contínuo abriram mistas e a liquidez no cash a somar 2,4 milhões de contos (MC), sendo de salientar os máximos do BPSM, BCP e BPI-SGPS, numa sessão bastante condicionada por alguns interesses selectivos. </p>
<p> &quot;O mercado não está muito activo. Existem interesses selectivos em alguns papéis, como PT, BCP, BPSM, entre outros, mas nada de muito especial&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Não prevejo grandes movimentos até ao fecho, mas tudo depende da abertura de Nova Iorque&quot;, afirmou outro dealer. </p>
<p> O BPSM atingiu o máximo nos 1.325 escudos. </p>
<p> A maioria dos operadores contactados não adiantou quaisquer razões para a subida do BPSM nas últimas sessões, que tem atingido máximos sucessivos. </p>
<p> Desde o início do mês, ou seja em apenas sete sessões, o BPSM valorizou-se 14 pct. </p>
<p> &quot;Alguma coisa se passa. Não podem ser só as previsões dos resultados de 1996 (feitas em meados de Janeiro)&quot;, afirmou um dealer. </p>
<p> O BPSM prevê ter fechado o exercício de 1996 com um lucro líquido consolidado de 11,5 milhões de contos. </p>
<p> As acções da Portucel seguem bastante procuradas. </p>
<p> As acções da Portucel Industrial (PI) variaram hoje entre 1.065 e 1.075 escudos e dealers afirmaram que a procura que se tem verificado neste papel está relacionada com a reestruturação do sector da pasta e do papel. </p>
<p> As acções da PT acabam de quebrar os 6.000 escudos, caindo até aos 5.981 escudos, menos 124 escudos que no fecho de segunda-feira. </p>
<p> Operadores afirmaram que existe alguma realização de mais-valias na PT, mas o sentimento menos positivo da Telecel, após a divulgação do resultados de 1996, inferiores às estimativas mais optimistas, também está a afectar. </p>
<p> As acções da Telecel caíram até aos 12.550 escudos, mas há quem aposte numa descida abaixo dos 12.500 escudos. </p>
<p> As acções do BCP atingiram um novo máximo nos 2.340 escudos e, por outro lado, surgiram vendas na Cimpor, atirando o preço para os 3.800 escudos. </p>
<p> Mudaram de mãos 119.662 acções da Cimpor a cairem 50 escudos para 3.800. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="dNyIMauXKq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-12"></editdetail></code>
<code code="lMldwgyvfu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-12"></editdetail></code>
<code code="QgGnrbcdzP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-12"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="fxqLFxEjXl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-12"></editdetail></code>
<code code="qnNLergXZc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-12"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-12"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>