<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-11" id="root" itemid="53187" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Forte subida PT arrasta acções em alta. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 11 Mar (Reuter) - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 abriram em alta, seguindo os mercados externos e a forte valorização da PT, que deu impulso aos outros papéis, com a liquidez no cash a ultrapassar os quatro milhões de contos. </p>
<p> &quot;A PT é sem dúvida a &apos;estrela&apos; do mercado e vai continuar assim durante toda a sessão. A manutenção do primeiro lugar do ranking depende dos resultados que vão ser apresentados amanhã&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;No mercado começa-se a falar nos 53 MC para os resultados da PT em 1996 quando o consenso apontava para 52 MC&quot;, acrescentou. </p>
<p> A PT subiu hoje 2,8 pct para o máximo de sempre nos 6.580. </p>
<p> O volume transaccionado na PT representa 31,5 pct do total. Operadores disseram que a PT poderá alcançar brevemente os 6.600 escudos. Um estudo recente da SBC Warburg apontava para um &apos;price-target&apos; da PT nos 7.100 escudos. </p>
<p> Destaque, ainda, para o máximo do ano do BCP nos 2.510 escudos. </p>
<p> Os operadores contactados afirmaram que a subida do BCP também está relacionada com a valorização dos mercados externos. Em Nova Iorque, o BCP fechou ontem a 14,3/8 dólares. </p>
<p> A queda da Mundial Confiança, que já esteve a perder 8,5 pct, deve-se ao facto da maioria dos investidores ter antecipado resultados muito melhores do que os alcançados. </p>
<p> O lucro líquido consolidado da Mundial Confiança em 1996 subiu 20 pct para 4,22 MC. </p>
<p> O lucro individual da seguradora ultrapassou os três MC contra 1,7 MC em 1995. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="YToixQZhqH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code>
<code code="gSkQrSavHJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code>
<code code="cwewlgATKB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="NFnArNQVtT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code>
<code code="VPnYSJXkux">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>