<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-08" id="root" itemid="53789" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> IPC mensal de Março sobe 0,1 pct. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 8 Abr (Reuter) - Esta é uma série de reacções imediatas aos IPC de Março de 1997, mês em que os preços subiram 0,1 pct, colocando a inflação homóloga em 2,5 pct e a média anual em 3,2 pct. </p>
<p> Em Fevereiro último, o Índice de Preços no Consumidor (IPC) subiu 0,2 pct, o homólogo foi de 2,9 pct e o médio de 3,2 pct. </p>
<p> MARTIM AMARAL NETO, BANCO ESSI: </p>
<p> &quot;É a confirmação da ausência de tensões inflacionistas na economia. Aumenta o espaço de manobra para o BP cortar taxas, suportado ainda mais por um escudo forte e estável contra o marco, e o (banco central) deve cortar a cedência de 25 a 30 bp esta sexta-feira&quot;. </p>
<p> JORGE FERRAZ, Informação Mercados Financeiros (IMF) </p>
<p> &quot;Esta taxa homóloga surpreendeu-me, só a esperava em Abril ou Maio. Estamos no bom caminho para cumprir o critério dos preços imposto pelo Tratado de Maastricht. Suponho que neste momento deveremos estar a 0,3 pontos percentuais de cumprir o critério (a média das três inflações mais baixas da UE acrescida de 1,5 pontos). Para haver cortes de taxas de juro (BP) temos que esperar pelo final de semana para verificar se a taxa de câmbio do marco-escudo está sustentada abaixou ou em torno dos 100,50. Mesmo assim, espero que o BP corte as três taxas se o marco-escudo não estiver acima de 100,80&quot;. </p>
<p> JOÃO VERMELHO, ANALISTA DA CENTRAL DE INVESTIMENTOS </p>
<p> &quot;O valor da inflação de Marco é bastante bom e abaixo das nossas expectativas. Este valor pode ajudar o mercado accionista a sustentar uma tendência na subida, mas a evolução externa tem condicionado a evolução do mercado&quot;. </p>
<p> ISABEL COSTA, BANCO FINANTIA: </p>
<p> &quot;É uma inflação muito favorável. Acho que, em termos de inflação, o BP já deve ter espaço para reduzir taxas. Gostava de ver a evolução dos bens não-transaccionáveis, mas com estes valores (inflação) devem ter tido um comportamento bastante favorável em Março e reduzido face a Fevereiro (mês em que a taxa homóloga subiu 4,8 pct vs 5,1 em Janeiro). Isto vem melhorar as expectativas da inflação para o final do ano e, se evoluir como se espera ao longo dos próximos meses, podemos ficar abaixo dos 2,5 pct (limite máximo do IPC médio no final do ano previsto pelo Governo)&quot;. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="MlSZzYHaBE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="ndBvuqxMgJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="AgAevbGBkU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="ajeMVHBKGr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="HSIPCHWWDD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="hXyTDAqmbg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-08"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>