<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-29" id="root" itemid="52176" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES FECHAM A RECUPERAR, INVESTIDORES MAIS CALMOS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo fecharam com a maioria das cotações a recuperarem, mas a queda da Portugal Telecom (PT) e da Sonae Investimentos não deixaram os índices fecharem em alta. Operadores afirmaram que o mercado esteve de certa forma alheio à subida de Nova Iorque apesar de alguns papéis terem fechado em alta, como é caso da Cimpor. Investidores mostram alguma cautela, depois das evoluções sentidas nos mercados cambiais. A liquidez no cash atingiu 7,7 milhões de contos. </p>
<p> Para amanhã não se esperam grandes oscilações, sendo possível uma sessão idêntica à de hoje, disseram dealers. </p>
<p> &quot;Para amanhã não espero nenhuma novidade, mas tudo pode acontecer. Podemos seguir os outros mercados ou podemos mesmo manter a cautela das últimas sessões&quot;, disse um dealer. </p>
<p> Dealers disseram que amanhã se poderão sentir algumas movimentações à volta das acções da A.Silva &amp; Silva e da Somague, caso a Comissão de Mercado de Valores Mobiliário levante a suspensão da negociação das duas empresas. </p>
<p> As empresas já emitiram um comunicado conjunto, afirmando que mantêm conversações para equacionar hipóteses de relacionamento futuro. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="PDNbBWEKwz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-29"></editdetail></code>
<code code="rjMgwVKKlb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-29"></editdetail></code>
<code code="tBuMjFZpvL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-29"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="xaCRenbwkB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-29"></editdetail></code>
<code code="tuleczAVAd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-29"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-29"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>