<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-07" id="root" itemid="52432" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> BP ADMITE ALARGAR DURAÇÃO DOS PERÍODOS DE RESERVAS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 7 Fev (Reuter) - O Banco de Portugal poderá alargar a duração dos actuais período e reservas, tendo em vista adapatar-se ao facto de, na maioria dos outros países, essa duração ser superior, disse o governador do Banco de Portugal. </p>
<p> &quot;Sobre os períodos de constituição de reservas, cá são relativamente curtos em relação à maioria dos outros países. Também podemos fazer alguma transição, mas este assunto está apenas no início de estudo&quot;, disse António de Sousa, durante uma conferência sobre &apos;O euro e a banca&apos; hoje promovida pelo Instituto de Formação Bancária. </p>
<p> Outra modificação, que o governador disse que deverá ser implementada já este ano, é passar a admitir dívida privada, com determinadas exigências de rating e liquidez, nas operações de intervenção. </p>
<p> Referiu também que, ao nível das reservas obrigatórias dos bancos no banco central, poderão haver alterações sobre a sua remuneração e sobre o seu cálculo. </p>
<p> Há também que fazer a transição dos indexantes, disse. </p>
<p> Referiu, igualmente, que &quot;nos mercados cambiais haverá diferenças substanciais&quot;. </p>
<p> &quot;Nós éramos os únicos especialistas de um mercado (do escudo) e agora passamos a estar em concorrência com outros que são também especialistas na mesma coisa, o euro&quot;, disse o governador. </p>
<p> Disse que isso terá implicações ao nível da articulação das intervenções dos bancos centrais e na gestão das suas reservas cambiais, embora a maior parte das reservas fique nos bancos centrais nacionais. </p>
<p> &quot;O que vai ficar no banco central europeu é uma parte muito pequena das nossas reservas&quot;, disse. </p>
<p> Identificou o que considerou ser uma vantagem da moeda única e que é a área da gestão de activos. </p>
<p> &quot;Na área cambial haverá algumas perdas mas há outras oportunidades, na gestão de activos e na internacionalização da actividade. Penso que os nossos bancos se têm vindo a adaptar bem&quot;, afirmou António de Sousa. </p>
<p> Disse, também, que &quot;vai ser institucionalizada a gestão de carteiras internacionais, com desaparecimento do risco cambial e a integração dos mercados&quot;. </p>
<p> Considerou que &quot;há ainda muita coisa a fazer&quot;, mas que, ao nível dos sistemas de pagamentos, &quot;é onde tem havido maiores avanços e o esforço feito nos últimos anos permite-nos estar relativamente à vontade&quot;. </p>
<p> Referiu nomeadamente o sistema de pagamentos de grandes transacções (SPGT). </p>
<p> Sobre os pagamentos no retalho, &quot;a articulação feitas pelos bancos com o SIBS que estejamos na vanguarda neste domínio&quot;, disse o governador. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="jjdNZOPQyR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-07"></editdetail></code>
<code code="mkMWyGmcYG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-07"></editdetail></code>
<code code="XkFoTsMjYR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-07"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="ihFFYZBjvg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-07"></editdetail></code>
<code code="IlXZvEAPsK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-07"></editdetail></code>
<code code="vIPUuuGogC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-07"></editdetail></code>
<code code="LFIGcNEJev">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-07"></editdetail></code>
<code code="lPSFQwfaFo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-07"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-07"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>