<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-04" id="root" itemid="50963" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ANTECIPAÇÃO IVA ALÉM 10 DIAS SÓ SE PRECISO-FRANCO. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 4 Dez (Reuter) - A antecipação, para além de 10 dias em relação aos actuais prazos, da cobrança do Imposto sobre o Valor Acrescentado (IVA) só se concretizará se houver necessidades orçamentais, disse o ministro das Finanças. </p>
<p> &quot;Ao longo do ano (de 1997) a antecipação de 10 dias far-se-á de forma deslizante, 3 dias num determinado mês, quatro noutro, três noutro. Chega-se ao fim do ano com 10 dias de antecipação garantidos. Em Setembro (de 1997) far-se-á uma análise sobre as necessidades e execução orçamental, se for necessário poderá haver uma antecipação adicional&quot;, afirmou Sousa Franco, à saída de um encontro com o primeiro-ministro e o líder do PP. </p>
<p> &quot;(Essa antecipação será) em termos cuja autorização legislativa consta do orçamento e que apenas serão postos em prática se a execução orçamental em Setembro revelar dificuldades&quot;, acrescentou. </p>
<p> O primeiro-ministro António Guterres, o ministro das Finanças e dois secetários de Estado deste Ministério, reuniram-se hoje com o presidente do Partido Popular, Manuel Monteiro e o primeiro vice-presidente do PP, Nuno Fernandes Tomaz, para negociar alterações à proposta do Orçamento de Estado para 1997. </p>
<p> À saída da reunião, o primeiro-ministro disse que o PP vai viabilizar a votação na especialidade e a votação final global do OE97. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-3113126. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DNvSfUtWlx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-04"></editdetail></code>
<code code="USyHVMkYKn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-04"></editdetail></code>
<code code="eaqModTatO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-04"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DiTDMPlFcT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-04"></editdetail></code>
<code code="bCPrsFPrpx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-04"></editdetail></code>
<code code="pTZFAwCDtG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-04"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-04"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>