<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-03" id="root" itemid="52301" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES FECHAM 1RO DIA FEVEREIRO BASTANTE CALMAS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 fecharam o primeiro dia de Fevereiro sem fortes oscilações e a liquidez no cash a somar 4,5 milhões de contos (MC) contra mais de nove MC transaccionados em média por dia no mês de Janeiro. Dealers afirmaram que existe alguma expectativa quanto à reunião de dois dias do FOMC da Fed dos EUA, mas que os investidores aguardam pelos resultados de 1996 para definirem selectivamente as suas estratégias para os vários papéis cotados. </p>
<p> Operadores esperam para amanhã uma sessão idêntica à de hoje, podendo, no entanto, aumentar a liquidez, devido à entrada das ordens dos bancos nas corretoras. </p>
<p> &quot;Amanhã e depois deveremos ter dias calmos, mas à medida que os dias forem passando a liquidez deve aumentar&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Por um lado, o mercado espera pelos resultados de 1996 e depois há também a reunião de dois dias do FOMC (amanhã e quarta), embora não se esperem alterações da política monetária&quot;, afirmou outro. </p>
<p> A divulgação amanhã dos resultados do Grupo Espírito Santo só deverá ter impacto na quarta-feira, porque esta apresentação será feita com o mercado fechado, afirmaram dealers. </p>
<p> Operadores disseram, ainda, que a divulgação esta semana de vários indicadores económicos nos EUA, bem como a cimeira do G7 em Berlim, durante o fim-de-semana, são outros factores que poderão influenciar a atitude dos investidores. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="BvgdGkosfe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-03"></editdetail></code>
<code code="LOJrMITZMJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-03"></editdetail></code>
<code code="jWgIXhIuiT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-03"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="hRCRqVjrBN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-03"></editdetail></code>
<code code="UgHJaWLvxi">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-03"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-03"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>