<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-06" id="root" itemid="50346" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> TESOURO FOLGADO FUNDOS NÃO PRESSIONA OFERTA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> Por Sérgio Gonçalves LISBOA, 6 Nov (Reuter) - O Tesouro está folgado de fundos e não vai pressionar a oferta de OT até ao fim do ano, prevendo-se que ajude a consolidar a sua subida, caso os periféricos continuem optimistas quanto à Moeda Única, disseram analistas. </p>
<p> Alguns adiantam mesmo que, a manter-se este optimismo e dada a pouca oferta, os spreads entre as OT e os Bund a 10 anos poderão tocar os 125 basis points (bp) no final do ano. </p>
<p> &quot;Os níveis normais de emissão para os três, cinco e 10 anos estão relativamente cumpridos e não deverá haver pressão de oferta&quot;, disse Mário Diaz Vigário, analista da Morgan Grenfell. </p>
<p> &quot;A ideia dos spreads (OT 10 anos versus Bund), até ao final do ano, de 125 bp continua a manter-se. A nossa perspectiva para cerca de dentro de um ano é de 90 a 100 bp&quot;, adiantou. </p>
<p> Ontem o Tesouro voltou a cortar um leilão, colocando apenas 10 milhões de contos (MC) dos 20 MC propostos de OT/Fev/96/06. </p>
<p> O plano de financiamento do Tesouro para 1996 prevê uma emissão de cerca de 790 MC de Obrigações do Tesouro (OT). </p>
<p> Este ano, o Tesouro já emitiu 249,4 MC de OT a três anos, 235,2 MC a cinco anos e 234,3 MC a 10 anos. </p>
<p> O calendário mensal indicativo do Tesouro prevê um leilão de 20 MC de cada uma destas maturidades. </p>
<p> Segundo analistas, a recente subida das OT, em linha com os periféricos, em especial os Bonos, é muito justificada pelo facto do mercado não ter muito papel disponível. </p>
<p> Hoje a yield das OT/Fev/06 tocou o mínimo histórico de 7,35 pct, estando o spread para os Bund/Abr/06 em 146 bp, quebrando com mais liquidez os 150 bp. </p>
<p> &quot;O Tesouro não está precisado de dinheiro, o Orçamento tem corrido bem e tem uma panóplia de instrumentos disponíveis para fazer face a qualquer necessidade imprevista, que não se vislumbra&quot;, disse um analista de um banco de investimentos. </p>
<p> &quot;Este ano o Tesouro também não vai ter a pressão com o período complementar de despesas, o que é mais um factor importantíssimo de acalmia do mercado a ter em conta&quot;, adiantou. </p>
<p> O período complementar de despesas prevê a possibilidade de o Tesouro pagar as despesas de um ano, durante o mês de Janeiro do ano seguinte, altura em que as facturas fossem conhecidas. </p>
<p> Contudo, a lei obrigava que o Tesouro se financiasse só até 31 de Dezembro, mas agora já prevê que se financie no mês de Janeiro à medida que a facturação das despesas seja conhecida. </p>
<p> Segundo fonte próxima do Tesouro, em anos anteriores, este período complementar da despesa equivalia à necessidade de financiamento acrescido em montantes de 80 a 100 MC, provocando tradicionalmente uma subida das taxas nos finais dos anos. </p>
<p> &quot;Mesmo que haja um Orçamento Rectificativo, a expectativa é que seja para acomodar um aumento de despesas, mas também de receitas e por aí também não há problemas&quot;, disse o analista do banco de investimentos. </p>
<p> &quot;De uma maneira geral, os investidores nacionais não estão muito expostos em prazos mais longos.Por aí, deverá haver margem para a procura suplantar claramente a oferta&quot;, disse Vigario. </p>
<p> Adiantou que o mercado, também devido a este aperto da oferta, o &quot;mercado deverá continuar a desenvolver bem&quot;. </p>
<p> &quot;Esta ideia de estreitamento do spread face à Alemanha começa a ganhar algum consenso no mercado. Estamos num nível cíclico de confiança de convergência para a Moeda Única de Portugal e Espanha&quot;, disse ainda. </p>
<p> &quot;Não estou a ver algo que possa mudar isso&quot;, adiantou. </p>
<p> Contudo, Carlos Ferreira, do Banco Finantia, alertou para que a consolidação de menores spreads contra a Alemanha, está condicionada por um comportamento mais favorável da inflação. </p>
<p> &quot;A minha opinião pessoal é que uma maior descida dos spreads (para os Bund a 10 anos) só irá acontecer quando houver indicações mais seguras que a inflação vai cair&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;A haver convergência para a Moeda Única, em 1999, é natural que a única coisa que exista entre Portugal e a Alemanha é um prémio de risco, mas é preciso ter em conta que para isso acontecer a inflação tem de cair mais&quot;, disse ainda. </p>
<p> &quot;A atenção principal tem sido dado ao (critério do) défice e a inflação parece agora ser o critério (de Maastricht) mais difícil&quot;, concluiu. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="arYYDGVKnd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="IbLveOhKrs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="EpvoZkEZyZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="asbopbcbDC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="ZWoYsIBSFT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="VlLgaqvWZm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="sMmJJXeyuX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="FeBUwEsdkn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-06"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>