<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-09" id="root" itemid="55297" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário abre ilíquido, prazos e FRA estáveis. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 0850 TMG - O mercado monetário do escudo abriu ainda com falta de liquidez no curto prazo mas menos pressionado, em parte com a perspectiva de que, no próximo período, vencem Títulos de Intervenção Monetária que permitirão aliviar a escassez no curto prazo, disseram operadores. Nos prazos do &apos;cash&apos;, assim como nos FRA e no futuro da Lisbor, o movimento é reduzido e os preços estão estáveis, devido ao feriado nacional amanhã. * Tom/next em 6,00/6,08 pct vs 5,95/6,05 pct sexta-feira * Prazo 30 dias em 5,95/6,00 pct, semelhante ao fecho de sexta * Leilão quarta-feira 15 MC 91 dias, anterior rateio 5,58 pct * BP cede até 40 MC a 3 dias, absorve a 5,70 pct * Futuro Lisbor (0#LBO:)Set/97 sobe 0,01 para 94,69 * Reunião Ecofin no Luxemburgo termina hoje * Reunião amanhã comité monetário em Bruxelas às 0800 TMG * Ministro francês Finanças diz mantém compromisso euro 1999 (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 9 Jun (Reuter) - O mercado monetário do escudo abriu dominado pelas operações de acerto das posições de curto prazo neste penúltimo dia útil do período de reservas, não reflectindo para já a volatilidade que afecta outros mercados, devido às incertezas sobre a moeda única. </p>
<p> &quot;A questão da moeda única não afecta para já o nosso mercado de taxas, nem o cash, que estão apenas moderadamente em alta&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Os FRA estão a descer ligeiramente, mas apenas os curtos (a três meses) e com muito pouca liquidez&quot;, disse outro operador. O futuro da Lisbor está com uma liquidez de 10 milhões contos. </p>
<p> Inversamente à subida de 0,04 pontos registada no vencimento Mar/98 do futuro da Lisbor, o vencimento mais próximo, Jun97, está a descer 0,02 para 94,26, com 100 contratos negociados. </p>
<p> Segundo um analista técnico, o Jun/97 tem um primeiro suporte nos 94,10 e uma primeira resistência nos 94,50. </p>
<p> No cash, os três meses estão em 5,75/5,80 pct, os seis meses em 5,55/5,60 pct e os 12 meses em 5,35/5,45 pct, sem muitas alterações face ao fecho de sexta-feira. </p>
<p> O Banco de Portugal anuncia as condições para o período de reservas seguinte na próxima quarta-feira, pelas 1315 TMG. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="xybCxhciCE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-09"></editdetail></code>
<code code="mDzCrfelby">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-09"></editdetail></code>
<code code="WaTIqpgWci">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-09"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="sASCQyUkZw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-09"></editdetail></code>
<code code="pyCQUUtCTQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-09"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-09"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>