<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-13" id="root" itemid="53273" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções fecham cair, Sonae pode destacar com lucros. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 fecharam em queda com a liquidez no cash a somar 5,4 milhões de contos, apesar do tempo de negociação da Bolsa ter sido encurtado em quatro horas por problemas técnicos do Tradis que não permitiram o seu arranque de manhã. O mercado em geral esteve a acompanhar o sentimento negativo das outras praças, com a Portugal Telecom (PT) a sair bastante penalizada desta evolução, tendo recuado até aos 6.250 escudos, menos três pct que no fecho de ontem. </p>
<p> Amanhã o mercado deverá voltar a evidenciar tendência de queda, se Nova Iorque fechar a cair, sendo possível, no entanto, que surjam alguns interesses na Sonae Investimentos, porque na segunda-feira são divulgados os resultados do Grupo de 1996. </p>
<p> &quot;Se Nova Iorque continuar neste tom de queda, o &apos;mood&apos; do mercado nacional será igual. O receio de uma subida das taxas americanas voltou a afectar os mercados&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;A Sonae Investimentos pode animar alguma coisa amanhã, em antecipação aos resultados que serão divulgados na segunda-feira, embora o valor esperado do lucro consolidado, entre 18 e 20 milhões de contos, esteja já incorporado na cotação&quot;, afirmou um outro dealer. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="iiezCjsBRe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-13"></editdetail></code>
<code code="KGcIQryvre">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-13"></editdetail></code>
<code code="LVFHCPOSYp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-13"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="yOAhZgHUeS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-13"></editdetail></code>
<code code="QHCDmmblnb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-13"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-13"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>