<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-16" id="root" itemid="49822" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES ABREM COM OLHOS NA CIMPOR E PORTUGAL TELECOM. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 16 Out (Reuter) - As acções do Contínuo abriram mistas e a liquidez a somar 2,3 milhões de contos (MC) e operadores afirmaram que hoje não se devem sentir fortes oscilações e o interesse se deve manter na Cimpor e na PT. </p>
<p> &quot;Hoje é mais um dia de Cimpor, porque vão ser admitidas as acções da Oferta Pública de Venda (OPV) e da venda directa nacional&quot;, afirmou um operador. </p>
<p> Relativamente à iliquidez dos Futuros sobre o PSI20, um &apos;market-maker&apos; disse que, &quot;se não há volatilidade no índice como é que se pode pedir que haja no mercado de futuros&quot;. </p>
<p> Negociaram-se 44 contratos de futuros sobre o PSI20. </p>
<p> A Bolsa de Lisboa ainda não anunciou a hora para admissão das acções da Cimpor-Cimentos de Portugal. </p>
<p> &quot;A Cimpor continua a captar muitas atenções. Penso que alguns investidores admitem mesmo vir ao mercado comprar papel Cimpor, dado que rateio foi muito forte na privatização e as suas necessidades não foram satisfeitas&quot;, disse um dealer. </p>
<p> Operadores voltaram a afirmar que o mercado só tem um caminho, o da subida, e já hoje alguns papéis com peso no índice, como PT e Sonae Investimentos evidenciaram essa direcção. Acrescentaram que os estrangeiros têm entrado devagar, dada a fraca volatilidade do índice. </p>
<p> &quot;Com o índice parado há tanto tempo, para os não-residentes é-lhes indiferente entrar hoje ou amanhã no mercado&quot;, disse um dealer. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="zRDGWpmdVi">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-16"></editdetail></code>
<code code="sdxJJOFJZw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-16"></editdetail></code>
<code code="hLcsobqCnW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-16"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="ggLzwsNQWr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-16"></editdetail></code>
<code code="vFlFzBRSDi">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-16"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-16"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>