<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-08" id="root" itemid="56848" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Sousa Franco diz execução orçamental continua boa. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 8 Ago (Reuter) - A execução orçamental em 1997 continua a ser boa, apesar do realizado em Junho ter ficado 0,1 pontos abaixo do objectivo, disse o ministro das Finanças, António Sousa Franco, em entrevista à revista &apos;Homem Magazine&apos; hoje publicada. </p>
<p> &quot;Em 1997, a diferença, no primeiro semestre, entre um crescimento das receitas à taxa de 8,9 pct, como previsto, ou 8,8 pct, como realizado, é absolutamente insignificante&quot;, afirma o ministro naquela entrevista. </p>
<p> &quot;Pode dizer-se assim que a execução orçamental continua a ser boa e, portanto, sem sugerir um clima de facilidades que seria errado, continuaremos, se não houver imprevistos, a combinar a realização da convergência com o aumento dos salários reais e com benefícios fiscais a certas categorias de bens e serviços - num montante muito superior a 150 milhões de contos só no Orçamento para 1997&quot;, acrescenta Sousa Franco. </p>
<p> &quot;Não penso que, além das situações conhecidas - nomeadamente a derrapagem financeira do Serviço Nacional de Saúde, que é crónica e precisa de muito controle e medidas de fundo - exista risco significativo de se não cumprir o objectivo do défice programado para o final deste ano; mas estamos preparados para tomar as medidas necessárias, se tal perigo houvesse&quot;, adianta Sousa Franco. </p>
<p> &quot;Se houver necessidade de alguma alteração orçamental antes do final do ano, como é costume, ela será meramente técnica e não representará nem esforço adicional para os cidadãos, nem alteração das linhas fundamentais do Orçamento do Estado para 1997&quot;, conclui o ministro. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="fwlEPhgEaY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code>
<code code="bSOgWFuZQj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code>
<code code="zPXpJChsMh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="cfgiYriamB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code>
<code code="OaSaYHAbND">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code>
<code code="bNgjuZVkZw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-08"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>