<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-10" id="root" itemid="51116" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> BANCO PORTUGAL DEVE MANTER REPO AMANHÃ. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> Por Fernanda Pargana LISBOA, 10 Dez (Reuter) - O Banco de Portugal (BP) deverá manter inalterada, amanhã, a sua taxa repo em 6,90 pct quando anunciar as taxas para o próximo período de reservas, estando o comportamento até final do ano dependente do que fizer Espanha e dos números da inflação de Novembro, a publicar esta semana. </p>
<p> De um conjunto de sete economistas e chief-dealers contactados pela Reuters, apenas um espera um corte da taxa repo do BP amanhã e, dos restantes, dois prevêem ainda uma descida de 15 a 20 basis points da repo até final deste ano. </p>
<p> &quot;Se o IPC de Novembro sair tão bom como o do mês anterior, acredito que ainda este ano o BP corte a taxa repo, mas não me parece muito provável porque a inflação de Novembro de 1995 já foi baixa&quot;, disse Isabel Cabral, economista na Fincor. </p>
<p> &quot;É esperado um corte de 50 basis points (bp) da repo em Espanha ainda este ano e, se Espanha descer, penso que o Banco e Portugal também o vai fazer. Os indicadores económicos são melhores em Portugal, como a inflação&quot;, disse Pedro Azevedo, do Banco Mello e Investimentos. </p>
<p> Para este semana, este economista considerou ainda que o banco central não deverá fazer nada por uma questão de precaução face à turbulência da passada sexta-feira. </p>
<p> &quot;Com a provável descida de taxas em Espanha e a perspectiva de um acordo salarial (na função pública) abaixo dos 3,0 pct, penso que este ano ainda vamos ter uma descida na taxa de cedência de à volta de 20 bp&quot;, defendeu o chief-dealer de um banco nacional, que não quis ser identificado, o segundo a esperar uma descida ainda em 1996. </p>
<p> &quot;Não se pode dizer que ultimamente o Banco de Portugal tenha seguido de imediato o Banco de Espanha, pelo que não acho que, mesmo havendo um corte em Espanha, isso leve a uma descida imediata em Portugal. Além disso, esta é uma época de fecho de contas, não espero este ano mais descidas&quot;, disse um economista de um grupo privado nacional. </p>
<p> &quot;Vamos ter o Orçamento de Estado (para 1997), a Cimeira de Dublin, a inflação. Pensamos que, a haver corte, será só no início do próximo ano&quot;, considerou João Miguel Lourenço, economista da Siemca. </p>
<p> A única fonte que defendeu um corte de taxas amanhã baseou-se na situação de liquidez que existe no mercado monetário, no facto de os derivados descontarem taxas de juro mais baixas do que as taxas directoras do BP, e no que considerou ser uma razoável certeza, que os aumentos da função pública não passem os três pct para 1997. </p>
<p> Com excepção dos vencimentos de Dezembro deste ano, os forward rate agreements (FRA) situam-se todos em 5,70 a 5,80 pct. </p>
<p> O vencimento de Março de 1997 do futuro sobre a Lisbor desconta uma taxa de 5,83 pct, o Jun/97 tem uma taxa equivalente de 5,7 pct e o Set/97 uma taxa de 5,66 pct. </p>
<p> O Banco de Portugal anuncia amanhã, quarta-feira, pelas 1415 TMG, as suas taxas directoras para o período de reservas que se inicia no dia seguinte. </p>
<p> A taxa de cedência regular do Banco de Portugal está em 6,90 pct, ou seja, 1,60 pontos abaixo do nível do início do ano. </p>
<p> A taxa de absorção regular em 6,40 pct, menos 1,35 pontos face a Janeiro. A taxa de cedência diária de emergência está em 8,50 pct, menos dois pontos percentuais que no início de 1996. </p>
<p> O anterior corte de taxas do BP foi a 19 de Novembro, tendo baixado a repo 10 bp, a absorção em 40 bp e a emergência em 50 bp. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3113126. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="OsuRyLLUXv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code>
<code code="gHCGGHCCYR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code>
<code code="mgtGTlMCSg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="WkxjUFBvzX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code>
<code code="zbQGYTdVnE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-10"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>