<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-06" id="root" itemid="51028" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ESCUDO CAI VS MARCO COM ESPECULAÇÂO E COMERCIAL. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 6 Dez (Reuter) - O escudo tem perdido terreno para o marco, ao longo da manhã, estando o acentuar dessa quebra dependente do volume de uma comercial de compra de divisas que tem estado a ser feita, disseram dealers. </p>
<p> Às 1105 TMG, o escudo cotava 101,06/09 por marco contra 101,03/06 na abertura e 100,99/02 no fecho de ontem. </p>
<p> &quot;Quebrar os 101,10 (escudos por marco) é possível, mas depende muito do tamanho da comercial que está no mercado e que tem vindo a ser feita às pinguinhas&quot;, disse um operador de um grande banco. </p>
<p> &quot;Há uma resistência forte nos 101,10&quot;, disse outro. </p>
<p> &quot;O marco-escudo tem estado sucessivamente a ser pago, depois de uma abertura sem grandes interesses, e completamente ao arrepio das moedas europeias&quot;, disse outro operador. </p>
<p> Este operador admitiu que o escudo, chegando aos 101,10 por marco, possa inverter a tendência, embora reconhecendo que o mercado tem estado todo do mesmo lado, ou seja a comprar marcos. </p>
<p> &quot;Há nacionais e estrangeiros a pagarem marco-escudo e, para já, não se vêm vendedores para suster este movimento&quot;, disse. </p>
<p> Dealers disseram que as declarações do presidente da Reserva Federal dos Estados Unidos influenciaram indirectamente o escudo, mas que está a cair sobretudo pelo interesse comercial. </p>
<p> &quot;É evidente que o escudo acaba por ser indirectamente afectado pela queda do dólar, em consequência das declarações de Alan Greenspan. O mercado está receoso e perante a pressão vendedora de escudos devido à comercial acaba por não querer contrariar a tendência natural, ou seja, vende escudos&quot;, disse outro operador. </p>
<p> O presidente da Reserva Federal dos Estados Unidos veio pôr, esta madrugada, alguma moderação no optimismo dos mercados bolsistas, afirmando que o FED tem que estar alerta quando alguma &quot;exuberância irracional&quot; possa afectar os mercados accionistas e de outros activos. </p>
<p>     Às 1120 TMG, o escudo cotava 101,07/10 por marco e o dólar </p>
<p> 1,5382/92 marcos. </p>
<p>     ----José Barata, Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="YnYzplOGmM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code>
<code code="NdvfnorOpk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code>
<code code="ELZqvYyhUu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="jRHIzkUPyu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code>
<code code="GaYjRcsWDo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code>
<code code="qYUGhhUTNw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-06"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>