<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-25" id="root" itemid="50752" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES ABREM ALTA LIGEIRA EM MERCADO POUCO LÍQUIDO. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 25 Nov (Reuter) - As acções do Contínuo abriram em alta ligeira e com o mercado a revelar pouca liquidez, com duas empresas do Grupo António Champalimaud, Mundial Confiança e Totta, a liderarem em termos de volume transaccionado. </p>
<p> &quot;Começa a ser mais notório o interesse, de alguns (investidores), por Mundial Confiança em vez de estar a dispersar todo o investimento pelos diversos bancos do Grupo&quot;, afirmou um terceiro. </p>
<p> O interesse em Totta foi justificado por ordens de recompra. </p>
<p> O mercado trasaccionou até agora cerca de 900 mil contos. </p>
<p> &quot;A Portucel está a ser penalizada por não ter conseguido aumentar os preços da pasta em 1 de Outubro, conforme tinha anteriormente anunciado&quot;, disse outro operador. </p>
<p> Fizeram-se 57.680 acções da Portucel a caírem cinco escudos para 900. </p>
<p> Dealers disseram, ainda, a forte probabilidade de a Portucel não apresentar lucros em 1996 está a pesar na queda do título. </p>
<p> Fizeram-se 58.700 acções da Mundial Confiança a subirem 21 escudos para 1.506 e 57.162 títulos do Totta a subirem 33 escudos para 2.750. </p>
<p> O mercado de futuros ainda não registou qualquer transacção, explicado pela fraca volatilidade do spot. </p>
<p> &quot;O spot está com fraca volatilidade e, por isso, não se fez nada, mas se passar os 4.952 começa-se, então, a pensar em novas posições. Até lá não&quot;, disse um dealer que não quis ser identificado. </p>
<p> O PSI20 está a subir 0,06 pct para 4.944,24 pontos. </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="YLCsCqBnXA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-25"></editdetail></code>
<code code="hIesGRGFMe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-25"></editdetail></code>
<code code="lGsKacoSol">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-25"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="HHJEqHtoEK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-25"></editdetail></code>
<code code="VjrNyRFmij">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-25"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-25"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>