<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-19" id="root" itemid="53417" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções fecham em queda, incerteza evolução mantém-se. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 fecharam em queda, com a liquidez no cash a somar 6,1 milhões de contos, mantendo-se algumas incertezas quanto à evolução dos mercados nos próximos dias, sentimento de instabilidade patente nas variações tanto positivas como negativas das principais praças internacionais. Neste momento, a Wall Street está a cair cerca de meio ponto percentual. O índice PSI20 já perdeu mais de dois pct esta semana. A Sonae Investimentos consegue sobreviver à onda de pessimismo, recuperando mais de um pct, depois de duas sessões consecutivas em forte queda. </p>
<p> Operadores disseram que o mercado deverá manter-se expectante em relação à atitude do FED na reunião de 25 de Março sobre as taxas de curto prazo americanas e até lá a incerteza vai absorver as atenções dos principais investidores, que deverão retrair-se sobre possiveis aplicações. </p>
<p> &quot;O mercado vai manter-se instável, subindo e descendo conforme a evolução externa. Penso que até à reunião do Fed vai andar tudo sem saber o que fazer&quot;, disse um dealer. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="oOUaRITUQD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-19"></editdetail></code>
<code code="HVwAJELsRy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-19"></editdetail></code>
<code code="NyaXnMdgdl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-19"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="FMlPASksdm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-19"></editdetail></code>
<code code="KcwxSnIwLC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-19"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-19"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>