<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-16" id="root" itemid="53973" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções abrem subir, PT e Cimpor animam, S.Costa cai. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 16 Abr (Reuter) - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 abriram em alta e a liquidez no cash a somar perto de cinco milhões de contos, dos quais mais de 50 pct referentes aos negócios com Cimpor e PT. </p>
<p> Operadores salientaram o facto de hoje terem sido admitidas à cotação 13,55 milhões de acções da Cimpor alienadas na segunda fase de privatização a trabalhadores, pequenos subscritores e emigrantes e o preço mostrar alguma sustentação em alta, tendo subido mesmo até aos 3.505 escudos. </p>
<p> &quot;O mercado está em alta, tirando apenas a Soares Costa que reagiu em forte queda à divulgação dos resultados de 1996&quot;, disse um dealer. </p>
<p> As acções da Soares da Costa já estiveram a perder sete pct para o mínimo do ano nos 1.340 escudos. </p>
<p> O estudo da Salomon Brothers sobre a banca portuguesa, ontem divulgado pela Reuters, parece estar a ter algum impacto nos papéis com uma recomendação de &apos;strong buy&apos;, como BCP, BPI. </p>
<p> Os &apos;price target&apos; da Salomon Brothers para o BCP, BPI e BTA, dentro de 12 meses, a partir de Março, são, respectivamente, 3.700 escudos, 3.800 escudos e 3.400 escudos. </p>
<p> Operadores disseram, ainda, que a divulgação hoje à tarde de alguns indicadores económicos nos EUA poderão ter repercussões nos vários mercados internacionais e Lisboa também não escapará. </p>
<p> A Telecel reagiu positivamente aos resultados do primeiro trimestre de 1997, ontem divulgados, estando a subir 499 escudos para 14.499, tendo-se negociado apenas 23.220 acções. </p>
<p> O lucro líquido da Telecel cresceu 101,1 pct para 3,017 milhões de contos (MC). </p>
<p> As acções da PT já subiram hoje até aos 6.395 escudos e dealers disseram que o título caminha &apos;calmamente&apos; para os máximos do ano nos 6.650 escudos. </p>
<p> Desde que foi anunciada a parceria com a Concert, da BT e da MCI, e o acordo e consequente troca de participações com a Telefonica a PT já subiu cerca de cinco pct. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="oNvhSZFoqX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="awYPeNVrJK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="euAmtHuCKR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="bmfRjwYwNN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="lpztaZXQgK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-16"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>