<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-12" id="root" itemid="50477" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> OT CURTAS LIMITADAS ALTA POR PRUDÊNCIA BP. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> Por Sérgio Gonçalves LISBOA, 12 Nov (Reuter) - A relutância do Banco de Portugal (BP) em cortar taxas directoras vai travar a subida das OT, até aos três anos, pois estas já incorporam um alívio da política monetária até ao final do ano, disseram analistas. </p>
<p> Adiantam que a manter-se a aposta na convergência para a Moeda Única (MU), os 10 anos deverão apreciar-se mais em linha com Espanha, mantendo, este ano, um spread de -15 bp a -25 bp. </p>
<p> &quot;As OT, até aos três anos inclusivé, já têm descontado uma descida de taxas do BP e assim não deverá haver grandes ganhos até ao final do ano&quot;, disse Mário Vigário, da Morgan Grenfell. </p>
<p> &quot;Quanto a taxas, as OT curtas estão a tocar no fundo.Não faz sentido subirem mais, enquanto o BP não descer taxas, o que já devia ter feito&quot;, disse um director de um grande banco nacional. </p>
<p> O Tesouro colocou hoje 20 milhões de contos (MC) de OT/Março/96/99 com a taxa média ponderada (TMP) a cair cerca de 20 basis points (bp) para 6,59995 pct, mais sete bp do que os Bonos/Abril/00 e mais um do que o fecho de ontem no Contínuo. </p>
<p> Estas OT estão coladas às taxas mais baixas de sempre. </p>
<p> Segundo analistas, tendo em conta a evolução do escudo e o diferencial de taxas directoras com Espanha, o BP tem perfeitamente espaço para cortar as suas taxas pelo menos 25 bp. </p>
<p> Acrescentam que o BP está preocupado com a evolução da inflação e que o ansiado corte de taxas pode estar dependente de certezas quanto às negociações salariais para 1997. </p>
<p> A absorção do BP está em 6,80 pct e a cedência em sete pct, comparando com os 6,75 pct da repo do Banco de Espanha. </p>
<p> &quot;Penso que, até ao final do ano, o BP teria margem para cortar mais, mas dificilmente irá cortar além dos 25 bp&quot;, referiu Mário Vigário. </p>
<p> &quot;O BP é demasiado prudente e à medida que o tempo passa, o custo de oportunidade de deter OT curtas é maior&quot;, disse o director. </p>
<p> &quot;Se, a partir dos cinco e até aos 10 anos, eu estou mais salvaguardado pela convergência para a MU, nas curtas é difícil justificar compras fortes abaixo dos 6,60 pct quando o overnihgt é feito acima dos 6,90 pct&quot;, explicou um director de taxa fixa. </p>
<p> &quot;O mais certo é, nesta maturidade, eu não aumentar a minha exposição. Não as vendo pois acredito em taxas monetárias mais baixas, mas não as compro enquanto não descerem&quot;, disse. </p>
<p> Quanto às OT mais longas, os analistas apostam ainda que spread contra os Bunds caiam dos actuais 145 bp e que possam eventualmente tocar os 125 bp no fim do ano, assim o permita o andamento dos periféricos, nomeadamente Espanha. </p>
<p> &quot;Continuo relativamente optimista na curva dos cinco a 10 anos. É possível, pelo menos, (uma descida de yields) entre cinco a 10 bp, pressupondo que o optimismo da convergência continua&quot;, disse Mário Vigário. </p>
<p> &quot;No próximo ano, quando tivermos dados fundamentais mais divergentes e com a nossa inflação melhor do que a espanhola, poderá haver margem para andarmos com spreads (a 10 anos) mais largos (do que os menos 25 bp actuais)&quot;, afirmou Vigário. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="SxEtOnbzwY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="LGQMHCFKET">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="lAjcyleSnN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="HZfSLeJjRo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="JjwWgbuoJB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="uLMpoWWsXc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-12"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>