<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-07" id="root" itemid="53132" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> PS e PSD assinam acordo de revisão constitucional. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 7 Mar (Reuter) - O acordo de revisão constitucional foi assinado entre os líderes parlamentares dos partidos Socialista e Social Democrata, Jorge Lacão e Luís Marques Mendes, na Assembleia da República. </p>
<p> Os líderes do PS e PSD, António Guterres e Marcelo Rebelo de Sousa, estiveram presentes e, numa comunicação conjunta, afirmam que &quot;naturalmente que o presente acordo não satisfaz todos os aspectos significativos das visões constitucionais de qualquer dos partidos subscritores. Mas tal seria sempre inevitável&quot;. </p>
<p> Entre outros pontos, o acordo prevê a admissão de referendos nacionais, regionais e locais, a admissão do voto dos emigrantes para a eleição do Presidente da República e a divisão do país em círculos plurinominais e uninominais, bem como a complementaridade entre sí e com o circulo nacional. </p>
<p> &quot;Ainda assim, o acordo celebrado constitui indiscutivelmente um passo de enorme significado na evolução do nosso constitucionalismo em democracia&quot;, refere o comunicado. </p>
<p> &quot;Apesar das naturais e conhecidas divergências entre os dois partidos, foi possível alcançar um acordo que não é apenas de forma ou de pormenor, antes se reveste de um inegável conteúdo substancial&quot;, acrescenta o comunicado conjunto. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="sOLhvYUWOF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-07"></editdetail></code>
<code code="phUpIOSPXS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-07"></editdetail></code>
<code code="nIiScmjQcH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-07"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="mMcVeoieIQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-07"></editdetail></code>
<code code="cdxSQwxucO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-07"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-07"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>