<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-26" id="root" itemid="52845" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário abre em alta com cambial, BT um ano sobem. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 26 Fev (Reuter) - O mercado monetário do escudo abriu com as taxas pressionadas, por interesses compradores de bancos nacionais e não residentes, consequência da pressão registada no cambial, disseram operadores. </p>
<p> &quot;Para quem tenha uma perspectiva pessimista de evolução das taxas (no sentido da alta), continua a valer a pena comprar os prazos mais longos aos níveis a que estão agora&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Enquanto o cambial andar pressionado, as taxas poderão subir mais um pouco, é o cambial que vai comandar as taxas nos próximos tempos&quot;, disse outro dealer. </p>
<p> Nos prazos, os três meses estão em 6,13/6,17 pct, os seis meses em 5,90/5,95 pct e o ano em 5,75/5,85 pct. </p>
<p> No fecho de ontem, os três meses estavam em 6,10/6,15 pct, os seis meses em 5,83/5,90 pct e os 12 meses em 5,75/5,85 pct. </p>
<p> &quot;Há alguma expectativa sobre o discurso de (Alan) Greenspan esta tarde, os mercados periféricos caíram esta manhã, as moedas estão pressionadas, são tudo fontes de instabilidade e que para já não parecem ter parado&quot;, disse outro operador. </p>
<p> &quot;O mercado tem vindo a incorporar cada vez mais um prémio de risco para a possibilidade de os países do sul da Europa não entrarem na moeda única (em 1999)&quot;, disse o segundo dealer. </p>
<p> &quot;Enquanto se mantiverem no ar estas dúvidas sobre quem integra o euro (em 1999) e porquê, as taxas, e os outros mercados, dos países visados, vão continuar a manter a volatilidade e o prémio de risco&quot;, acrescentou. </p>
<p> O futuro da Lisbor segue com uma liquidez de 23 milhões de contos. O vencimento de Dezembro de 1997 está a cair 0,10 para 94,43 e o vencimento de Junho de 1997 está a descer 0,08 para 94,19. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="KysAVTvCYW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="GEXsazDMqw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="VeGtlbtvtZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="NZZqEWOgNv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="XVfsSYZRPe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="dlhTwMDvQh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-26"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>