<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-27" id="root" itemid="52111" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES FECHAM MISTAS, PT SOBREVIVE À QUEDA EXTERNA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo fecharam mistas, tendo-se denotado, porém, um sentimento mais negativo em alguns papéis, seguindo a tendência externa. A Portugal Telecom (PT) conseguiu sobreviver e subiu 2,2 pct para o máximo de sempre nos 5.659 escudos. Destaque para a descida da Cimpor até aos 3.722 escudos, tendo aparecido uma forte ordem de venda, apesar da recomendação de compra da Espírito Santo Research que considera que este papel está a ser negociado a desconto. </p>
<p> Para amanhã operadores são da opinião que a evolução está dependente do fecho de hoje de Nova Iorque e, ainda, da divulgação à tarde de dados económicos importantes nos EUA. </p>
<p> Também o facto de amanhã o Banco Comercial Português (BCP) apresentar os resultados de 1996 poderá roubar algumas atenções dos investidores para este papel, mas as repercussões práticas deste anúncio será adiada para quarta-feira, porque os números só deverão sair quando o mercado estiver fechado, afirmaram dealers. </p>
<p> &quot;Penso que amanhã vamos ter uma sessão muito calma até à divulgação dos indicadores económicos nos EUA (às 1330 TMG), depois logo se vê como é que os mercados reagem&quot;, disse um analista. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="YeVnvWIQPd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-27"></editdetail></code>
<code code="tZSPlEsPmw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-27"></editdetail></code>
<code code="pgQNJxHtwC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-27"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="hXgWuzzrkO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-27"></editdetail></code>
<code code="fdawAunDYQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-27"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-27"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>