<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-09-13" id="root" itemid="48890" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> MONETÁRIO ABRE CALMO E AINDA À PROCURA EQUILÍBRIO. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 13 Set (Reuter) - O monetário abriu escasso de liquidez e com os dealers a afirmarem que os olhos estão postos na evolução do seu homólogo espanhol, após uma inflação mais baixa do que a prevista, e no IPC americano de Agosto. </p>
<p> &quot;Há ainda escassez de liquidez no curto-prazo, que está com alguma inércia a deslizar de próximo da cedência do BP e nos três meses continua a haver interesses&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Os prazos ainda estão com fraca actividade&quot;, referiu. </p>
<p> &quot;É ainda início de período, houve muito dinheiro que saiu do sistema por causa do BFE e daí alguma &apos;cristalização&apos; do nível de taxas. Elas podem ainda descer mas será pouco&quot;, disse outro. </p>
<p> &quot;A inflação em Espanha acabou por sair mais baixa do que se esperava e agora será necessário ver até onde vai o monetário espanhol. Também o IPC americano é para ter em atenção&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Em Espanha, após o banco central ter mantido a repo em 7,25 pct, houve uma leve picada de taxas, mas o IPC acabou por travar parte desse movimento e também aí o monetário está relativamente calmo&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Um novo corte de taxas em Espanha, assim como em Portugal, é possível, mas há a sensação que não está iminente, ou seja os monetários respectivos não têm de entrar, pelo menos para já, numa corrida desenfreada de descida&quot;, adiantou ainda. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="AaIunolLvP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-13"></editdetail></code>
<code code="VIWhuRvGOG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-13"></editdetail></code>
<code code="cDIWiVPDsd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-13"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="uXdVLdOJkt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-13"></editdetail></code>
<code code="XnCwgEuYOI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-13"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-09-13"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>