<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-25" id="root" itemid="50073" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES SEGUEM MISTAS, LIQUIDEZ ULTRAPASSA 15 MC. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 25 Out (Reuter) - As acções do Contínuo seguiam mistas e os Futuros sobre o PSI20 muito calmos com operadores a afirmarem que a tendência não se deve alterar até ao fecho. </p>
<p> &quot;A liquidez do mercado é muito boa, mas não podemos esquecer que 80 pct do volume se deve a uma reorganização da participação do Grupo BCP na Mundial Confiança&quot;, afirmou um operador. </p>
<p> &quot;Porém, tirando este grande negócio, o mercado até não está mau de todo. Negócio puxa negócio&quot;, disse outro dealer. </p>
<p> O Grupo BCP decidiu concentrar numa só entidade as acções detidas na seguradora, cuja posição soma cerca de 20 pct. </p>
<p> As boas perspectivas para os resultados do terceiro trimestre de 1996 no sector da banca estão por trás da subida do Banco Espírito Santo (BES) para o novo máximo do ano nos 2.695 escudos, segundo dealers. </p>
<p> Operadores consideram que o papel tem espaço para subir um pouco mais, pelo menos até aos 2.700 escudos. </p>
<p> A queda da PI deve-se à revisão em baixa de alguns analistas dos resultados de 1996 e 1997 e a subida da Lisnave ao acordo efectuado com entre a Thyssen Werften e o Grupo José de Mello que permitirá a viabilização dos estaleiros de Lisboa. </p>
<p> Negociaram-se 172.540 PI e 119.275 Lisnave. </p>
<p> A subida do BTA deve-se à avaliação do banco, realizada pela ING Barings e pela Arthur Andersen, que dá um valor de 3.000 escudos por acção. </p>
<p> As acções do BTA variaram hoje entre 2.768 e 2.850 escudos, tendo-se transaccionado 106.918 papéis a subirem 30 escudos para 2.770. - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. *Os utilizadores de Reuter Terminal devem fazer duplo click em: (PINT) - Acções Contínuo por sectores de actividade (0#.INDEX.IN)-Índices nacionais (0#.INDEX) - Índices Internacionais (BDP/FUTEX1) - Mercado derivados nacional. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="msWpzJKMjZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-25"></editdetail></code>
<code code="NEYAIZsbRB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-25"></editdetail></code>
<code code="tymIcmNdOl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-25"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="sLVNSxUNdl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-25"></editdetail></code>
<code code="PUwvFmWfMg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-25"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-25"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>