<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-07" id="root" itemid="54481" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> MMI abre líquido, taxas podem descer mais um pouco. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 0925 TMG - O mercado monetário do escudo abriu com liquidez no curto prazo, enquanto os prazos do &apos;cash&apos; estão hoje a reflectir a descida ontem verificada sobretudo nos derivados. Os FRA e futuro da Lisbor estão hoje pouco movimentados e estáveis face ao fecho de ontem. A perspectiva de novas descidas de taxas do BP, assim como alguma recuperação dos mercados internacionais, são as razões apontadas para este comportamento. Dealers admitem ainda algum ajustamento em baixa. * Tom/next em 5,80/5,85 pct vs 5,85/5,95 pct ontem * Prazo 30 dias em 5,83/5,88 pct vs 5,94/5,98 pct ontem à tarde * Colocado 10,85 MC BT 364 dias, rateio cai 0,09 para 5,47 pct * BP diz cedência 5 dias sem procura, absorve a 5,80 pct * Leilão amanhã 25 MC BT 91 dias, anterior rateio 5,72 pct * Futuro Lisbor (0#LBO:)Mar/98 estável 94,70 com 80 contratos </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 7 Mai (Reuter) - O mercado monetário do escudo abriu com as taxas no &apos;cash&apos; a mostrar um sentido de baixa, segundo dealers por um movimento de oferta de fundos iniciado por não residentes mas depois seguido pelos bancos nacionais. </p>
<p> &quot;As taxas ajustaram hoje em baixa no cash, depois de já ontem o futuro e os FRA terem caído&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Admito que as taxas possam ajustar mais um pouco em baixa, mas começamos a entrar num limite perigoso que são os mínimos históricos&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;É possível que não desçam muito mais, pelo menos até haver dados mais concretos sobre como vão descer as taxas&quot;, disse outro dealer. </p>
<p> Nos prazos, os três meses estão hoje em 5,65/5,70 pct, os seis meses em 5,55/5,60 pct e os 12 meses em 5,45/5,52 pct. </p>
<p> Ontem à tarde, os três meses estavam 5,71/5,78 pct, os seis meses em 5,60/5,66 pct e os 12 meses em 5,52/5,57 pct. </p>
<p> &quot;Admito que, se com a inflação o Banco de Portugal não fizer nada (no sentido de descer taxas), por exemplo por se gerar uma conjuntura internacional adversa, as taxas possam voltar um pouco para cima mas, até final desta semana ou meados da próxima, o sentido deve continuar a ser de baixa&quot;, disse um operador. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="NjXWfMFbji">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-07"></editdetail></code>
<code code="YKTbXuzXyJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-07"></editdetail></code>
<code code="NpXPzibZEd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-07"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="joPwItNTKH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-07"></editdetail></code>
<code code="GjfgWsKvua">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-07"></editdetail></code>
<code code="PyPdbUlAay">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-07"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-07"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>