<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-09" id="root" itemid="54544" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Banco Portugal baixa repo em 30 bp. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 9 Mai (Reuter) - Segue uma série de reacções ao corte de taxas do Banco de Portugal, que baixou a taxa de cedência regular 30 basis points para 6,00 pct, tendo baixado as taxas das facilidades permanentes de absorção e cedência diária em 10 basis points cada para, respectivamente, 5,7 pct e 7,7 pct. </p>
<p> ISABEL CABRAL, FINCOR </p>
<p> &quot;É inesperado dada a posição do escudo e o BP está, provavelmente, a antecipar uma inflação de Abril que se espera muito boa e também com as expectativas que o Banco de Espanha (BE) irá cortar taxas, sexta-feira&quot;. </p>
<p> JORGE FERRAZ, INFORMAÇÃO MERCADOS FINANCEIROS </p>
<p> &quot;A atitude do Banco de Portugal parece-me inteligente e correcta, dada a aproximação das eleições francesas e de alguma turbulência cambial, que se avizinha na próxima semana em termos do dólar-marco, consequentemente em termos do marco e europeias&quot;. </p>
<p> ISABEL COSTA, BANCO FINANTIA </p>
<p> &quot;A minha expectativa era que o Banco de Portugal esperasse pela divulgação da inflação, porque todos os fundamentais o permitiam, era uma questão de timing. Sobre as razões de ter já esta semana descido taxas, penso que tem que ver com o escudo andar relativamente estável, o facto de o mercado já ter descontado a descida e, pelo vistos, ter dado pouca importância à questão do timing&quot;. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351.1.3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="dHrCKmYBWE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code>
<code code="TxTnJJSFbg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code>
<code code="IWgnupXGZN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DqzeTPtqpj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code>
<code code="miZpHMlbub">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-09"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>