<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-06" id="root" itemid="52402" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES &apos;MERGULHAM&apos; EM NOVA ONDA DE OPTIMISMO. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 fecharam em forte alta, com os índices a baterem novos máximos, alheios à evolução dos mercados externos, e a liquidez no cash a somar perto de 13 milhões de contos. Operadores afirmaram que as fortes subidas sentidas no sector das telecomunicações, com a entrada dos estrangeiros, e na Sonae Investimentos, em vésperas do destaque dos direitos de cisão, arrastaram o mercado todo. As acções da PT, do BCP, Sonae e BPI-SGPS atingiram máximos. </p>
<p> Os operadores mostraram algum cepticismo quanto à evolução do mercado amanhã mas afirmaram ser possível que apareça algum &apos;profit-taking&apos; depois da subida de quatro pct em duas sessões. </p>
<p> &quot;É muito difícil dizer como é que o mercado vai andar amanhã. Depois de dois dias de forte subida (quatro pct), o mercado devia corrigir, mas tudo pode acontecer e se os estrangeiros continuarem com força, poderemos ter novas subidas&quot;, disse um operador. </p>
<p> As fortes subidas da Portugal Telecom (PT) e da Telecel estão relacionadas com as expectativas dos investidores quanto aos resultados obtidos pelas duas empresas em 1996, que se esperam bastante superiores às últimas estimativas. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="BKiLFCLPLi">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-06"></editdetail></code>
<code code="JkncUVpvzt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-06"></editdetail></code>
<code code="bzeUMtIheV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-06"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="sDIdmnclrf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-06"></editdetail></code>
<code code="EQkxqRxWPv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-06"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-06"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>