<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-04" id="root" itemid="53019" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Défice abaixo dois pct PIB no ano 2000. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 4 Mar (Reuter) - A despesa primária irá descer no período de 1998 a 2000 e, no fim do século, o défice até pode ficar abaixo dos dois pct do PIB, disse Fernando Teixeira dos Santos, secretário de Estado das Finanças e do Tesouro. </p>
<p> Adiantou, em entrevista à Reuters, que as Finanças vão enviar para Conselho de Ministros (CM), este mês, o Programa de Convergência para o período de 1998 a 2000 que será, no fundo, o Programa de Estabilidade para a Moeda Única (MU). </p>
<p> Disse ainda que o Governo vai prosseguir uma política orçamental semelhante à actual, com a despesa corrente a descer em percentagem do PIB e sem aumento da carga fiscal. </p>
<p> &quot;(Prevê-se) cerca de dois pct do PIB para o défice (1999) e creio que será de procurarmos ir até abaixo dos dois pct já no ano 2000. O tipo de política será compatível com um alívio da carga fiscal nos últimos anos deste Programa&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Vamos reduzir a despesa pública primária (não contando com juros de dívida), e descê-la no período de 1998 a 2000&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Há o compromisso de não aumentar a carga fiscal, o que não quer dizer que a receita cobrada (proporção PIB) não aumente&quot;. </p>
<p> Lembrou que está a ser feito um grande esforço de introduzir maior eficiência na Administração Fiscal (AF) e de combater a fraude e a evasão fiscal, através da introdução de tecnologias de informação e até, por exemplo, do chamado &apos;Imposto Mínimo&apos;. </p>
<p> &quot;O nosso sistema fiscal é iníquo pois, para além de penalizar os rendimentos do trabalho em comparação com outros, é um sistema muito permissivo à fraude e à evasão fiscal&quot;, disse. </p>
<p> &quot;O impacto dessas medidas é uma melhoria da cobrança fiscal e o consequente aumento do peso da cobrança no PIB, mas estas têm um efeito que se esgota num prazo curto, ou seja, uma vez atingido esse limiar de eficiência as coisas páram aí&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Melhorada a eficiência do sistema, há que o corrigir, introduzindo maior justiça, que é o que se pretende com a Reforma Fiscal que está a ser preparada&quot;, afirmou Teixeira dos Santos. </p>
<p> O secretário de Estado lembrou que &quot;uma vez dentro da Moeda Unica, há três critérios automaticamente assegurados: o da inflação, taxas de juro e a estabilidade cambial por definição&quot;. </p>
<p> &quot;O Programa vai estabelecer uma política a médio-prazo para o défice e a Dívida Pública&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;Vamos ter uma política orçamental semelhante à dos dois últimos anos com redução da despesa pública em percentagem do PIB, que será uma redução da despesa corrente&quot;, afirmou. </p>
<p> A redução não será idêntica em todos os sectores, continuará a haver uma reorientação da despesa, visando reforçar o esforço do Estado na área social, nomeadamente educação e saúde. </p>
<p> &quot;A descida da despesa primária não poderá ser muito acentuada pois Portugal, em certos sectores, está muito aquém do nível dos países mais desenvolvidos&quot;, acrescentou. </p>
<p> A contribuir para a redução do défice estará o próprio processo de convergência com a redução de spreads face à Alemanha e a descida de taxas de juro. </p>
<p> &quot;Isso vai-se traduzir numa economia significativa da despesa corrente global via redução dos juros (dívida pública)&quot;, frisou. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ImdutCoaQZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-04"></editdetail></code>
<code code="NFPXEgJchm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-04"></editdetail></code>
<code code="DQWaWVzkFH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-04"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="uhJbFitqsE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-04"></editdetail></code>
<code code="nXBrQGBntb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-04"></editdetail></code>
<code code="auRbLNHGdB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-04"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-04"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>