<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-26" id="root" itemid="55722" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Finanças diz prolonga prazo novo regime IVA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 26 Jun (Reuter) - O prazo para a resposta dos contribuintes abrangidos pelo novo regime especial dos pequenos contribuintes de IVA foi alargado até final de Agosto, disse o Ministério das Finanças em comunicado. </p>
<p> &quot;Tendo surgido dúvidas sobre o âmbito de aplicação do novo regime, o secretário de Estado dos Assuntos Fiscais determinou, por despacho de hoje, o prolongamento do prazo de pagamento para os meses de Julho e Agosto e a reelaboração dos ofícios circulados e de outros procedimentos, de forma que sejam resolvidas as principais dúvidas levantadas&quot;, afirma o comunicado. </p>
<p> A mesma informação refere que &quot;do universo de meio milhão de contribuintes actualmente tidos por isentos, a carta foi enviada a 164 mil susceptíveis de poderem ser abrangidos pelo novo regime&quot;. </p>
<p> A imprensa de hoje referia que foram enviadas notificações para uma cobrança mínima de 100 contos ao comércio e de 150 contos para os serviços comerciais, mas que nem todos terão que pagar essa colecta. </p>
<p> Em resposta a este procedimento, o secretário de Estado dos Assuntos Fisciais, António Carlos Santos disse, em declarações reproduzidas pelo Diário de Notícias, que isso deve ser entendido &quot;como um convite a que se dirijam à respectiva repartição de finanças para analisarem se ainda se encontram dentro do regime ou se devem proceder ao pagamento&quot;. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="slfgTZApld">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="bhMOBTIYOs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="OsRBFvTKKJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="MHJDGBFLly">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="fGVEUUesDE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="SyilBSVZuB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-26"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>