<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-08-21" id="root" itemid="48291" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> IPC DE BASE 1996 VAI TER ÍNDICE HIPERMERCADOS-INE. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 21 Ago (Reuter) - O Índice de Preços no Consumidor (IPC) que tem como base a estrutura de consumo em 1996 e vai passar a ser publicado a partir de 1997, deverá contemplar um índice específico para as grandes superfícies, disse à Reuters um director do Instituto Nacional de Estatística (INE). </p>
<p> &quot;É possível que não seja logo publicado em Fevereiro de 1997, mas temos intenção de ter um índice para os hipermercados no novo índice&quot;, disse Daniel Santos, director do Departamento de Estatísticas Socio-económicas do INE. </p>
<p> &quot;O esquema de ponderadores (para os hipermercados) vai ser diferente, porque a estrutura de vendas é diferente&quot;, afirmou. </p>
<p> &quot;Já foram feitas recolhas específicas de dados (nas grandes superfícies com a actual base) e concluiu-se que a evolução dos preços não era muito diferente. Porque uma coisa são os níveis de preços, outra é a evolução e as taxas de crescimento&quot;, explicou. </p>
<p> Outra das alterações previstas no novo índice é a inclusão dos preços dos produtos em saldos, não considerado até agora. </p>
<p> &quot;(A correcção dos preços de saldos) tem suporte de recomendações internacionais. A principal razão era que, na base do inquérito anterior (1991), não era uma coisa muito banalizada&quot;, afirmou Daniel Santos. </p>
<p> Acrescentou que os saldos são sobretudo em produtos do vestuário e calçado, cujo peso no índice não é muito elevado. </p>
<p> O peso destas classes no total do índice varia entre cerca de seis pct e menos de 10 pct. </p>
<p> Relativamente aos saldos em vigor em Julho e Agosto de 1996, pelo facto de serem em produtos específicos, considerou que &quot;não devem ter um impacto significativo&quot; no índice geral. </p>
<p> Relativamente às promoções dos produtos, disse que essa é uma situação diferente e que, se um produto de uma determinada marca que está no cabaz, está em promoção, é tomado em consideração esse preço. </p>
<p> &quot;Mas se o produto da marca &apos;X&apos; está em promoção e o que está no cabaz é o produto da marca &apos;Y&apos;, embora seja o mesmo tipo de produto, não se pode alterar o cabaz&quot;, explicou Daniel Santos. </p>
<p> Outra alteração a ser introduzida na nova base tem que ver com a desagregação entre bens transaccionáveis e bens não transacionáveis, que passará a ser publicada simultaneamente com a divulgação do índice geral. Actualmente é feito mas com algum desfasamento temporal. </p>
<p> &quot;Será apenas uma rearrumação dos produtos&quot;, disse Daniel Santos. </p>
<p> Uma outra novidade no índice de base 1996 será que passa a ser divulgada a contribuição de cada produto para o movimento geral do índice, pelo menos dos mais importantes. </p>
<p> &quot;Pretende-se ordenar os produtos por ordem de impacte no índice. Um produto pode variar três ou quatro pct mas ter pouco impacto por ter um peso reduzido no índice, enquanto um que varie apenas 0,4 pct pode ter mais significado, por ter mais peso&quot;, explicou. </p>
<p> Outra alteração ainda a ser introduzida na nova base tem que ver com o cálculo dos preços médios, que deixam de ser obtidos por média aritmética, para passar a ser por média geométrica. </p>
<p> &quot;Agora observamos vários preços para o mesmo produto em vários estabelecimentos e faz-se uma média aritmética, ou seja, assume-se que os estabelecimentos são equiponderados&quot;, explicou. </p>
<p> &quot;Mas alguns produtos, como por exemplo vestuário ou mobília, em que a definição do produto é menos restrita,a heterogeneidade do produto conduz a um leque de preços razoável&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;Prova-se matematicamente que a média aritmética sofre influência dos extremos e que a média geométrica é menos influenciada&quot;, explicou. </p>
<p> Sobre a nova estrutura de consumo, este responsável considerou que deverão existir algumas alterações, nomeadamente uma redução do peso da classe de alimentação e bebidas no total, mas disse que não tem ainda dados para concretizar. Actualmente, o peso desta classe no total varia entre 35 pct e 45 pct, conforme as regiões. </p>
<p> Vai ser também clarificada a inclusão de produtos como os seguros e o jogo, embora a modalidade ainda esteja em discussão, concluiu. </p>
<p> Em Julho, a variação mensal dos preços foi de 0,2 pct, a média de 3,4 pct e a homóloga de 3,8 pct. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-3113126. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="tSWWQPUsIP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-21"></editdetail></code>
<code code="xIBONiMEBg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-21"></editdetail></code>
<code code="kNRzVMYsqc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-21"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="cjCfSJJzWp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-21"></editdetail></code>
<code code="kogaVioXiY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-21"></editdetail></code>
<code code="wtpkbxaYJt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-21"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-08-21"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>