<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-13" id="root" itemid="51228" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES ABREM EM QUEDA, MAS COM LIQUIDEZ REDUZIDA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 13 Dez (Reuter) - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 abriram em queda e a liquidez no cash a somar 1,6 milhões de contos, denotando-se alguma expectativa quanto à divulgação hoje da inflação de Novembro e a abertura de Nova Iorque. </p>
<p> &quot;Se Nova Iorque voltar a abrir em queda, o mercado deve acentuar a queda com os investidores a realizarem mais-valias depois das fortes subidas&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Há espaço para o mercado corrigir um pouco mais&quot;, afirmou. </p>
<p> O Índice de Preços no Consumidor de Novembro será divulgado às 1200 horas TMG. </p>
<p> Analistas contactados pela Reuters afirmaram que o Banco de Portugal deverá cortar, na próxima semana, a taxa repo entre 15 e 25 basis points. </p>
<p> Disseram, ainda, que qualquer que seja o número da inflação não deverá impedir o banco central de baixar esta taxa. </p>
<p> Num mercado com um sentimento negativo, as acções da Telecel e da Sonae Indústria seguem em contra-ciclo, subindo, respectivamente, 21 e 10 escudos. A Telecel subiu até aos 9.600 escudos e operadores disseram que existem algumas ordens compra, pela mesma razão de sempre, ou seja o facto dos investidores não terem conseguido o que queriam na operação de venda. </p>
<p> O greenshoe de 763.650 acções da Telecel-Comunicações Pessoais foi exercido ontem. </p>
<p> Mudaram de mãos 116.290 F.Ramada a descerem 115 esc para 2.350, 96.361 Portugal Telecom (PT) a caírem 25 escudos para 4.295 e 82.410 Telecel a subirem 69 escudos para 9.599. - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="gCNLuWxgWE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code>
<code code="USaahKsDol">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code>
<code code="drXhWooOPL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="LmlxNHOgTk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code>
<code code="CabIBmLBOy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-13"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>