<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-25" id="root" itemid="53534" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções fecham subir, amanhã depende Fed, olhos Cimpor. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 fecharam em alta, acompanhando as outras praças, com os índices a subirem perto de um pct, e a liquidez no cash a somar 7,3 milhões de contos (MC). Operadores disseram que parte do volume transaccionado se ficou a dever a algumas passagens de final do mês e do trimestre, dado que sexta e segunda-feira a Bolsa está fechada, devido à Páscoa. As acções da Colep estiveram em destaque no primeiro dia de negociação em Bolsa, variando entre 2.240 e 2.400 escudos. </p>
<p> Para amanhã, operadores disseram que tudo depende da decisão do Fed na reunião de hoje sobre as taxas de curto prazo, embora os mercados apostem numa subida de 25 basis points, já descontada. Também a Cimpor será alvo de algumas atenções com a divulgação dos resultados consolidados de 1996. </p>
<p> &quot;Vamos ver a decisão do Fed e depois vamos reagir. Se a subida for de 25 bp, os mercados deverão continuar a subir, se for superior, podem cair, mas se a atitude do Fed for de não fazer nada, pode ser bastante complicado&quot;, disse um dealer. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="hcMevztGsg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-25"></editdetail></code>
<code code="PSvXMJJzNM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-25"></editdetail></code>
<code code="JqFrAIjNhB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-25"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DmXVoIvjOD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-25"></editdetail></code>
<code code="uJNunbaeVr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-25"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-25"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>