<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-22" id="root" itemid="56396" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções acentuam subida com abertura sorridente de NI. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1355 TMG - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)acentuaram a subida, após a abertura de Nova Iorque em alta, mantendo-se, no entanto, a expectativa quanto aos efeitos que as declarações de Alan Greenspan, presidente da Reserva Federal dos EUA, hoje ao final da tarde, possam vir a ter nos mercados financeiros, considerando os discursos anteriores. Possíveis repercussões, em Portugal, só serão visiveis amanhã. Também os resultados do BCP, que serão apresentados hoje às 1800 horas, só darão os seus frutos amanhã, embora as estimativas sejam favoráveis. Os resultados do BESCL, divulgados de manhã, já se fizeram sentir na cotação, a qual atingiu o máximo de sempre nos 4.500 escudos. </p>
<p> *Índice PSI-20 (.PSI20)sobe 0,69 pct para 7.797,18 pontos *Futuro PSI20 Ago97 (PSI20N7)sobe 97 pontos para 7.821 *Futuro PT Ago97 (PTCOQ7)sobe 68 pontos para 7.530 *Portucel sobe 16 esc para 1.508. Negociadas 441.810 *BESCL sobe 55 escudos para 4.470. Negociadas 351.981 *BCP sobe 46 escudos para 3.396. Negociadas 337.753 (segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 22 Jul (Reuter) - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)acentuaram a subida, após a abertura em território positivo de Nova Iorque, prevendo-se que esta tendência se mantenha até ao fecho. </p>
<p> A subida do Dow Jones é suportada pela firmeza do seu mercado obrigacionista e resultados das empresas do segundo trimestre, embora aguarde o discurso de Alan Greenspan sobre a política monetária e a situação económica americanas. </p>
<p> A liquidez no cash da Bolsa de Lisboa soma perto de 12 milhões de contos. &quot;Após a abertura em alta de Nova Iorque, o mercado nacional acentuou a subida, mas sem grandes euforias&quot;. </p>
<p> Operadores disseram que a firmeza do dólar também ajuda o mercado a sustentar a tendência de subida. </p>
<p> Destaque-se, na sessão de hoje, para os máximos da Portucel, BES e Efacec, esta última a registar um volume menos significativo, mas a subir até aos 1.600 escudos. </p>
<p> A Portucel atingiu o máximo de sempre nos 1.598 escudos, nível considerado por alguns operadores como &quot;exagerado&quot;. </p>
<p> Alguns dealers disseram mesmo que um nível razoável para a Portucel é ligeiramente acima dos 1.500 escudos, como se tem verificado ao longo de toda a sessão. </p>
<p> O valor mais baixo da sessão foi atingido nos 1.502 escudos. </p>
<p> O BES registou uma subida de 43 pct no lucro líquido consolidado, no primeiro semestre de 1997, para 15,221 milhões de contos. </p>
<p> Dealers disseram que, pelo menos para já, o BES não deverá ultrapassar o máximo de 4.500 escudos, alcançado hoje. </p>
<p> O BCP também regista uma liquidez razoável, existindo no mercado boas perspectivas quanto aos resultados do primeiro semestre. Analista contactados pela Reuters prevêem um lucro entre 13 e 13,5 MC. </p>
<p> Em Nova Iorque, o BCP está a negociar nos 3.415 escudos. </p>
<p> As maiores subidas de hoje estão a ser registadas pela Estoril-Sol, Inparsa, BPSM, entre outras. </p>
<p> Relativamente à Inparsa, operadores voltam a afirmar que existem excelentes perspectivas quanto aos resultados do semestre, dada a boa evolução da indústria. </p>
<p> Com sinal negativo, estão as acções da Locapor, perdendo 5,81 pct, Cerexport, caíndo 4,09 pct, e a Mota &amp; Companhia, a perder três pct, depois de ontem ter atingido o máximo de sempre nos 3.200 escudos. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="vRdIbwdYSB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-22"></editdetail></code>
<code code="rafoAgDFqj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-22"></editdetail></code>
<code code="EIFspyjHGG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-22"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="voSqnwpEor">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-22"></editdetail></code>
<code code="uBZuEZjigO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-22"></editdetail></code>
<code code="byKZAHwFXP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-22"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-22"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>