<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-06" id="root" itemid="50347" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ANTÓNIO SOUSA DIZ ESCUDO ESTÁVEL, MARCO É QUE CAIU. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 6 Nov (Reuter) - A apreciação registada pelo escudo nos últimos meses deriva sobretudo da depreciação do marco contra a maioria das moedas, estando o escudo numa situação de &quot;quase total estabilidade&quot; face às principais divisas, disse o governador do Banco de Portugal. </p>
<p> &quot;Nós não concordamos que tenha havido um fortalecimento, o que houve foi um movimento inverso ao que tinha acontecido o ano passado. O ano passado houve um fortalecimento do marco em relação a todas as moedas e este ano o que houve foi um enfraquecimento do marco em relação a todas as moedas&quot;, afirmou. </p>
<p> &quot;Qualquer que seja o padrão, verifica-se que é uma situação de quase mantenção do seu valor (do escudo). Se se comparar com as principais moedas, o dólar, a libra, lira, peseta, franco francês, ou marco, verifica-se que o marco desceu em relação a todas as moedas&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;Se se olhar para os cinco ou seis índices (de taxas de câmbio) utlizados, verifica-se que estão todos ou acima ou abaixo com uma diferença inferior, penso que em ambos os casos, a meio pct, significa uma quase total estabilidade do valor do escudo&quot;, disse António de Sousa. </p>
<p> O governador, em declarações à imprensa à margem da cerimónia de cunhagem da primeira moeda comemorativa dos 150 anos do BP, não especificou o período a que se refere esta análise. </p>
<p> Questionado sobre se considera confortável o nível actual escudo, o governador disse que &quot;o nosso objectivo é o de manter a estabilidade do valor nominal do escudo, não é em relação a nenhuma moeda específica&quot;. </p>
<p> O índice ITC5 do BP fixou hoje a 96,13 contra 96,17 a 2 de Janeiro de 1996. O marco fixou a 101,022 escudos contra 104,090 a 2 de Janeiro. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-3113126. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="YNJuUGkTsh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="SroOxBxTPg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="cSTHyaiFkd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="hHEzolhvZX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="wEQNCKVTDt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="eGBpnVDZdl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-06"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>