<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-21" id="root" itemid="56364" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções caem 1,2% com mergulho profundo do exterior. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 0943 TMG - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)seguiam em forte queda, com os índices a descerem mais de um pct, depois de terem estado a perder mais 1,7 pct, devido ao mergulho profundo das principais praças europeias, após a descida de Nova Iorque, na sexta-feira, em consequência da realização de mais-valias. Analistas internacionais referiram que a evolução dos mercados esta semana vai estar condicionada pelas declarações amanhã de Alan Greenspan, pela última reunião antes das férias do Bundesbank, na quinta-feira, e o anúncio já efectuado hoje sobre as finanças públicas francesas, que não parece ter sido muito preocupante. A Bolsa de Paris está a perder um pct. </p>
<p> *Índice PSI-20 (.PSI20)cai 1,36 pct para 7.692,87 pontos *Futuro PSI20 Jul97 (PSI20N7)cai 134 pontos para 7.670 *Futuro PT Ago97 (PTCOQ7)cai 77 pontos para 7.445 *Mota desce 50 escudos para 2.950. Negociadas 4.360.641 *Estoril sobe 100 escudos para 2.500. Negociadas 202.395 *BPSN cai 63 escudos para 1.604. Negociadas 120.192 *EDP cai 37 escudos para 3.233. Negociadas 117.027. </p>
<p> LISBOA, 21 Jul (Reuter) - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)seguiam em forte queda com a liquidez no cash a somar 16 milhões de contos, dos quais mais de 80 pct referentes a colocação institucional internacional e nacional de 4,36 milhões de acções da Mota &amp; Companhia. </p>
<p> Operadores afirmaram que na abertura do mercado se sentiu um certo pânico, com os investidores a desatarem a vender, mas, entretanto, os ânimos arrefeceram à medida que as principais praças europeias também recuperaram uns pózinhos. &quot;Sentiu-se um certo pânico. Os investidores estavam assustados com a descida do exterior e desataram a vender&quot;, afirmou um dealer. </p>
<p> Em Londres, as quedas estão a ser lideradas pelo sector da banca e das empresas farmacêuticas. Também, em Lisboa, os bancos apresentam quedas importantes, como o Banco Mello, Banco Pinto &amp; Sotto Mayor (BPSM). </p>
<p> O índice nacional para a intermediação financeira já subiu este ano 48 pct. </p>
<p> Estranha é a subida superior a quatro pct da Estoril numa sessão tão negativa como a de hoje. Alguns dealers afirmaram que se esperam excelentes resultados para o primeiro semestre. Na pré-abertura efectuou-se um encontro de 200.000 acções, a 2.300 escudos, menos 100 escudos que na sexta. </p>
<p> &quot;Existe alguma pressão compradora para as acções da Estoril-Sol. Fala-se em bons resultados para o primeiro semestre, mas esta subida é estranha&quot;, afirmou um dealer. </p>
<p> A Estoril-Sol é um papel bastante ilíquido. </p>
<p> Operadores afirmaram que o BCP e o BES registam pequenas descidas, porque o mercado tem boas expectativas para os resultados do primeiro semestre que serão apresentados amanhã. </p>
<p> O BES apresenta os resultados às 1000 horas locais e o BCP às 1700 horas locais. Analistas prevêem que o BCP tenha fechado o primeiro semestre com um lucro líquido entre 13 e 13,5 MC. </p>
<p>      ---Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="OuyvkPQUgJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-21"></editdetail></code>
<code code="LGLGhfVbiI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-21"></editdetail></code>
<code code="dLzuuQMVdA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-21"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="SCzeZgoMPH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-21"></editdetail></code>
<code code="TNBOJTYMkD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-21"></editdetail></code>
<code code="BZyxWjoYdK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-21"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-21"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>