<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-17" id="root" itemid="56318" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções fecham com menos força, evolução depende NI. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1553 TMG - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)perderam a força ao longo do dia, acompanhando a inversão da direcção do exterior, com as principais praças a aproveitarem para realizarem mais-valias depois das fortes subidas anteriores. A liquidez no cash somou 17,4 milhões de contos e o destaque foi para as acções da EDP, Portucel. O BES e a Sonae Indústria atingiram novos máximos do ano. </p>
<p> Dealers disseram que a evolução do mercado amanhã está dependente do fecho hoje em Nova Iorque, pois embora permaneçam positivas as perspectivas internas ao nível da macroeconomia e resultados das empresas, um momento menos favorável ao nível internacional provoca sempre algumas reacções de venda. </p>
<p> &quot;Temos que ver como é que Nova Iorque vai fechar, pois o sentimento do mercado da parte da tarde não estava lá muito famoso&quot;, disse um dealer. </p>
<p> Operadores disseram, ainda, que amanhã as acções da Portucel deverão ser influenciadas pelo facto de serem divulgados os resultados do primeiro semestre. </p>
<p> &quot;Há sempre alguns movimentos especulativos com a divulgação de resultados e é natural que amanhã a Portucel sofra desse síndrome&quot;, afirmou um operador. A Portucel deverá ter regressado aos lucros no primeiro semestre do ano, podendo ter atingido o máximo de um milhão de contos (MC), disseram analistas. </p>
<p> *Índice PSI-20 (.PSI20)sobe 0,32 pct para 7.893,83 pontos *Futuro PSI20 Jul97 (PSI20N7)sobe 16 pontos para 7.894 *Futuro PT Jul97 (PTCON7)sobe 40 pontos para 7.605 *EDP cai 17 escudos para 3.280, com 1.162.186 acções *Portucel sobe 18 escudos para 1.483, com 641.584 *BCP sobe 15 escudos para 3.425. Negociadas 474.301 *Portucel regressa aos lucros no 1ro sem 97 p/máximo de um MC *Lucro 1ro sem 97 BCP entre 13 e 13,5 MC - analistas *BCP apresenta resultados do primeiro semestre a 22 Julho *EDP divulga resultados primeiro semestre em Setembro. </p>
<p>      ---Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="niVybkNDoX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-17"></editdetail></code>
<code code="JZTRpmkenh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-17"></editdetail></code>
<code code="ZkYuhcelji">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-17"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="vYpZHxqDCB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-17"></editdetail></code>
<code code="EUixaQYIGR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-17"></editdetail></code>
<code code="iJYEgNWDjM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-17"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-17"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>