<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-10" id="root" itemid="56107" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Profit-taking ataca acções que descem dois pct. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1003 TMG - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e PT (PTCO:)seguiam em forte queda, com a realização de mais-valias a atacar o mercado que subiu perto de 10 pct na última semana. A descida do exterior também influenciou o mercado pela negativa. Esta correcção já era esperada pelo menos há algumas sessões, depois das fortes valorizações. Porém, alguns dealers não colocam de lado a hipótese de o mercado recuperar ao longo do dia. A liquidez no cash está em perto de cinco milhões de contos. *Índice PSI20 (.PSI20)cai 1,91 pct para 7.944,00 pontos *CMVM suspende negociação Sonae Investimentos, Inparsa, Orbitur. </p>
<p> *BPSM cai 61 escudos para 1.858. Negociadas 299.612 *EDP cai 20 escudos para 3.285. Negociadas 203.775 *Cimpor cai 85 escudos para 4.385. Negociadas 190.674 *BCP cai 59 escudos para 3.340. Negociadas 180.726 *BTA cai 120 escudos para 3.505. Negociadas 173.697. </p>
<p> LISBOA, 10 Jul (Reuter) - A realização de mais-valias atacou hoje o mercado cash de acções e de futuros, com os índices a descerem mais de dois pct, mas a recuperarem, entretanto, algum do terreno perdido. </p>
<p> &quot;A realização de mais-valias já era esperada e funciona como uma &apos;lufada de ar fresco&apos; para um mercado que subiu demasiado em apenas uma semana&quot;, afirmou um dealer. </p>
<p> &quot;O mercado vai fechar em queda, mas bastante acima dos mínimos que atingiu hoje&quot;, disse outro operador. </p>
<p> As principais bolsas europeias também estão a negociar em terreno negativo, depois da descida de ontem em mais de 100 pontos do Dow Jones. </p>
<p> Destaque para as descidas do BPSM, Cimpor, BTA e PT, entre outras, papéis que registaram fortes valorizações nos últimos tempos. </p>
<p> Em contra-ciclo, as acções do Banco Mello estão a subir 9 escudos para 1.550, tendo-se negociados 98.885 papéis. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="XymKEFrssB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-10"></editdetail></code>
<code code="ifUdluUHOw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-10"></editdetail></code>
<code code="yQBuOfiZqK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-10"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="SgODequUDr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-10"></editdetail></code>
<code code="NRmFiOWRyF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-10"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-10"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>