<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-20" id="root" itemid="52705" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem mistas, Lisnave afectada cai 43 pct. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 20 Fev (Reuter) - As acções do Contínuo abriram mistas com a liquidez no cash a somar mais de quatro milhões de contos, dos quais mais de 50 pct referentes aos negócios com acções do BPI-SGPS e Jerónimo Martins, afirmaram dealers. </p>
<p> &quot;O mercado continua sem muita história. O volume está bastante concentrado em três papéis, BPI (antigas e emissão de 1996) e Jerónimo Martins, que representam mais de 50 pct do volume&quot;, disse um dealer. </p>
<p> A queda de ontem de Nova Iorque e hoje das principais praças europeias também tem afectado negativamente o mercado nacional, nomeadamente em papéis mais expostos aos estrangeiros, como PT e Sonae Investimentos. </p>
<p> Alguns operadores disseram que a liquidez gerada à volta do BPI, emissão antiga e de 1996, pode estar relacionada com a aproximação da apresentação dos resultados de 1996, marcada para 26 de Fevereiro. </p>
<p> As acções da Lisnave foram hoje bastante penalizadas pelas notícias da redução do capital com os investidores a zangarem-se e a venderem fortes quantidades de papel. A Lisnave variou entre 400 e 490 escudos. Mudaram de mãos perto de meio milhão de acções dos estaleiros. A Portucel Industrial segue bastante calma acima dos 1.020 escudos. Os resultados são divulgados a 25 de Fevereiro. </p>
<p> Analistas contactados pela Reuters prevêem que a Portucel Industrial tenha fechado 1996 com prejuízos entre 1,4 MC e 1,8 milhões de contos (MC), devido à queda dos preços da pasta. </p>
<p> No entanto, esperam que a empresa regresse aos lucros já em 1997. </p>
<p> As acções da Sonae Investimentos variaram hoje entre 5.750 e 5.830 escudos. </p>
<p> Neste momento, estão a cair 100 escudos para 5.750, tendo-se negociado perto de 69.000 papéis. </p>
<p> Por outro lado, os direitos de cisão estão a subir seis escudos para 571 com a transacção de 68.490. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="XWzbkioFmt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-20"></editdetail></code>
<code code="XMywEUSVUk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-20"></editdetail></code>
<code code="XvMAZmZaXj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="VMDOLDHwIN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-20"></editdetail></code>
<code code="nQQXnCzfxt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>