<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-28" id="root" itemid="56571" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções fecham mistas, amanhã depende exterior. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo e os futuros sobre a PT (PTCO:) fecharam mistos, com os Futuros sobre o PSI20 em alta e a liquidez no cash a somar 13,1 milhões de contos. Dealers disseram que amanhã o mercado pode melhorar a sua performance, em valorizações e liquidez, mas os investidores vão estar atentos aos mercados internacionais, nomeadamente Nova Iorque, porque se esperam indicadores económicos importantes. Afirmaram que tal como se passou lá fora hoje o mercado nacional esteve a procurar uma direcção depois das fortes subidas registadas. Se, por um lado, alguns investidores aproveitaram para realizar mais valias, como foi o caso da Sonae Indústria e da Inparsa, que registaram as maiores quedas, respectivamente, de 3,69 pct e 4,05 pct, por outro, as boas perspectivas de resultados semestrais inflacionaram alguns preços, como se verificou no BPSM e a Império. </p>
<p> As acções da Império subiram 7,24 pct e o BPSM 4,03 pct. No mercado, fala-se que o lucro do semestre de 1997 do BPSM deverá ser na ordem de 8,5 MC. </p>
<p> Destaque para os máximos da Sonae Indústria, apesar de depois ter perdido terreno, Império, Mota &amp; Companhia, Somague e Colep Portugal, que subiu 5,42 pct, tendo alcançado o máximo de sempre nos 3.495 escudos. </p>
<p> As subidas das construtoras estão relacionadas com as boas perspectivas para o sector no corrente ano. </p>
<p> &quot;Penso que amanhã o mercado pode melhorar em termos de liquidez e valorizações, mas haverá sempre alguma expectativa quanto aos indicadores económicos nos EUA e que repercussões vão ter nos vários mercados&quot;, disse um dealer. </p>
<p>      ---Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ByqTvsHsrK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-28"></editdetail></code>
<code code="FRngdSmqny">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-28"></editdetail></code>
<code code="GKVtLSpZbj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-28"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DolovpujLb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-28"></editdetail></code>
<code code="UOfpzBvFYE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-28"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-28"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>