<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-20" id="root" itemid="51935" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> PORTUGAL MANTÉM ATRACÇÃO INVESTIMENTO. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 20 Jan (Reuter) - Portugal mantém condições de atracção para o investimento estrangeiro e tem um bom rácio de qualificação em relação ao salário, defendeu a ministra para a Qualificação e Emprego, Maria João Rodrigues, em entrevista à Reuters. </p>
<p> &quot;Penso que esse risco (de o investimento ir para a Europa de leste onde os salários são mais baratos) é relativamente limitado, porque Portugal neste momento apresenta boas condições de atracção do investimento estrangeiro&quot;, disse a ministra. </p>
<p> &quot;O ano de 1996 esta aí para o provar, tivemos um fluxo importantíssimo de investimento directo estrangeiro&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;Penso que (temos condições de atracção) por várias razões, por uma boa relação nível de qualificação e salário. Consegue-se recrutar um quadro superior ou médio por um salário que é bastante razoável no contexto internacional, esse é um grande factor competitivo&quot;, disse Maria João Rodrigues. </p>
<p> &quot;Mas além disso há todo um conjunto de condições envolventes de funcionamento, social, de infraestruturas, de acesso a redes de telecomunicações, a centros de investigação e desenvolvimento, que tornam Portugal um país com boas condições para atrair investimento estrangeiro&quot;, concluiu. </p>
<p> Exemplificou com o investimento recentemente anunciado da Siemens em Portugal, em que a empresa se propõe investir 10 milhões de contos e criar 400 postos de trabalho numa fábrica de condensadores em Évora. </p>
<p> &quot;O investimento recentemente anunciado pela Siemens vai traduzir-se na construção de uma unidade de produção que vai envolver várias centenas de postos de trabalho que requerem engenheiros ou técnicos formados a nível superior&quot;, disse Maria João Rodrigues. </p>
<p> &quot;É um exemplo da evolução da estrutura empresarial do país, que prova que já detém hoje uma base de recursos humanos qualificada, que permite que estes investimentos mais exigentes em qualificação possam escolher Portugal&quot;, afirmou. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="QcjcweoFFn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="rvBbRCdGrp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="MNrqvKLISw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="JFXuPabSEX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="yQYVrwnZbO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>