<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-14" id="root" itemid="52570" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> MEGA-LEILÃO OT COM BIDS ACIMA SECUNDÁRIO. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 14 Fev (Reuter) - O receio de uma subida indesejada da inflação de Janeiro não vai permitir que a maioria dos &apos;bids&apos;, no mega-leilão de OT hoje, desçam dos níveis de secundário, disseram analistas. </p>
<p> Adiantam que a grande dúvida é se o IGCP coloca os 20 MC propostos para cada leilão. </p>
<p> Os analistas prevêm-se bids, para as OT/Mar/00, entre 5,45 e 5,55 pct contra 5,50 pct no último leilão e, nas OT/Mar/02, bids entre 5,75 e 5,85 pct versus 5,72 pct na última colocação. </p>
<p> Nas OT/Fev/07 espera-se bids de 6,65 a 6,75 pct vs 6,83 pct. </p>
<p> &quot;O mega-leilão será afectado pela incerteza quanto ao IPC. Há dificuldade em &apos;bidar&apos; a taxas abaixo do secundário e dúvidas quanto a se o IGCP consegue colocar tudo&quot;, disse um director. </p>
<p> &quot;Para as OT/Mar/00 vejo a maior parte dos &apos;bids&apos; de 5,45 a 5,55 pct, nas OT/Mar/02 de 5,75 a 5,85 pct e nos 10 anos de 6,65 a 6,75 pct&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;Nos três anos faz sentido ir junto dos 5,50 pct, ou seja perto da última colocação, nos cinco dos 5,80 aos 5,85 pct e nos 10 anos entre os 6,70 e os 6,80 pct&quot;, disse outro. </p>
<p> A última colocação de OT/Mar/00 (anteontem) foi à TMP de 5,4972 pct, a das OT/Mar/02 (27 Janeiro) foi à TMP de 5,7182 pct e a das OT/Fev/07 (4 Fevereiro) à TMP de 6,8290 pct. </p>
<p> Estas OT de 1997 ainda não têm liquidez no secundário, mas no fecho de ontem os três anos, através das OT/Abr/00, fixaram uma yield de 5,51 pct, seis bp acima dos Bonos/Abr/00. </p>
<p> As OT/Mar/01 e as OT/Jun/03, que enquadram os cinco anos, fecharam com yields respectivas de 6,63 pct e 6,10 pct, o que compara com uma yield de 5,83 pct dos Bonos/Fev/02. </p>
<p> As OT/Fev/07, o único título a nove anos, fechou com uma yield de 6,58 pct, flat para os Bonos/Abr/06. </p>
<p> &quot;O medo de uma subida forte do IPC (Janeiro) leva muitos a refugiarem-se em taxas mais altas (do que o secundário), mas o IGCP não vai aceitar uma grande subida de taxas, nem que tenha que colocar só em parte os leilões&quot;, disse uma analista. </p>
<p> Uma poll de analistas estima que, em Janeiro, o crescimento mensal do IPC possa ir dos 0,3 pct aos 0,8 pct (vs 0,1 Dez96), dando um IPC homólogo entre os 3,3 pct e os 3,8 pct(vs 3,3 Dez). </p>
<p> Em Espanha o IPC de Janeiro foi +0,3 pct e o homólogo +2,9%. </p>
<p> &quot;Com a indefinição do nosso IPC, nesta altura, é lógico &apos;bidar&apos; nos três anos cinco a 10 bp acima de Espanha, mas flat para os Bonos dos cinco aos 10 anos&quot;, disse um corretor. </p>
<p> &quot;Espanha teve uma boa inflação (homóloga Jan +2,9 pct), mas a subida da nossa em Janeiro deve ser puramente técnica e, a partir de Abril vai cair abruptamente&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;Portanto, as taxas oferecidas no leilão não podem disparar e, além disso, o sistema está muito líquido e há que aplicar parte dessa liquidez&quot;, concluiu. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="eQLIWrtKec">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-14"></editdetail></code>
<code code="wmbNKxyiAw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-14"></editdetail></code>
<code code="GRBqeZdxFK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="VhIJXOUZLB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-14"></editdetail></code>
<code code="CjYIKClzow">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-14"></editdetail></code>
<code code="hqZyWyuXFA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>