<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-09-11" id="root" itemid="48840" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> MONETÁRIO FECHA LÍQUIDO, BP VAI MANTER TAXAS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> O mercado monetário do escudo fechou com o t/n encostado aos níveis de cedência do Banco de Portugal (BP), taxas que deverão abrandar em função da liquidez existente. O mercado afasta qualquer probabilidade do BP proceder amanhã a um corte nas suas taxas de absorção e de emergência, depois de hoje ter mantido em 7,25 pct a sua taxa de cedência. * tom/next em 7,20/7,24 pct vs 7,17/7,22 pct abertura * Prazo 30 dias em 7,16/7,19 pct vs 7,15/7,18 pct abertura * BP absorve 38,070 MC, 1 dias, à taxa fixa de 6,8 pct * BP cede próximo período 50 MC, 7 dias, TMP estável 7,25 pct (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 11 Set (Reuter) - O mercado monetário do escudo fechou com o tomorrow/next (t/n) encostado ao nível de cedência do BP, embora a tendência seja para o curto prazo ir aliviando em função da liquidez do mercado. </p>
<p> &quot;O mercado fechou líquido como o prova a necessidade de recurso a TRM (absorção) e com o t/n encostado à taxa de cedência do BP, embora seja de prever um abrandamento de taxas em função da liquidez no mercado&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Não foi surpresa para o mercado o BP não ter mexido na sua taxa de cedência e, consequentemente, também não será surpresa manter amanhã a absorçâo em 6,8 pct&quot;, disse outro dealer. </p>
<p> Os três meses fecharam entre 7,14 e 7,16 pct contra 7,13/7,15 pct na abertura, os seis e os 12 meses entre 7,12 e 7,16 pct contra, respectivamente, entre 7,17 e 7,18 pct e entre 7,13 e 7,18 pct. </p>
<p> Fizeram-se 15 contratos para Dezembro sobre a Lisbor a subir 0,10 pontos para 92,98. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. - Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="wxZZeoPMVj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-11"></editdetail></code>
<code code="bTZYqjcRku">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-11"></editdetail></code>
<code code="zIrVIfquNW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="kNbDiWVGDJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-11"></editdetail></code>
<code code="nyaFMQBGOt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-09-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>