<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-03" id="root" itemid="50927" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES SEGUEM ALTA, DÓLAR SUPORTA MAIOR SUBIDA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 3 Dez (Reuter) - As acções do Contínuo seguiam em alta, suportadas pelo ambiente positivo no exterior e também pelo fortalecimento do dólar, que, a manter-se, suporta maiores apreciações, disseram dealers. </p>
<p> &quot;Lá fora está tudo a subir e como o dólar está firme a tendência do mercado é para continuar a evoluir em alta&quot;, disse um operador que não quis ser identificado. </p>
<p> &quot;Fala-se que o mercado tem condições para subir até final do ano entre dois e três pct e isso ajuda ao sentimento positivo que se apoderou do mercado&quot;, disse outro operador. </p>
<p> O mercado transaccionou cerca de 3,5 MC. </p>
<p> Fizeram-se 256.721 acções da PT a subirem 17 escudos para 4.137 e 200.028 títulos do BCP a subirem cinco escudos para 2.027. </p>
<p> A Grão-Pará está a subir 150 escudos para 815, depois de ter batido no máximo de 855 escudos, com um total de 89.065 acções, e do BPI fizeram-se 92.893 acções a subir 36 escudos para 1.965. </p>
<p> &quot;O BCP e o BPI são dois bancos que têm vindo a registar grande procura, pelas boas perspectivas que ambos apresentam. Não é de hoje, nem de ontem, mas já vem de há alguns dias e tudo indica que se vai prolongar&quot;, disse outro operador. </p>
<p> &quot;A subida da Grão-Pará está intimamente ligado à possibilidade de acordo com o Governo que, a acontecer, vai possibilitar a injecção de dinheiro na empresa, pela resolução de uma série de conflitos entre as duas partes&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;A PT está a subir, continuando a ajustar-se aos níveis de Nova Iorque&quot;, disse outro operador. </p>
<p> A cotação da PT em Nova Iorque está estabilizada nos 26,25 dólares (cerca de 4.140 escudos). </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="oCkWszOdEK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-03"></editdetail></code>
<code code="PdrmfLyxuA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-03"></editdetail></code>
<code code="WUozuEsvoe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-03"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="cDaFQKioRS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-03"></editdetail></code>
<code code="xYAAGjuNXA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-03"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-03"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>