<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-27" id="root" itemid="52905" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário abre a continuar correcção em alta. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 27 Fev (Reuter) - O mercado monetário do escudo abriu com as taxas a manter a tendência de subida, embora sem muita liquidez. No curto prazo, existe alguma falta de liquidez. </p>
<p> &quot;A tendência de descida de taxas não desapareceu, mas foi adiada para o final de Março ou Abril e, enquanto se mantiverem agitados os mercados cambiais, as taxas vão continuar a ajustar em alta e para os níveis do Banco de Portugal (entre 6,20 pct e 6,50 pct)&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Ontem as declarações de Greenspan não ajudaram e, hoje, as declarações de Tietmeyer querem também dizer que não é de esperar cortes de taxas na Alemanha&quot;, acrescentou. </p>
<p> Nos prazos, os três meses estão em 6,18/6,22 pct, os seis meses em 5,93/6,00 pct e os 12 meses em 5,82/5,90 pct. </p>
<p> Os três meses fecharam ontem em 6,15/6,20 pct, os seis meses em 5,90/5,97 pct e os 12 meses em 5,75/5,85 pct. </p>
<p> O ministro das Finanças fez ontem algumas declarações sobre projecções optimistas para os próximos anos. </p>
<p> O ministro das Finanças disse, ontem, à saída de encontros com deputados dos vários grupos parlamentares, ser intenção deste Governo baixar os impostos em 1999, ano em que o défice orçamental rondará os dois pct e admitiu um crescimento do PIB de três pct em 1996 contra os 2,75 pct previstos. </p>
<p> Disse, ainda, que a inflação está controlada e vai descer a partir de Abril e que as taxas vão continuar a cair. </p>
<p> &quot;Não são de desconsiderar essas afirmações porque a tendência de médio prazo é de queda, mas a curto prazo há outros factores que predominam&quot;, comentou um dealer. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="SOmVHzVOoH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-27"></editdetail></code>
<code code="BKTXUSRuNM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-27"></editdetail></code>
<code code="YtWvCDBOSi">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-27"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="vjvabphbLE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-27"></editdetail></code>
<code code="phMQDoaIkJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-27"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-27"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>