<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-06" id="root" itemid="50350" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES SEGUEM EM ALTA, NOVA IORQUE AJUDA SUSTENTAR. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 6 Nov (Reuter) - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 seguiam em alta na meia sessão e a liquidez no cash a somar 5,5 milhões de contos (MC), dos quais 46 pct referentes aos negócios com PT e BTA. </p>
<p> &quot;O mercado retomou a subida de uma forma mais sustentada depois da abertura em alta de Nova Iorque&quot;, afirmou um dealer. </p>
<p> &quot;Surgiram bastante compras e o forte destaque vai sem sombra de dúvidas para a PT que já movimentou 1,8 MC&quot;, disse outro. </p>
<p> Destaque para o máximo do ano da Mundial Confiança nos 1.380 escudos e a sustentação do BTA em redor dos 2.900 escudos, prevendo-se bons resultados para o terceiro trimestre. </p>
<p> &quot;As acções da Mundial Confiança estão com muita força, penso que devido às boas perspectivas de resultados para o terceiro trimestre. Fala-se também na introdução deste papel num índice estrangeiro e isto originou mais procura&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Por outro lado, o BTA está bastante sustentado nos 2.900, esperando-se resultados bastante agradáveis&quot;, adiantou. </p>
<p> O Dow Jones está a subir 0,75 pct e o PSI20 0,80 pct. </p>
<p> &quot;O sentimento de subida é para manter-se, o mercado está com muita força. Este caminho já era esperado há muito tempo, porque as taxas têm mostrado tendência de queda e as acções surgem como uma das alternativas&quot;, disse uma &apos;market-maker&apos; do PSI20. </p>
<p> As acções do Banco Comercial Português (BCP) também têm sido arrastadas pelo bom momento do mercado, variando entre 1.911 e 1.944 escudos. </p>
<p> Rcentemente, analistas de mercado afirmaram que o BCP tinha condições para subir, podendo mesmo atingir antes do final do ano os 2.000 escudos. </p>
<p> &quot;Os investidores confiam no Grupo&quot;, disse um dealer. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="frbGhqtQdb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="unhuknKoVb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="cHnEQazMXb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="wDUJDveUBk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="yQjbRdAsLw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-06"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>