<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-11" id="root" itemid="53181" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Serviços prestados às empresas em baixa. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 11 Mar (Reuter) - As perspectivas de evolução dos serviços prestados às empresas apresentam-se menos optimistas para o primeiro trimestre de 1997, afirma a análise do Instituto Nacional de Estatística (INE) ao sector. </p>
<p> &quot;As perspectivas de novas encomendas situam-se aproximadamente ao nível do período homólogo, mas as avaliações dos empresários relativamente às evoluções futuras do volume de vendas e da actividade são negativas&quot;, afirma o INE. </p>
<p> &quot;Apenas no emprego se constata uma evolução mais favorável, sustentada pelos sub-sectores das Actividades Informáticas e Conexas e Outras Actividades e Serviços&quot;, acrescenta. </p>
<p> &quot;As perspectivas sobre a evolução dos preços para os próximos três meses apresentam-se mais elevadas do que há um ano em todas as actividades, em particular no sub-sector das Actividades Informáticas e Conexas&quot;, adianta o INE. </p>
<p> O indicador de síntese, relativo ao quarto trimestre de 1996, situou-se a um nível inferior ao do período homólogo anterior. </p>
<p> A concorrência, e a insuficiência da procura, em menor escala, deverão ter determinado o andamento menos favorável da actividade do sector ao longo do quarto trimestre de 1996, explica o INE. O número de empresários que indica estas limitações é semelhante ao registado no quarto trimestre de 1995, conclui o INE. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="KuYNBLKKvH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code>
<code code="KnBrXNSAza">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code>
<code code="LboifuLIWn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="lVNOGMUWFJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code>
<code code="PLHUNhhLaz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code>
<code code="ISZUyBiCtc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>