<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-18" id="root" itemid="50597" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> MAIS CORTES CEDÊNCIA DEPENDEM DO IPC, CONCERTAÇÃO. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 18 Nov (Reuter) - Novos cortes da taxa de cedência regular de fundos por parte do Banco de Portugal (BP) podem ocorrer ainda este ano, mas dependem do andamento da inflação e dos níveis dos acordos salariais para a função pública, disseram analistas. </p>
<p> &quot;(Novos cortes na repo) vão depender dos resultados da inflação, da aprovação do orçamento e, claro, se o número da concertação social for bom, isso aumenta a probabilidade de um corte&quot;, disse Isabel Cabral, da Fincor. </p>
<p> Analistas disseram que o factor fundamental para a descida de taxas hoje foi a inflação de Outubro. </p>
<p> &quot;A inflação foi determinante para a descida de hoje, mas foi aberto espaço para mais cortes o que, nas contas do BP, deve significar que não tem receios, para já, de que a inflação volte a subir, pelo menos a média&quot;, disse outro analista de um banco, que não quis ser identificado. </p>
<p> Isabel Cabral realçou que o bom número da inflação homóloga em Outubro se deveu ao facto de, no mês homólogo de 1995, a variação mensal ter sido de 0,4 pct, quando este ano foi de -0,1 pct, daí a homóloga ter descido 0,4 pontos. </p>
<p> &quot;Importante vai ser manter-se a trajectória descendente da inflação média&quot;, afirmou. </p>
<p> Em Outubro deste ano, a inflação média desceu 0,1 pontos para 3,2 pct. </p>
<p> As variações mensais em Novembro e Dezembro de 1995 foram, respectivamente, +0,1 e -0,2 pct. </p>
<p> Outra analista destacou que estes níveis baixos no ano passado podem impedir muito mais progressos ao nível da inflação homóloga até final deste ano. </p>
<p> Na sua última Síntese de Conjuntura, o Instituto Nacional de Estatística prevê que em Dezembro a inflação média desça para 3,1 pct, contra 3,2 pct em Outubro. </p>
<p> Relativamente às negociações para os aumentos da função pública em 1997, as negociaçõs estão para já em curso, com a proposta do Governo a situar-se no ponto médio da inflação prevista para 1997, ou seja, 2,375 pct, ainda longe dos aumentos propostos pelos sindicatos. </p>
<p> Isabel Cabral considera que um aumento dos salários da função pública até três pct não pôe em causa os objectivos do Governo. </p>
<p> Da mesma opinião é João Morais, analista do Banco Finantia. </p>
<p> A meta do Governo para a inflação em Dezembro de 1997 é que se situe em 2,25 a 2,50 pct. </p>
<p> O Banco de Portugal concorda com esta previsão, mas avisa que só será conseguida com &quot;uma forte contenção salarial&quot;. </p>
<p> O Banco Português de Investimento, no seu boletim &apos;Mercados Financeiros&apos;, por outro lado, não alinha por esta previsão, considerando que, no final de 1997, a inflação média deverá ficar em 2,7 pct. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-3113126. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="qKVzrpyrDD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-18"></editdetail></code>
<code code="PQnYCRrVri">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-18"></editdetail></code>
<code code="uDzdFPAnPc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="kIHbTCJXDp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-18"></editdetail></code>
<code code="HuwAUyVFXc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-18"></editdetail></code>
<code code="qioorBTDyC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-18"></editdetail></code>
<code code="tlCNiSfsuF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>