<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-10" id="root" itemid="51711" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> MONETÁRIO ABRE EM BAIXA COM ESPANHA E SUBIDA ESCUDO. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 10 Jan (Reuter) - O mercado monetário do escudo abriu com as taxas a descer, devido à apreciação do escudo para máximos desde Julho de 1993, e também a seguir a descida de taxas em Espanha, disseram dealers. </p>
<p> O futuro sobre a Lisbor está com liquidez e a subir, enquanto as taxas dos FRA registam uma queda. </p>
<p> &quot;(As taxas em) Espanha está a baixar, o escudo e a peseta a subir&quot;, disse uma operadora para explicar este comportamento. </p>
<p> &quot;Eu já estava convencido que hoje o BP iria baixar a taxa de cedência, e este comportamento do mercado (descida de taxas e apreciação do escudo) reforçam essa perspectiva&quot;, disse outro. </p>
<p> &quot;Admito que, depois de já hoje as taxas terem descido com algum significado, possam ajustar um pouco (em alta), sobretudo se o banco central não mexer nas taxas&quot;, acrescentou este dealer. </p>
<p> &quot;A paridade cambial tem sido determinante no deflacionar da economia, é uma espécie de &apos;benchmark&apos;. Com estes níveis do escudo, o BP tem condições para voltar a baixar taxas, resta apenas saber o número da inflação de Dezembro&quot;, referia ontem à tarde um analista. </p>
<p> Nos prazos, os três meses estão em 6,10/6,15 pct, os seis meses em 5,80/5,90 pct e os 12 meses em 5,70/5,80 pct. </p>
<p> No fecho de ontem, os três meses estavam em 6,24/6,30 pct, os seis meses em 5,95/6,05 pct e os 12 meses em 5,85/5,95 pct. </p>
<p> As objecções ontem colocadas pelos economistas para, na sua maioria, não esperar cortes de taxas do Banco de Portugal, relacionavam-se com o facto de não ser ainda conhecida a inflação de Dezembro. </p>
<p> Outro argumento hoje apresentado defende que, ao mexer nas taxas, o banco central irá adicionar um factor de volatilidade, o que pode não ser positivo depois das oscilações hoje registadas. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="PzgWyTrOmR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-10"></editdetail></code>
<code code="ZzxfbPwIJb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-10"></editdetail></code>
<code code="EvSLzINqss">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-10"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="weYpYVnjuN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-10"></editdetail></code>
<code code="DYzCNtQPNL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-10"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-10"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>