<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-08" id="root" itemid="56024" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário fecha líquido, prazos apáticos. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1600 TMG - O mercado monetário do escudo fechou com liquidez no curto prazo, podendo esse excesso de fundos, segundo alguns dealers, derivar de o Tesouro estar a aplicar os fundos obtidos com a privatização da EDP, até ter a melhor oportunidade para amortizar dívida pública. Nos prazos longos, o movimento voltou a ser fraco, com excepção de algumas operações no prazo dos seis meses. Derivados estáveis e também apáticos. * Tom/next em 5,76/5,80 pct vs 5,80/5,85 pct na abertura * Prazo 30 dias em 5,95/6,00 pct, semelhante à abertura * BP diz cedência 6 dias sem procura, absorve 50 MC a 5,70 pct * Leilão amanhã 20 MC BT a 364 dias, antes rateio 5,25 pct * IGCP leiloa 15 MC cada OT a três, cinco e 10 anos a 14 Julho * Futuro Lisbor (0#LBO:)Set/97 cai 0,02 para 94,49 </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 8 Jul (Reuter) - O mercado monetário do escudo fechou líquido no curto prazo, e com os mais longos e os derivados sem muitos interesses. </p>
<p> &quot;O Tesouro pode ter acordos com alguns bancos para aplicar os fundos que obteve com a privatização da EDP&quot;, disse um operador, como uma das explicações para o facto de hoje ter havido já absorção de 50 milhões de contos (MC) a seis dias, depois de, na cedência do início do período, segundo operadores, terem sido satisfeitos apenas cerca de 75 pct dos fundos pedidos pelos bancos. </p>
<p> No fecho, os três meses do cash estavam em 5,80/5,86 pct, os seis meses em 5,60/5,66 pct e os 12 meses em 5,37/5,44 pct, semelhantes à abertura. </p>
<p> Nos FRA, os preços estão bastante semelhantes aos da abertura, com o Set+3 em 5,49/5,54 pct, o Dez+3 em 5,15/5,19 pct, o Mar+3 em 5,00/5,05 pct e o Jun+3 em 4,93/4,98 pct. </p>
<p> O futuro sobre a Lisbor a três meses efectuou apenas 60 contratos, todos no Set97, a descer 0,02 para 94,49. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="QcnpOcOZjj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-08"></editdetail></code>
<code code="bcJaPMhrdD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-08"></editdetail></code>
<code code="DtKtvMqULa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-08"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="VGMqTAnqQe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-08"></editdetail></code>
<code code="WhfWBEozGR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-08"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-08"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>