<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-04" id="root" itemid="55953" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> POLL-IPC mensal de Junho cresce entre -0,1 e 0,3 pct. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 4 Jul (Reuter) - A variação mensal do Índice de </p>
<p> Preços no Consumidor (IPC) em Junho deverá ter-se situado entre </p>
<p> -0,1 pct e 0,3 pct, contra 0,7 pct em Maio de 1997, segundo uma </p>
<p> poll de 10 analistas. </p>
<p>     A média aritmética da poll aponta para os 0,11 pct e o valor </p>
<p> mais frequente os 0,0 pct, havendo apenas um analista a estimar </p>
<p> um IPC mensal de -0,1 pct. </p>
<p>     Um IPC mensal de -0,1 pct, 0,0 pct, 0,1 pct, 0,2 ou 0,3 pct </p>
<p> dará um homólogo, respectivamente, de 2,0 pct, de 2,1, de 2,2 </p>
<p> pct, de 2,3 ou 2,4 pct dependendo de arrendondamentos e 2,4 pct. </p>
<p>     Em qualquer dos casos o IPC médio anual ficará em 2,9 pct. </p>
<p>     Em Maio de 1997, o IPC mensal foi 0,7 pct, o homólogo 2,1 </p>
<p> pct e o médio 3,0 pct e, em Junho de 1996, -0,1 pct, 3,6 pct e </p>
<p> 3,3 pct, respectivamente. </p>
<p>     Em Maio de 1997, o IPC homólogo dos bens </p>
<p> não-transaccionáveis cresceu 4,4 pct versus 4,2 pct em Abril. </p>
<p>     O Instituto Naiconal de Estatística (INE) tem por regra </p>
<p> divulgar os dados do IPC até ao décimo dia útil de cada mês. </p>
<p>     Segundo os analistas, o IPC homólogo vai ser influenciado </p>
<p> negativamente pela saída, em Junho de 1996, do efeito das &apos;vacas </p>
<p> loucas&apos; e positivamente com, pelo menos, algum erudir da subida </p>
<p> dos preços da carne de porco e das batatas em Maio último. </p>
<p>     &quot;No primeiro caso (saída vacas loucas 96) teríamos um </p>
<p> aumento de 0,3 pct na taxa homóloga, mas, no segundo caso, </p>
<p> ter-se-á verificado uma ligeira inversão dos aumentos de Maio </p>
<p> 1997&quot;, refere Pedro Braz Teixeira, analista do Banco Santander </p>
<p> de Negócios Portugal (BSNP) na Special Feature sobre o IPC de </p>
<p> Junho que situa a sua previsão em 0,1 pct. </p>
<p>     &quot;Espero que este mês (Junho) se verifique uma correcção da </p>
<p> subida excepcional (Maio) dos preços da carne de porco e </p>
<p> batatas&quot;, concordou Isabel Cabral, analista da Fincor que prevê </p>
<p> uma queda mensal de 0,1 pct, o valor mais baixo da poll. </p>
<p>     O crescimento da carne de porco, em Maio de 1997, foi 14 pct </p>
<p> e, nas féculas e amidos, 15,1 pct. </p>
<p>     Contudo, a disparidade das previsões deve-se sobretdo à </p>
<p> incerteza da erosão, de facto, da subida desses dois items e o </p>
<p> diverso impacto geográfico daqueles. </p>
<p>     Os analistas referem que há alguma expectativa acerca do </p>
<p> nível a que se vai fixar o IPC dos bens não-transaccionáveis. </p>
<p>     &quot;A médio-prazo a tendência é claramente de ligeira descida </p>
<p> (bens não-transaccionáveis)&quot;, disse Martim Amaral Neto, analista </p>
<p> do Banco ESSI. </p>
<p>     &quot;Os salários, a variável mais importante para este </p>
<p> indicador, mantêm um crescimento de 3,6 pct, não havendo motivos </p>
<p> para pensar que esta evolução (subida em Maio) seja mais do que </p>
<p> pontual&quot;, vaticinou Pedro Braz Teixeira. </p>
<p>     De Janeiro a Maio de 97, a variação implícita na contratação </p>
<p> colectiva do sector privado, abrangendo 580,8 mil trabalhadores </p>
<p> foi 3,6 pct, menos 0,9 pontos que no período homólogo de 1996, </p>
<p>      Segue tabela de previsões: </p>
<p> ABN AMRO Bank:      0,2 pct Banco Mello Investimentos:    0,0 pct Fincor:       -0,1 pct Banco Finantia:     0,1 pct Banco Portugues de Investimento:   0,3 pct Central de Investimentos:     0,3 pct Banco Totta &amp; Açores:    0,0 pct </p>
<p> Banco Santander de Negócios Portugal:   0,1 pct </p>
<p> Banco ESSI:         0,0 pct Deutesch Morgan Grenfell:     0,2 pct </p>
<p>     ----Lisboa Editorial, 351-1-311.31.22 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="PxyvoGmJBx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-04"></editdetail></code>
<code code="NyIKNaOOMA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-04"></editdetail></code>
<code code="KifPbUimjL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-04"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="KlUwOAqkgn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-04"></editdetail></code>
<code code="MpKAKTmWmh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-04"></editdetail></code>
<code code="AwmQfsqGxP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-04"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-04"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>