<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-20" id="root" itemid="52719" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Desinflação mais perceptível a partir de Abril-BP. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 20 Feb (Reuter) - O IPC de Janeiro é consistente com a continuação do processo de desinflação ao longo de 1997, sendo esta tendência mais perceptível a partir de Abril, refere o Banco de Portugal (BP) na Conjuntura Mensal de Janeiro. </p>
<p> &quot;O resultado do IPC em Janeiro é consistente com a continuação do processo de desinflação ao longo de 97&quot;, adianta. </p>
<p> &quot;Tendo em conta o efeito aritmético dos preços anormalmente elevados registados no período homólogo na rúbrica &apos;carnes&apos; do IPC, a tendência de desinflação será mais perceptível a partir de Abril&quot;, afirma o BP. </p>
<p> Em Janeiro último os preços no consumidor subiram 0,3 pct, colocando o IPC homólogo em 3,3 pct e o IPC médio anual em 3,2 pct. </p>
<p> &quot;Em Janeiro de 1997, a média apurada das taxas de variação homóloga do IPC, que constitui um indicador de tendência da inflação, manteve o valor de 3,2 pct registado em Dezembro&quot;, adianta. </p>
<p> &quot;A estabilidade evidenciada em Janeiro pela taxa de variação homóloga do IPC reflecte a manutenção da variação homóloga dos transaccionáveis (1,8 pct) e uma ligeira subida da variação homóloga dos preços não-transaccionáveis, de 5,0 para 5,1 pct&quot;, explica o banco central. </p>
<p> &quot;Nesta categoria estão abrangidos bens com preços condicionados por procedimentos administrativos, designadamente os que se incluem nas rubricas de comunicações e electricidade, que registaram aumentos em Janeiro, quando no ano passado os aumentos dos preços deste tipo de bens incidiram particularmente sobre o IPC de Março&quot;, afirma. </p>
<p> Segundo o BP, a variação homóloga do Índice de Preços no Consumidor Intercalar (IPCI) foi de 2,9 pct, um valor igual ao mês anterior. </p>
<p> A taxa de variação da inflação média do IPCI também se manteve inalterada em 2,9 pct e o diferencial da inflação média, medida pelo IPCI, relativamente à média dos três países com inflação mais baixa, diminuiu de 2,7 pontos percentuais (pp), no final de 1995, para 1,8 pp em dezembro de 1996. </p>
<p> Este indicador, utilizado para medir os diferenciais de inflação entre os Estados da União Europeia ao longo de 1996, será substituido pelo Índice de Preços no Consumidor Harmonizado, a publicar a partir de Março de 1997. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="LIYIwRrTjb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-20"></editdetail></code>
<code code="EfBtMsJJUu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-20"></editdetail></code>
<code code="MYWHwfDpqb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="UiQCoPpSaU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-20"></editdetail></code>
<code code="bWxPWFfMfl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-20"></editdetail></code>
<code code="sbVNJbzWZS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>