<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-06" id="root" itemid="51046" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> SAER DIZ DISCUTÍVEL BAIXAR DÉFICE C/AUMENTO RECEITAS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 6 Dez (Reuter) - A diminuição do défice do Orçamento de Estado para 1997 (OE97) para 2,9 pct do PIB deveria basear-se mais na contenção das despesas do que no aumento das receitas, considera a SaeR-Sociedade Avaliação de empresas e Risco. </p>
<p> &quot;É discutível o facto da redução do défice (do OE97) ser feita à custa da redução das receitas fiscais (...) em vez de cortes com algum significado nas despesas públicas&quot;, afirma análise de Novembro da empresa liderada por Ernâni Lopes. </p>
<p> Acrescenta todavia que é um &quot;argumento válido&quot; o do objectivo de aumentar as receitas por via de &quot;uma nova filosofia e prática de prevenção e fiscalização no domínio tributário&quot;. </p>
<p> Os objectivos da inflação e do défice do Sector Público Administrativo (SPA) são considerados optimistas para 1997. </p>
<p> &quot;Ressaltam como optimistas a desaceleração da inflação na ordem dos 3/4 a um ponto percentual e a redução do défice público em relação ao PIB&quot;, afirma a Saer. </p>
<p> &quot;Embora se saiba que a margem de manobra política de redução dos gastos públicos é inferior à da generalidade das economias comunitárias, a opção pelo aumento do peso do Estado na Economia não deixa de levantar interrogações numa perspectiva de agilização da economia portuguesa&quot;, afirma. </p>
<p> Adianta que as receitas totais do Estado passam de 44,8 pct do PIB em 1996 para 45,9 pct do PIB em 1997. </p>
<p> A SaeR considera no entanto positivo que a diminuição do défice &quot;não sacrifique as despesas de capital programadas&quot;. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-3113126. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="oNAdQHnWvo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code>
<code code="zMJVlVBVmX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code>
<code code="OyOWMbgAfi">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="KGCANpFfYl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code>
<code code="FuRFkhBOWj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code>
<code code="oSllKFlwIN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-06"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>