<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-17" id="root" itemid="55477" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário fecha com derivados em alta por inflação. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1550 TMG - O mercado monetário do escudo fechou com as taxas no cash e nos derivados em alta, uma vez que se vêm mais uma vez adiadas as expectativas de corte de taxas do Banco de Portugal, após a inflação de Maio ter saído substancialmente acima das expectativas. O curto prazo continua ilíquido e registou hoje forte movimento, devido à liquidação financeira dos cerca de 250 milhões de contos da OPV da EDP. * Tom/next em 5,95/6,00 pct vs 5,95/6,05 pct na abertura * Prazo 30 dias em 5,94/6,00 pct, semelhante à abertura * Leilão amanhã 15 MC BT 364 dias, anterior rateio 5,35 pct * BP cede 16,505 MC a 2 dias a 6 pct, absorve a 5,70 pct * BP deve manter taxas directoras amanhã - poll 10 analistas * IPC Maio +0,7% (previsto (0,1 a 0,4), homóloga 2,1%, média 3% * Futuro Lisbor (0#LBO:)Dez/97 cai 0,12 para 94,90 </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 17 Jun (Reuter) - O mercado monetário do escudo fechou com as taxas a subir, tendo os FRA e o futuro sobre a Lisbor reflectido uma subida de até 12 basis points, enquanto o cash subiu embora um pouco menos. </p>
<p> &quot;Basicamente, com esta inflação, adia-se mais uma vez a expectativa de que, brevemente, o Banco de Portugal pudesse baixar taxas&quot;, disse um operador. </p>
<p> A última vez que o banco central cortou taxas foi a 12 de Maio. </p>
<p> &quot;Mesmo que esta inflação não comprometa os objectivos, quando no ano passado houve uma grande subida por causa da BSE, sabia-se que era apenas por causa disso mas, durante esse período, o BP nunca mexeu nas taxas directoras&quot;, disse um analista. </p>
<p> No fecho, os FRA tinham subido perto de 10 basis points, com o Dez/97+3 em 5,07/5,12 pct, o Mar/98+3 em 4,99/5,04 pct e o Jun/98+3 em 5,00/5,05 pct. </p>
<p> O futuro sobre a Lisbor efectuou um total de 52,2 milhões de contos (MC), após uma sessão com alguma volatilidade mas que, no fecho, estava a perder entre oito e 12 basis points. </p>
<p> No cash, os três meses estavam no fecho em 5,78/5,80 pct, os seis meses em 5,50/5,57 pct e os 12 meses em 5,37/5,45 pct. </p>
<p> Na abertura, os três meses estavam em 5,72/5,76 pct, os seis meses em 5,49/5,53 pct e os 12 meses em 5,30/5,40 pct. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DelpRLLWbX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-17"></editdetail></code>
<code code="fotpJTEhia">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-17"></editdetail></code>
<code code="fDJiQkYXbF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-17"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="WwRInwqnNu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-17"></editdetail></code>
<code code="zHhWoVEeKE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-17"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-17"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>