<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-06" id="root" itemid="51040" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> MONETÁRIO FECHA EM ALTA, ESPERA ESPANHA E DÓLAR. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> O mercado monetário do escudo fechou com a generalidade das taxas em alta nos derivados, seguindo o comportamento dos mercados internacionais. Dealers mostram expectativa sobre a abertura de Espanha segunda-feira, uma vez que é uma referência imediata e pode servir de &apos;amortecedor&apos; para as taxas nacionais.Futuro segue com 35,5 milhões de contos. * o/n e tom/next em 6,83/6,85 pct, semelhante à manhã * Prazo 30 dias em 6,77/6,80 pct, o mesmo da manhã * Leilão segunda-feira 20 MC BT 91 dias, antes rateio 6,54 pct * BP cede até sete MC a 6 dias, mantém TMP 6,90 pct * Feriado em Espanha, dia da Constituição </p>
<p> Declarações esta madrugada do presidente da FED, Alan Greenspan, alertando para alguma &apos;exuberância irracional&apos; nos mercados accionista e de outros activos, esteve na origem da queda da generalidade dos mercados obrigacionistas, assim como dos mercados accionistas. O índice PSI20 está a cair 1,5 pct e Paris está a descer quase 3 pct, estando a bolsa alemã a descer mais de 4 pct. As perdas em Nova Iorque estão perto de 1,5 pct. </p>
<p> O dólar está esta tarde abaixo dos 1,54 marcos, contra 1,55 no fecho de ontem, antes de, por volta da meia noite, hora de Lisboa, Alan Greenspan ter proferido aquelas declarações num jantar no &apos;American Enterprise Institute&apos;. </p>
<p> No mesmo discurso, o presidente da FED considerou também que a crise bolsista de 1987 teve poucas consequências negativas para a economia. Nos Estados Unidos, as &apos;bluechips&apos; subiram já este ano 25 pct. </p>
<p> No mercado do escudo, o futuro sobre a Lisbor regista uma queda generalizada, com a descida mais acentuada no vencimento Set97, que está a cair 0,15 para 94,17, com 30 contratos. </p>
<p> O maior volume regista-se no vencimento Mar97, com 240 contratos, estando a descer 0,05 para 94,10. O Jun97 está a descer 0,09 para 94,23. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="SmMIScqUYK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code>
<code code="lKyUoInctm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code>
<code code="yxbsPbsxUI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="YthNmrOJlv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-06"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>