<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-19" id="root" itemid="55557" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Reforma fiscal não aumenta impostos futuro. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 19 Jun (Reuter) - A reforma fiscal não vai aumentar os impostos mais vai criar condições para a sua redução no futuro, como está já previsto no programa de convergência para o triénio 1998-2000 entregue por Portugal à Comissão Europeia, disse o ministro das Finanças, António Sousa Franco. </p>
<p> &quot;Os impostos não irão aumentar, nem no curto prazo, nem no médio e longo prazos, criando-se (com a reforma fiscal) condições estruturais que permitirão uma eventual redução dos mesmos no futuro, em termos sérios e sustentados&quot;, disse Sousa Franco, numa conferência de imprensa para apresentação da reforma fiscal, hoje aprovada em Conselho de Ministros. </p>
<p> &quot;O programa de convergência prevê já uma redução de impostos em 1999&quot;, acrescentou. </p>
<p> O ministro das Finanças anunciou a extinção dos selos fiscais no primeiro semestre de 1998 e do imposto de sisa em 1999. </p>
<p> &quot;No respeitante às reformas incompletas ou ainda não encetadas, em particular em relação à tributação do património (Contribuição autárquica e imposto municipal de sisa), imposto de selo, imposto automóvel e alguns impostos conexos e impostos sobre as sucessões e doações será necessário proceder a uma mudança de raiz de toda a filosofia da tributação&quot;, refere um documento entregue pelo ministro das Finanças, durante o encontro com a imprensa. </p>
<p> Em relação à sisa, Sousa Franco disse que vai ser feito &quot;um estudo de alternativas mais racionais de eventual tributação das formas de riqueza conexas com a base tributária da actual sisa&quot;. </p>
<p> Sobre a contribuição autárquica, Sousa Franco esclareceu que os imóveis terão que ser avaliados, tendo em conta a ponderação de vários factores, sem recurso a procedimentos subjectivos para determinação desse valor. </p>
<p> &quot;Vai haver uma modernização da filosofia de tributação, com extinção do imposto de selo e sua substituição por formas modernas e equilibradas de tributação sobre operação não materializadas e sobre a circulação de bens, riqueza e valores não tributados por outra via&quot;, disse Sousa Franco, na conferência de imprensa. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="zvPfevQzxX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-19"></editdetail></code>
<code code="eiCrfvmydR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-19"></editdetail></code>
<code code="pTXhCIXlcU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-19"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="HYWJbGekzs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-19"></editdetail></code>
<code code="TpenlVZgvl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-19"></editdetail></code>
<code code="ZxGFpFXIkP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-19"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-19"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>