<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-30" id="root" itemid="55073" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Guterres quer eleições se lei autarquias oposição passar. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 30 Mai (Reuter) - A hipótese de realização de eleições legislativas antecipadas deve ser colocada no caso de ser aprovada na especialidade a proposta da oposição no Parlamento de financiamento das autarquias locais, disse o primeiro ministro António Guterres. </p>
<p> &quot;Se a oposição levasse até ao fim uma proposta que consideramos inaceitável para o País, porque nos faria aumentar brutalmente os impostos ou perder a moeda única, se isso acontecesse, então, o Governo teria que dizer claramente à oposição que governe, ou se a oposição, comunistas, populares e sociais democratas, não forem capazes de se entender, o povo que decida&quot;, disse Guterres, à saída da reunião dos ministros de Negócios Estrangeiros da NATO, que decorre na Penha Longa. </p>
<p> &quot;Nós estamos disponíveis para governar em diálogo, de acordo com o mandato que nos foi dado, mas quem quiser aumentar brutalmente impostos, ou tirar Portugal do caminho da moeda única deve entender-se para governar, ou apresentar o seu projecto aos portugueses&quot;, acrescentou Guterres. </p>
<p> O ministro do Equipamento, Planeamento e da Administração do Território, João Cravinho, agitou, na passada sexta-feira, pela primeira vez, a bandeira das eleições antecipadas, caso fossem aprovados na especialidade os projectos da oposição de financiamento das autarquias, que estavam a ser discutidos, nessa tarde, na generalidade, na Assembleia da República. </p>
<p> Posteriormente, o ministro Adjunto, Jorge Coelho, disse, em entrevista ao Diário de Notícias, que o Governo não iria apresentar à Assembleia da República uma proposta de Orçamento de Estado para 1998, com base na lei de financiamento das autarquias da responsabilidade da oposição. </p>
<p> O argumento de Jorge Coelho é de que isso iria fazer aumentar os impostos no próximo ano. </p>
<p> O Governo anunciou já várias vezes a sua indisponibilidade para aumentar os impostos no próximo ano. </p>
<p> Jorge Coelho disse que a proposta do PSD para financiamento das autarquias iria aumentar em 150 milhões de contos (MC) a despesa pública, em 1998. </p>
<p> &quot;Eu tenho a esperança que o bom senso triunfe, aliás já há algumas indicações nesse sentido&quot;, disse António Guterres, referindo notícias na imprensa, embora sem especificar. </p>
<p> &quot;Se fossem aprovados até ao fim os projectos da oposição, Portugal não teria a mínima chance de estar na moeda única, ou teríamos que aumentar brutalmente os impostos&quot;, acrescentou Guterres aos jornalistas. </p>
<p> &quot;Isso o meu Governo não o fará&quot;, concluiu. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="QRtpurznjR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="kGvcRDGxpu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="iCFuslGMiM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="troMLJSoOp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="aFsoFGxtmg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-30"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>