<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-10" id="root" itemid="53147" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções abrem mistas e com liquidez bastante reduzida. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 10 Mar (Reuter) - As acções do Contínuo abriram mistas e a liquidez no cash a somar um pouco mais de 800.000 contos, numa sessão bastante apática e que se deverá manter assim a não ser que a &apos;mão&apos; Nova Iorque empurre o mercado no sentido positivo ou negativo. </p>
<p> &quot;O mercado está muito calmo e não prevejo que melhore muito até pelo menos quarta-feira, dia em que a PT apresenta os resultados de 1996&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Hoje é segunda-feira e costuma ser um dia mais calmo e como as notícias são escassas ainda há mais apatia&quot;, afirmou outro operador. </p>
<p> A PT divulga os resultados de 1996 na quarta-feira antes da abertura do mercado. </p>
<p> Os analistas contactados pela Reuters prevêem que os resultados de 1996 da PT sejam de pelo menos 50 milhões de contos (MC), pois um número inferior poderia ter efeitos negativos sobre a cotação da empresa. </p>
<p> Dealers disseram que na Portucel Industrial (PI) os investidores continuam a realizar mais-valias, depois das recentes subidas que atiraram o preço para o máximo de sempre nos 1.150 escudos. </p>
<p> A Lisnave continua a sofrer os efeitos da reestruturação, que passa pela redução do capital social. </p>
<p> A Lisnave aparece como o segundo papel mais líquido, tendo caído até aos 253 escudos. </p>
<p> A empresa vai reduzir o capital social de 35,6 milhões para 3,56 MC. </p>
<p> A Lisnave reúne, a 7 de Abril, os accionistas em assembleia geral para deliberar sobre as contas de 1996 e esta redução de capital social. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="hNbTuMMfTD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-10"></editdetail></code>
<code code="xIEqVHnDdY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-10"></editdetail></code>
<code code="sMGPqcmtot">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-10"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="byQEdSlxjw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-10"></editdetail></code>
<code code="nRwrvyuTjM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-10"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-10"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>