<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-15" id="root" itemid="54695" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário fecha estável, espera BP e vigia escudo. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1535 TMG - O monetário fechou calmo e com as taxas relativamente estáveis, com os FRA aos níveis de ontem e os Futuros com apenas 42 contratos negociados, reflectindo directamente a ausência de Espanha em feriado, num mercado que está à espera do BP e a vigiar o escudo, disseram analistas. </p>
<p> &quot;O mercado (cash) esteve calmo e com as taxas nos níveis de ontem e os FRA também intactos. Os Futuros (Lisbor) só fizeram 42 contratos, o que mostra a baixa liquidez&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;O feriado em Espanha (hoje) tira referências a Portugal (para negociar) e isso foi notório hoje&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;Há grande expectativa sobre quanto é que Espanha corta (a repo) amanhã. Um corte de 25 bp pode não ser suficiente para o BP cortar também, mas um de 50 bp deve ser decisivo para o BP descer, pelo menos, a absorção&quot;, referiu um segundo dealer. </p>
<p> &quot;Um factor limitativo para isso (corte BP) pode ser o escudo estar próximo dos 101 (por marco). Mas hoje os FRA não estão com medo do escudo pois os FRA quase não mexeram&quot;, disse outro. </p>
<p> &quot;Os FRA continuam à espera que as taxas de curto-prazo caiam para os 5,40 pct em Junho. Mantém-se a expectativa de queda&quot;, disse. </p>
<p> Os FRA a três meses de Junho fecharam estáveis nos 5,39/44 pct. *Tom/next em 5,70/5,75 pct versus 5,70/5,75 pct na abertura *Prazo 30 dias em 5,71/5,75 pct, semelhante abertura *Colocado 15,5 MC BT 91 dias, rateio cai 0,08 para 5,53 pct *BE analisa política monetária amanhã de manhã e BP à tarde </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="LyInpWJBBm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-15"></editdetail></code>
<code code="GLmphpcFFn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-15"></editdetail></code>
<code code="MPvkOpwybY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-15"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="xiKvZxrdQZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-15"></editdetail></code>
<code code="RRqicscoDG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-15"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-15"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>