<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-01" id="root" itemid="55827" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário abre calmo, curto prazo desce, espera FED. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 0915 TMG - O mercado monetário do escudo abriu calmo, sendo o principal destaque a descida das taxas do curto prazo, uma vez que nas maturidades mais longas o movimento é fraco e a volatilidade mínima. A descida do curto prazo está no entanto a influenciar os prazos no mesmo sentido, ainda que marginalmente. Dealers disseram que o mercado espera o resultado da reunião de política monetária americana, a qual termina amanhã. * Tom/next em 5,85/5,90 pct vs 5,87/5,92 pct ontem * Prazo 30 dias em 5,98/6,02 pct, semelhante a ontem à tarde * BP diz cedêncdia sem procura a 3 dias, absorve a 5,70 pct * Leilão amanhã 15 MC BT a 364 dias, antes rateio 5,25 pct * IGCP leiloa 25 MC OT/Fev/07, prevista TMP 6,37 pct a 6,42 pct </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 1 Jul (Reuter) - O mercado monetário do escudo abriu calmo, sem aparentar problemas de liquidez no curto prazo, enquanto nas maturidades mais longas o movimento é fraco. O mercado aguarda o resultado do FOMC da FED amanhã e, no dia seguinte, quinta-feira, o anúncio de taxas directoras do Banco de Portugal para o próximo período de reservas. </p>
<p> &quot;O mercado está bastante apático. O curto prazo está mais baixo e os prazos estão na mesma, com a diferença que os bids não melhoram (não sobem), mas não há muito movimento&quot;, disse uma operadora. </p>
<p> &quot;Vamos aguardar pelo resultado da reunião do FED. Ainda que não se esperem alterações, é uma reunião demasiado importante para não paralisar os mercados&quot;, disse outro dealer. </p>
<p> Os FRA estão marginalmente mais baixos, tendo hoje descido os cerca de três basis points que ontem subiram, mantendo-se com fraca liquidez. </p>
<p> O FRA Set+3 está em 5,48/5,50 pct, o Dez+3 em 5,19/5,20 pct, o Mar+3 em 5,07/5,12 pct e o Jun+3 em 5,00/5,05 pct. </p>
<p> No fecho de ontem, o FRA Set+3 estava em 5,48/5,53 pct, o Dez+3 em 5,20/5,25 pct, o Mar+3 em 5,10/5,15 pct e o Jun+3 em 5,02/5,07 pct. </p>
<p> No cash, os três meses estão hoje 5,82/5,87 pct, os seis meses em 5,62/5,67 pct e os 12 meses em 5,37/5,45 pct. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="wtpXgNfQPr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-01"></editdetail></code>
<code code="NqDeAtvXiz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-01"></editdetail></code>
<code code="sfxTctLOSN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-01"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="aPvTxTfxbp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-01"></editdetail></code>
<code code="CqVRxitjEO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-01"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-01"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>