<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-17" id="root" itemid="51879" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> BP MANTÉM AS TAXAS DIRECTORAS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA 17 Jan (Reuter) - Esta é uma série de reacções à manutenção da política monetária do Banco de Portugal (BP) que deixou intactas a absorção e a cedência, respectivamente, em 6,20 e 6,50 pct. RUI MARTINS DOS SANTOS, BANCO PORTUGUÊS INVESTIMENTO &quot;É uma atitude de prudência do BP, nesta altura em que a inflação (homóloga) sobe e promete subir, em Janeiro e provavelmente Fevereiro. O banco central espera para ver. Outra interpertação é que o BP prefere não colar (um corte) ao corte espanhol (repo). Continua a haver um claro espaço de descida taxas pois o escudo continua forte contra o marco, ainda que em simpatia com as moedas periféricas e não tanto por entrada de capitais no mercado&quot;. </p>
<p> JORGE FERRAZ, IMF-INFORMAÇÃO DE MERCADOS FINANCEIROS </p>
<p> &quot;Penso que o BP ainda tem receios da inflação de Janeiro e Fevereiro. Também esperava agora uma corte na taxa de absorção. Acho que (por não se ter concretizado agora o corte) as taxas de mercado monetário podem subir um pouco. A convergência das taxas não pode ser toda em 1998, tem que se dar também em 1997 mas, pelos vistos, não está a ser tão rápida quando se previa, mas os mercados têm memória curta e há que não esquecer que ainda na semana passada o BP baixou taxas. Penso que a subida do dólar está também a afectar muito em termos de inflação, os produtores estão-se a queixar disso. Penso que, se o BP não cortar a taxa de cedência logo a seguir à reunião do Bundesbank, independementemente da decisão do Buba, vai esperar pela inflação de Janeiro&quot;. </p>
<p> ISABEL COSTA, BANCO FINANTIA </p>
<p> &quot;De facto esperava um corte, mas ainda na semana passada houve uma descida. Tenho plena convicção de que a inflação está controlada, mas existe uma parte, a dos bens não transaccionáveis, que tem que ser ainda reduzida, e talvez através das taxas se consiga fazer alguma coisa. Além de que existe a velha questão de nos demarcarmos de Espanha e isto marcará alguma diferença de posição. Mas (a manutenção de taxas hoje) não põe em causa, de maneira nenhuma, a teoria de que a inflação está controlada e de que as taxas são para descer&quot;. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="aPqlvSOHeP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-17"></editdetail></code>
<code code="tFiPBnDaVl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-17"></editdetail></code>
<code code="dUSUkEgoib">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-17"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="ywfEZrlBWw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-17"></editdetail></code>
<code code="TVJJWRdlvu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-17"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-17"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>