<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-19" id="root" itemid="55553" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Governo vai penalizar interrupção à circulação. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 19 Jun (Reuter) - O Conselho de Ministros aprovou uma proposta de lei que estabelece as penas a quem impedir a liberdade de circulação de transportes por terra, mar e ar. </p>
<p> Este diploma, a enviar à Assembleia da República para aprovação, define concretamente as regras destinadas a compatibilizar o direito à liberdade de cirsulação dos cidadãos com o direito de manifestação. </p>
<p> &quot;Doravante, quem impedir a livre circulação de transportes por terra, mar e ar, mesmo que não chegue a criar perigo para a vida, a integridade física ou para bens patrimoniais de valor elevado, é punido com pena de prisão até três anos, ou com pena de multa até 360 dias&quot;, refere uma nota do Governo. </p>
<p> O Conselho de Ministros aprovou, também, uma resolução para avançar para a realização de uma reforma fiscal. </p>
<p> O Conselho de Ministros aprovou, ainda, um decreto lei que reconhece aos cidadãos portugueses e luso-descendentes aos graus académicos idênticos ao doutoramento obtidos no estrangeiro. </p>
<p> Aprovou alterações ao estatuto remuneratório dos médicos, um outro que altera o Código de Processo Tributário e outro de alteração de preceitos do Código do Imposto sobre o Valor Acrescentado. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="aDwGoLSuSW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-19"></editdetail></code>
<code code="JyqFvYzRAa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-19"></editdetail></code>
<code code="rpCvItveuU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-19"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="hXJCMXhIpo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-19"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-19"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>