<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-25" id="root" itemid="56533" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ENTREVISTA-Lucro Colep entre 0,900 e 1 MC em 1997. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 25 Jul (Reuter) - A Colep Portugal-Embalagens Produtos, Enchimentos e Equipamentos deverá fechar o exercício de 1997 com um líquido entre 900.000 contos e um milhão de contos (MC) e vendas de cerca de 16 MC, disse Jorge Ribeiro, administrador-delegado da Colep Portugal. </p>
<p> &quot;Nós mantemos as previsões efectuadas anteriormente de vendas de 15,8 MC. Em termos de resultados, continuamos a pensar que se situarão entre os 900.000 contos e um MC&quot;, acrescentou em entrevista à Reuters. </p>
<p> Disse que existem analistas mais optimistas quanto a performance da Colep em 1997, mas não adiantou perspectivas. </p>
<p> &quot;(...)Hoje encontramos analistas que fazem análises claramente superiores (quantos às vendas e resultados de 1997). Nós não somos dessa opinião, pelo menos por enquanto, mas não pomos de lado essa hipótese&quot;, disse, ainda, Jorge Ribeiro. </p>
<p> &quot;O negócio da Colep é um negócio onde permanentemente se conquistam clientes e contratos, como também se perde. Temos, neste momento, algumas coisas em projecto que permitiriam ser mais optimistas, mas entendemos que não é correcto informar o mercado de factores que estão fora do nosso controlo&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;O nosso controlo está na capacidade de concorrer, de sermos mais competitivos que outros e a decisão final não está nas nossas mãos&quot;, disse Jorge Ribeiro. </p>
<p> A Colep Portugal fechou o primeiro semestre de 1997 com um lucro líquido consolidado de 467 mil contos contra um prejuízo 288.000 contos no período homólogo de 1996. </p>
<p> O administrador da Colep prevê um abrandamento da actividade durante o terceiro trimestre de 1997, tendo em conta a sazonalidade em determinados tipo de produtos, mas no último trimestre do ano, a tendência de alta será retomada. </p>
<p> &quot;A diferença entre o segundo trimestre e o primeiro é que o segundo se manifesta mais fortemente em alguns aspectos sazonais do que o primeiro, pelo menos este ano&quot;, disse Jorge Ribeiro. </p>
<p> &quot;Nós temos tido uma taxa de crescimento muito grande (...) que máscara alguns efeitos sazonais que temos dificuldade em nos aperceber&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;Existem efeitos sazonais em certo tipo de produtos e absolutamente típico é o caso do aerossóis para insecticidas, que se fabricam no primeiro e segundo trimestre. Ninguém fabrica aerossóis para insecticidas quando eles estão a ser utilizados&quot;, disse, ainda, Jorge Ribeiro, administrador-delegado da Colep. </p>
<p> &quot;Isto (sazonalidade) e outros aspectos, caracterizando este ano, prevejo que teremos um terceiro trimestre morno, comparativamente com a média do primeiro semestre, e o quarto trimestre, como já aconteceu, numa altura em que se começam a executar contratos novos, deverá compensar toda esta redução de actividade no terceiro trimestre&quot;, acrescentou. </p>
<p> Quanto à evolução das exportações da Colep, Jorge Ribeiro mostra-se bastante optimista. </p>
<p> &quot;Não há crescimento possível da Colep Portugal sem exportações (...). O crescimento tem que ser com exportações e aqui é inevitável&quot;, disse. </p>
<p> A Colep Espanha deverá fechar o exercício de 1997 com um volume de negócios de 2,7 MC. </p>
<p> A Colep Espanha obteve, no primeiro semestre de 1997, um volume de negócios de 1,58 MC, o que representa um acréscimo de 295 mil contos em relação a 1996 ou mais 23 pct. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="wLPesPbFTp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code>
<code code="QPkZwFFDlw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code>
<code code="cZgjAHfyKs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="gUAfXuEteB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code>
<code code="opMudlOBZk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code>
<code code="ydwzgLSUmp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code>
<code code="TFslwhTRRt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code>
<code code="WWESKcPhbe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-25"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>