<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-09-02" id="root" itemid="48582" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> FUTURO LISBOR TRÊS MESES NEGOCEIA 16,2 MC 1RO DIA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 2 Set (Reuter) - Os contratos hoje negociados no primeiro dia de transacção dos futuros sobre a Lisbor a três meses geraram um volume de 16,2 milhões de contos (MC), disse uma fonte autorizada da Bolsa de Valores do Porto (BDP). </p>
<p> Esta fonte acrescentou que o cálculo do volume é feito ao valor nominal dos contratos, que é de 100 mil contos, e não pela cotação de fecho, &quot;uma vez que não estamos a negociar um preço, mas sim uma taxa&quot;, segundo explicou. </p>
<p> A mesma fonte considerou o volume hoje negociado &quot;bastante bom para o primeiro dia, tendo em conta que o mercado de FRA negoceia uma média de 50 a 70 MC diários&quot;. </p>
<p> Negociaram-se 90 contratos do futuro Dezembro/96, com o fecho em 92,96. Fizeram-se 62 contratos do Março/97 com o nível de fecho em 92,96. O contrato Junho/97 fez 10 contratos e fechou em 92,93. </p>
<p> &quot;Penso que o volume hoje não foi nada mau, tendo em conta que foi feriado nos Estados Unidos e os mercados estiveram bastante apáticos&quot;, comentou um operador. Acrescentou que &quot;estou optimista e a liquidez pode aumentar&quot;. </p>
<p> &quot;No mercado &apos;over the counter&apos; não houve movimento e portanto este movimento nos futuros foi bastante bom&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Penso que amanhã poderá haver mais oscilação&quot;, concluiu. </p>
<p> Sobre uma ligação aos futuros sobre a Mibor a 90 dias de Espanha, outro dealer referiu que &quot;é natural que essa ligação exista, embora com momentos de separação, mas é natural alguma ligação&quot;. </p>
<p> Dealers disseram que não foram vistos não residentes no mercado de futuros sobre a Lisbor. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-3113126. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="kIoNjceDAM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-02"></editdetail></code>
<code code="ZpBWyayltK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-02"></editdetail></code>
<code code="RAoMododXr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-02"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GWvHAJyUBw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-02"></editdetail></code>
<code code="GkNFkloxAL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-02"></editdetail></code>
<code code="erZIKHxpQG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-02"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-09-02"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>