<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-20" id="root" itemid="51930" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> SERVIÇOS CRIAM MAIS EMPREGO EM 1997. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 20 Jan (Reuter) - O sector dos serviços será o principal a criar emprego em 1997, devendo esperar-se uma redução nalgumas indústrias como a têxtil, vestuário, alimentares e pescas, disse a ministra para a Qualificação e Emprego, Maria João Rodrigues, em entrevista à Reuters. </p>
<p> &quot;As previsões macroeconómicas disponíveis permitem pensar que o desemprego poderá manter-se estabilizado em Portugal e portanto pode manter-se na casa dos 7,2 pct ou 7,3 pct&quot;, disse a ministra. </p>
<p> &quot;Este pressuposto decorre de o país já estar em retoma da actividade económica, estar a beneficiar da retoma geral da economia mundial, estar a progredir em matéria de exportações, e ao mesmo tempo explica-se pelo facto de haver um esforço de criação de emprego em novas áreas&quot;, acrescentou. </p>
<p> Sobre os sectores onde é de esperar um aumento do emprego, Maria João Rodrigues disse que é de esperar que ocorra sobretudo nos serviços às empresas. </p>
<p> &quot;Fundamentalmente vai ser criado (emprego) nos serviços e sobretudo nos serviços às empresas. É um terciário moderno que está a desenvolver-se rapidamente e até o sector que está a criar mais emprego, nos servicos pessoais, nos serviços colectivos de saúde, de educação, de servicos culturais, são tambem áreas que estão a criar bastante emprego&quot;, afirmou. </p>
<p> &quot;(Vai ser criado emprego) em todas as actividades que se prendem com o turismo, que é um sector muito promissor em Portugal&quot;, acrescentou. </p>
<p> Na indústria, a ministra admite a criação de emprego nos sectores automóvel e da electrónica, assim como na fileira florestal, ou seja papel e derivados de papel. </p>
<p> &quot;Estas são áreas onde o país poderá criar emprego, para além de indústrias tradicionais como sejam nomeadamente o calçado, que está a conseguir modernizar-se de uma forma que lhe permite ter um futuro importante em Portugal&quot;, afirmou. </p>
<p> No que respeita às áreas onde é expectável uma destruição de emprego, Maria João Rodrigues citou os casos dos têxteis e do vestuário, mas não espera uma redução da população agrícola. </p>
<p> &quot;É de prever que haja outros sectores industriais que percam emprego, é o que se passa no têxtil, eventualmente no vestuário, eventualmente nalgumas indústrias alimentares e isso tem a ver com o facto de as empresas destes sectores estarem a modernizar-se rapidamente para poderem sobreviver e nalguns casos suprimirem postos de trabalho&quot;, disse a ministra. </p>
<p> &quot;No caso das pescas, também penso que é de prever uma regressão do emprego&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;No caso da agricultura, não é de esperar uma grande criação de emprego. Muito embora tenha absorvido mais gente nas actividades rurais, depende fundamentalmente de se ligar o trabalho agrícola a outras actividades que valorizam as zonas rurais, como é o caso do turismo rural, dos trabalhos de recuperação do ambiente, do próprio artesanato&quot;, concluiu. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="EeLWYsskVw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="ssBYHcHZRk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="dQYrZNHLrr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="ZnrkTEDxPs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="sjbOQKopwP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>