<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-29" id="root" itemid="54306" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> IGCP diz empréstimo em ienes melhor que interno. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 29 Abr (Reuter) - O empréstimo em ienes, hoje lançado por Portugal, tem um custo mais baixo do que o financiamento interno e o IGCP irá privilegiar o endividamento externo sempre que for mais favorável, disse Vitor Bento, presidente do Instituto de Gestão do Crédito Público (IGCP). </p>
<p> &quot;(O empréstimo em ienes) é uma operação que foi objecto de swap para escudos e ficou com um &apos;all-in-cost&apos; de Lisbor a três meses menos 27 basis points (bp)&quot;, referiu, à Reuters, Vitor Bento. </p>
<p> &quot;O IGCP, sempre que houver oportunidades de financiamento (externo) com custos favoráveis contra o financiamento interno, irá fazer operações (externas)&quot;, adiantou o presidente do IGCP. </p>
<p> Portugal lançou hoje um empréstimo externo, dual-currency, no montante de 13 mil milhões de ienes e cupão 5,36 pct, tendo a maturidade em 15 de Maio de 2000. </p>
<p> &quot;Quando, às vezes, as condições do mercado interno apresentam spreads que não são fáceis de justificar, aqui está o mercado externo a prová-lo (com custos mais baixos)&quot;, disse. </p>
<p> A Lisbor, a três meses, fixou hoje a 5,84 pct. </p>
<p> A última colocação de Bilhetes do Tesouro (BT), a três meses, em 23 de Abril, registou uma subida da taxa média de 0,0365 pontos percentuais para 5,7037 pct. </p>
<p> &quot;Portanto, prova que aproveitamos todas as oportunidades de financiamento que nos permitam embaretecer o custo&quot;, disse. </p>
<p> &quot;O risco desta operação é escudos, sendo a operação neutral, em termos de mercado doméstico, não criando liquidez&quot;, concluiu. </p>
<p> Os lead-managers desta operação em ienes são o IBJ International e o New Japan Securities Europe. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035 , </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="oomTpItzTk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-29"></editdetail></code>
<code code="wHBcDKOLOo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-29"></editdetail></code>
<code code="zuQXbDUYog">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-29"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="nluLHiZBtp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-29"></editdetail></code>
<code code="BdFRJcYeFY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-29"></editdetail></code>
<code code="JRvNsdGNGO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-29"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-29"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>