<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-09-02" id="root" itemid="48581" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES FECHAM EM ALTA, PORTUCEL E LUSOMUNDO ANIMAM. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 2 Set (Reuter) - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI fecharam em alta, prevendo-se que amanhã o mercado registe mais liquidez, depois de hoje ter sido influenciado pelo feriado nos EUA, afirmaram operadores. </p>
<p> &quot;Espero alguma recuperação do mercado com o início do mês e o regresso de investidores importantes&quot;, afirmou um &apos;market-maker&apos; do PSI20. </p>
<p> &quot;Há interesse na abertura de mais contas&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;Amanhã o mercado pode ficar em &apos;stand-by&apos; até à abertura de Nova Iorque para ver se a tendência de queda se mantém, porém, acredito na recuperação da liquidez&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;O mercado fechou com confiança e isso deve manter-se&quot;, disse um operador. </p>
<p> Quanto à liquidez da Portucel Industrial (PI), operadores afirmaram que se notou nitidamente uma procura pelo papel depois de anunciados os aumentos da pasta, já em Outubro, por duas importantes produtoras nórdicas de pasta softwood, a Sodra Cell e a Enso. </p>
<p> Também a PI admitiu hoje à Reuters uma subida do preço da pasta hardwood, em Outubro, em cerca de 40 ecus por tonelada para 460 ecus/ton. </p>
<p> A cotação da PI variou hoje entre 1.011 e 1.040 escudos. </p>
<p> As acções da Lusomundo-SGPS subiram hoje até aos 1.145 escudos. O máximo do ano foi alcançado a 25 de Março nos 1.490 escudos. </p>
<p> A Lusomundo-SGPS prevê terminar o exercício com um lucro líquido após interesses minoritários de 776 mil contos contra um prejuízo de 614 mil contos em 1995. </p>
<p> Do BFE negociaram 56.388 acções a cairem um escudo para 2.551 e da Portugal Telecom (PT) 49.986 a subirem 10 escudos para 4.069. A subida da PT está relacionado com as expectativas do mercado em relação aos resultados do semestre melhores do que esperados. </p>
<p> No total, mudaram de mãos 336 contratos de Futuros do PSI20, com Setembro e Outubro a subirem, respectivamente, seis e três pontos e o de Dezembro a cair oito pontos, mas a registar a menor liquidez dos três. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. *Os utilizadores de Reuter Terminal devem fazer duplo click em: - Acções Contínuo por sectores de actividade - Índices nacionais - Índices Internacionais - Mercado derivados nacional. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="PbomOqHYED">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-02"></editdetail></code>
<code code="nkjIGRiXMi">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-02"></editdetail></code>
<code code="QpvCBfYMZu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-02"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="hSeDYENLYN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-02"></editdetail></code>
<code code="ovtRGfTlnJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-02"></editdetail></code>
<code code="kBqaQXoiMw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-02"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-09-02"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>