<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-06" id="root" itemid="52394" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> EMPRESAS PREVÊEM BAIXA 2 PCT INVESTIMENTO 1997 - INE. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 6 Fev (Reuter) - O investimento deverá diminuir cerca de dois pct em 1997, depois de ter caído na mesma magnitude em 1996, afirma o Instituto Nacional de Estatística (INE), com base no inquérito às empresas sobre esta variável. </p>
<p> &quot;O valor do investimento empresarial deverá ter caído cerca de dois pct em 1996, segundo os resultados apurados pelo inquérito realizado junto das empresas em Outubro de 1996 e Janeiro de 1997. As empresas prevêem uma descida de idêntica intensidade em 1997&quot;, afirma o INE. </p>
<p> Sem a influência dos grandes projectos, a queda teria sido maior em 1996 e a previsão para 1997 seria de crescimento do investimento empresarial. </p>
<p> &quot;Excluindo a influência de grandes projectos (AutoEuropa, Lusoponte, Brisa e Parque Expo&apos;98), apura-se uma diminuição de 4,5 pct no investimento para 1996 e uma previsão de crescimento de 2,1 pct para 1997&quot;, adianta o INE. </p>
<p> Para 1997, os sectores com evolução positiva do investimento deverão ser a indústrias extractiva, a electricidade, gás e água, o comércio por grosso e a retalho, e os transportes, armazenagem e comunicações. </p>
<p> Desta forma, o investimento previsto de empresas públicas deverá crescer em 1997 cerca de 20 pct, depois de ter aumentado 6,3 pct em 1996. </p>
<p> Inversamente, o investimento previsto de empresas privadas para este ano deverá diminuir perto de 11 pct, depois de ter já caído seis pct em 1996, segundo a informação do INE. </p>
<p> As empresas de menor dimensão terão sido as que registaram uma evolução mais desfavorável em 1996, perspectiva que não se altera para o ano corrente para as empresas com menos de 100 trabalhadores. </p>
<p> No entanto, as que têm entre 100 e 1.000 empregados, têm já expectativas mais optimistas para 1997. </p>
<p> Por tipos de investimento, em 1997 o investimento em equipamento deve aumentar cinco pct, depois de ter subido 2,5 pct em 1996. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="gMFkdKkjYx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-06"></editdetail></code>
<code code="ZwtSyNzKSJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-06"></editdetail></code>
<code code="azyGIcTgYP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-06"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="jqxuGjRTdF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-06"></editdetail></code>
<code code="oFBSFiPWvq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-06"></editdetail></code>
<code code="QyNIxEGhTR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-06"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-06"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>