<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-18" id="root" itemid="55521" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Escudo fecha ganhar vs marco e pode continuar alta. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 18 Jun (Reuter) - O escudo fechou em alta contra o marco, a reflectir o fortalecimento do franco francês, peseta e dólar, num movimento que poderá continuar ao longo da sessão de amanhã. </p>
<p> Às 1650 TMG, o escudo cotava 100,72/75 por marco contra 100,947 na cotação indicativa do Banco de Portugal (BP) e 100,92/95 na abertura. </p>
<p> &quot;O mercado fechou longo de marcos, pelo que amanhã é de admitir que o escudo possa continuar a apreciar-se&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Este movimento do escudo não é estranho aos da peseta, do franco francês e do dólar&quot;, disse outro. </p>
<p> Dealers admitiram que parte deste movimento esteja relacionado com o mercado de capitais, designadamente com a compra de EDP. </p>
<p> &quot;Entre ontem e hoje, transaccionaram-se quase 19 milhões de acções da EDP e há estrangeiros a comprar papel, o que se pode reflectir na procura de escudos&quot;, disse outro operador. </p>
<p> Um outro dealer justificou a apreciação do escudo pelo facto de ter testado os 101,00 por marco e não ter conseguido partir esta resistência. </p>
<p> &quot;O escudo testou a figura (101,00 por marco) e como não conseguiu parti-la inverteu a tendência&quot;, disse outro. </p>
<p> Alguns dealers admitiram ter o BP estado a dar liquidez ao mercado junto dos 101,00 escudos por marco. </p>
<p> &quot;Junto à figura não sei se foi o BP ou não que esteve a dar liquidez, mas que o banco central se mostrou preocupado e veio perguntar o que se passava a partir dos 100,75 (escudos por marco), isso é uma realidade, embora não tenha feito nada&quot;, disse outro operador. </p>
<p> &quot;Sobretudo, o BP mostra não querer é variações bruscas, quer um escudo estável&quot;, acrescentou. </p>
<p>     ----José Barata, Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DtUkZuiMxj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code>
<code code="IfefvEIWaf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code>
<code code="KaaeeAZiiA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="pezqxXriFf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code>
<code code="pwclHDAKEM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code>
<code code="IrtmcWcnGQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>