<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-23" id="root" itemid="56446" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções prevêem-se alta com crescimento moderado EUA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 0800 TMG - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)deverão abrir em alta, depois do discurso de ontem do presidente da Reserva Federal americana ter afastado uma subida de taxas nos tempos mais próximos. Alan Greenspan disse que o crescimento da procura está a abrandar, embora tenha alertado que não sabe se esse abrandamento é suficiente para evitar pressões. Os analistas referiram que, depois das recentes sessões de profit-taking, este era um sinal para comprar e, em consequência disso, o Dow Jones Industrial fechou ontem a subir 1,96 pct. </p>
<p> Com a forte subida do dólar, cerca de duas figuras face ao marco, dealers admitem que se possam puxar as cotações das acções das empresas mais expostas aos não residentes, ou seja, a Portugal Telecom, Cimpor, o sector bancário e as empresas do grupo Sonae. </p>
<p> Tanto a PT como a EDP, com a subida dólar, registaram preços de fecho em Nova Iorque ontem superiores aos da Bolsa de Lisboa, com destaque para a PT, que fechou cerca de 90 escudos acima. Também o BCP está na mesma situação face ao fecho no mercado americano. </p>
<p> Destaque para a saída dos resultados do BCP, já ontem depois do fecho do mercado, assim como esta manhã da Telecel. </p>
<p> O lucro líquido do BCP no primeiro semestre subiu 21 pct para 13,1 milhões de contos (MC), valor situado dentro das expectativas dos analistas. </p>
<p> O lucro líquido da Telecel no semestre subiu 127 pct para 5,851 MC. </p>
<p> *PT fecha Nova Iorque estável em 40,5/8 dlr *EDP fecha N.I. a cair 3/8 p/35,5 dlr (1ADR=2acções) *Dólar a 184,45 escudos vs 183,004 escudos cotação BP ontem *BCP fechou N.I. estável em 18,625 dólares. </p>
<p>      ---Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="gEEdfNQXpx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-23"></editdetail></code>
<code code="byrwenPceu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-23"></editdetail></code>
<code code="KlqzXcSNPU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-23"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="dNsLZGiFjI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-23"></editdetail></code>
<code code="HPYZaRiCKB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-23"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-23"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>