<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-29" id="root" itemid="54307" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções abrem com puxadas de final mês a dominarem. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 29 Abr (Reuter) - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 abriram com tendência de subida e a liquidez no cash a somar três milhões de contos, numa sessão que está a ser bastante marcada pelas habituais puxadas de final do mês. </p>
<p> &quot;O mercado está muito marcado pelas puxadas de final de mês, porque hoje é o último dia para os fundos de investimento fecharem as suas carteiras&quot;, disse uma dealer. </p>
<p> &quot;Não sei mesmo se se está a fazer algum negócio sem serem as passagens de final do mês&quot;, afirmou outro. </p>
<p> A transacção da Sonae Indústria, segundo uma fonte oficial da empresa, não está relacionada com operações internas. A opinião do mercado sobre este negócio é contrária. </p>
<p> As acções da Somague, que a Espírito Santo Research (ESR) recomenda a compra, estão a subir 16 escudos para 1.810, com 67.200 papéis negociados. </p>
<p> A recomendação de compra da ESR refere que as acções da Somague-SGPS apresentam, em termos de PER-Price Earning Ratio, um desconto de 35 pct face ao mercado e de 20 pct relativamente ao sector. </p>
<p> A empresa apresenta um PER de 13 para 1997 (nos 1.700 escudos) e 11,6 para 1998. </p>
<p> As acções da Somague variaram hoje entre 1.790 e 1.815 escudos. </p>
<p> O BCP que, neste momento, está a cair dois escudos para 2.625, atingiu o máximo do ano nos 2.630 escudos, e o BES, também a beneficiar do fecho do mês, está a ganhar 40 escudos para 3.300, o valor mais alto de 1997. </p>
<p> As acções da Mundial Confiança também evidenciam um tom positivo, animadas, por um lado, pelos resultados do primeiro trimestre e, por outro, pelo facto de ser a cabeça do grupo financeiro Champalimaud. </p>
<p> As acções da Mundial Confiança estão a subir 47 escudos para 2.185, com 46.184 papéis negociados. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="YomMserwKh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-29"></editdetail></code>
<code code="ZnddixOyKV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-29"></editdetail></code>
<code code="SjsXwcYNUP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-29"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="KHYLndQZCU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-29"></editdetail></code>
<code code="txKFquQQBp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-29"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-29"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>