<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-04" id="root" itemid="50260" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> BP NÃO CORTA TAXAS DEVIDO INFLAÇÃO, CAMBIAL. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 4 Nov (Reuter) - O Banco de Portugal (BP) não baixou as suas taxas directoras, como era esperado pelo mercado, devido a preocupações com a inflação, à instabilidade cambial da última semana e às negociações salariais, mas mantém-se a perspectiva de um corte da taxa de absorção para 6,50 pct diseram analistas. </p>
<p> &quot;Eu estava à espera de um corte da absorção, mas (ter mantido) penso que terá a ver com a instabilidade cambial da semana passada e, já agora, o BP espera pela inflação (de Outubro)&quot;, disse Isabel Cabral, da Fincor. </p>
<p> &quot;O principal motivo que vejo é estar à espera da negociação salarial&quot;, disse João Morais, director de research da Finantia. </p>
<p> &quot;Aparentemente existe espaço para o Banco de Portugal cortar taxas e há já algum tempo. Os motivos devem estar relacionados com a inflação, a qual está dependente das negociações salariais&quot;, acrescentou. </p>
<p> De um grupo de sete operadores contactados esta manhã pela Reuters, seis esperavam uma descida da taxa e absorção na ordem de 30 basis points para 6,50 pct. </p>
<p> No boletim económico trimestral de Setembro hoje publicado, o BP afirma que &quot;num contexto de estabilidade cambial, este objectivo (inflação média anual em 1997 entre 2,25 e 2,5 pct) só será possível com uma forte contenção salarial&quot;. </p>
<p> &quot;A evolução recente do IPC e as perspectivas para o final do ano tornam clara alguma resistência à (descida da) taxa de inflação média até final do primeiro trimestre de 1997&quot;, acrescenta. </p>
<p> &quot;Nestas circunstâncias, os progressos de desinflação terão que ser particularmente rápidos nos últimos nove meses do ano&quot;, conclui o BP. </p>
<p> O BP, na seu boletim Económico de Setembro, prevê, em 1996, uma inflação média de 3,25 pct. </p>
<p> &quot;Mas apesar de tudo não vejo razões substanciais para o BP não baixar as taxas&quot;, acrescentou Isabel Cabral. &quot;Embora o escudo esteja ainda a níveis aceitáveis, perdeu alguma coisa a semana passada&quot;, adiantou, como uma das razões para o banco central não mexer nas suas taxas. </p>
<p> Referiu que, a favor de um corte de taxas poderia ter estado o corte de taxas em França na semana passada, mas terá jogado contra as declarações de responsáveis do Bundesbank, a dizer que mais cortes de taxas na Alemanha serão difíceis. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-3113126. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="FycJGJNUsX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-04"></editdetail></code>
<code code="COJfBeEdLy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-04"></editdetail></code>
<code code="AezyHeEICm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-04"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="uWyqCvWwts">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-04"></editdetail></code>
<code code="WpgyfiBKHt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-04"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-04"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>