<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-13" id="root" itemid="53270" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Governo aprova plano internacionalização de 150 MC. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 13 Mar (Reuter) - O Conselho de Ministros aprovou hoje um plano de internacionalização para as empresas portuguesas que prevê um investimento global de cerca de 150 milhões de contos (MC) para o período de 1997 a 1999, anunciou o ministro da Economia, Augusto Mateus, no final da reunião semanal do Executivo. </p>
<p> Este montante inclui investimento público, investimento privado das empresas e instituições financeiras, assim como fundos comunitários. </p>
<p> As verbas novas para este programa ascendem a 35 MC, provenientes do Ministério das Finanças, sendo uma das origens possíveis receitas de privatizações, segundo admitiu o secretário de Estado para a Competitividade e Internacionalização, Freire de Sousa. Acrescentou que este montante poderá ser extensível até cerca de 50 MC. </p>
<p> Outra verba de 50 MC é proveniente de uma reprogramação de vários programas comunitários, entre os quais o PEDIP, o PAIEP e o Retex. </p>
<p> Um outro montante de 20 MC resulta da reorientação de verbas provenientes da reprogramação do Quadro Comunitário de Apoio e, também, do Fundo de Desenvolvimento Industrial. </p>
<p> O restante montante (cerca de 45 MC), segundo o ministro da Economia, terá origem no investimento privado e em fundos de instituições financeiras. </p>
<p> O &apos;Programa de internacionalização da Economia Portuguesa&apos;, hoje aprovado, &quot;estabelece uma nova política de internacionalização da economia portuguesa, designadamente sob a forma de investimentos no exterior susceptíveis de aumentarem a sua posição nos mercados mundiais e, por essa via, a própria exportação de produtos nacionais&quot;, afirma o comunicado do Conselho de Ministros. </p>
<p> Augusto Mateus afirmou que um dos objectivos deste programa e aumentar a presença de empresas portuguesas em alguns mercados não europeus. Referiu que, do total de empresas portuguesas no exterior, a maior parte se concentra na Europa, estando apenas quatro pct em África, quatro pct na Ásia e sete pct nos Estados Unidos. </p>
<p> Referiu o ministro que &quot;é importante consolidar a relação com o Brasil, reforçar a posição nos Estados Unidos e levar a sério o novo dinamismo da China&quot;. </p>
<p> Os eixos definidos para esta política passam pelo apoio a iniciativas empresariais privadas, o desenvolvimento de iniciativas por parte do Estado em parceria com empresas privadas, e os aspectos institucional, organizativo e legislativo. </p>
<p> Este programa apresenta aspectos inovadores, segundo o comunicado do CM, entre os quais a criação de apoios à exportação de projectos e serviços de engenharia e tecnologia nacionais, a extensão das campanhas de imagem de Portugal à União Europeia com a inclusão do sector do turismo e novos critérios de selecção. </p>
<p> É também criado um Fundo para a Internacionalização da Economia Portuguesa, &quot;destinado a auxiliar grandes operações de investimento de empresas portuguesas em mercados estratégicos no estrangeiro, que produzam efeitos de arrastamento, mostrem qualidade, retorno relevante, interesse de instituições de crédito e baixo risco, mas também com uma componente de crédito de ajuda&quot;, segundo o CM. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="Yfdhpvtfbr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-13"></editdetail></code>
<code code="CBVMEExqXI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-13"></editdetail></code>
<code code="wbUXYYfEsl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-13"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="zJIgXoEfin">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-13"></editdetail></code>
<code code="EmOuuPBMbj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-13"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-13"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>