<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-08-23" id="root" itemid="48391" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> MONETÁRIO FECHA CALMO, FRA AJUSTAM APÓS BP. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 23 Ago (Reuter) - O mercado monetário do escudo fechou calmo, ainda sem muitas perspectivas sobre se as actuais taxas poderão sofrer ajustamentos após os cortes de taxas alemã ontem e nacional hoje, embora haja quem admita que isso pode acontecer no sentido da baixa. </p>
<p> &quot;Acho que o corte de taxas de hoje (do Banco de Portugal) foi o inevitável, mas penso que existia e continua a existir espaço para uma maior descida&quot;, comentou um operador. </p>
<p> &quot;Mas hoje era o melhor dia para um corte maior, agora só esperando pela inflação de Agosto (que deve sair em meados de Setembro)&quot;, acrescentou este dealer. </p>
<p> &quot;O movimento esta tarde não foi muito, excepto nos FRA, que tiveram bastante movimento depois do corte de taxas do Banco de Portugal e desceram alguma coisa&quot;, disse outro operador. </p>
<p> &quot;É natural que as taxas nos prazos ajustem um pouco depois da descida razoável registada desde ontem, mas não sei será no sentido da baixa, dada a resistência mostrada recentemente pelo Banco de Portugal em mexer nas taxas directoras. Penso que existe a sensação de que nem tão cedo vamos ter nova descida da taxa do Banco de Portugal&quot;, disse outro operador. </p>
<p> No fecho, os três meses estavam em 7,18/7,23 pct, e os seis e 12 meses em 7,10/7,15 pct. </p>
<p> Segunda-feira é início de um novo período de constituição de disponibilidades mínimas de caixa. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="wxCXeHNKyN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-23"></editdetail></code>
<code code="djkhSvbjYH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-23"></editdetail></code>
<code code="NUJwGAjoJL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-23"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="vEszAfJHGa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-23"></editdetail></code>
<code code="RVVYTUMCzJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-23"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-08-23"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>