<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-05" id="root" itemid="56763" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem em alta com sorrisos do exterior. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 5 Ago (Reuter) - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)seguiam em alta, tendência que se poderá manter até ao fecho, caso Nova Iorque abra a subir e a Europa não desça, dado que já apresenta uma evolução mista. </p>
<p> &quot;Estamos dependentes da abertura de Nova Iorque&quot;, afirmou um dealer. </p>
<p> &quot;A Europa abriu toda a subir, mas algumas praças já estão a cair, nomeadamente Madrid e Paris, o que pode não ser muito positivo para Portugal, apesar do dólar estar forte&quot;, disse outro. </p>
<p> A liquidez no cash é ligeiramente inferior a seis milhões de contos. </p>
<p> Os mercados financeiros internacionais começaram a corrigir depois de afirmações do Ifo-Economic Institute (instituto de análise alemão) de que o Bundesbank se deveria preocupar quando o dólar atingisse os 1,90 marcos. </p>
<p> O dólar está a cotar a 1,8811/16 marcos. </p>
<p> Em Lisboa, o dólar ultrapassou hoje os 190 escudos. </p>
<p> Também os índices nacionais aliviaram da forte subida verificada no início da sessão, altura em que atingiram novos máximos, e, neste momento, estão a subir em média 0,30 pct. </p>
<p> O Ibex espanhol está a cair 0,5 pct, Paris a descer 0,9 pct, enquanto Londres está a subir 0,99 pct e Francoforte a ganhar 0,21 pct. </p>
<p> As acções da Cimpor subiram 2,5 pct, alcançando o máximo histórico nos 5.000 escudos, nível que deverá ser difícil ultrapassar pelo menos para já. </p>
<p> A Lisnave continua bastante satisfeita com a assinatura dos últimos acordos que dão andamento ao processo de reestruturação, subindo 5,5 pct até ao máximo de 538 escudos. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="SuZlEkbwDG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-05"></editdetail></code>
<code code="pCXXlwPtCJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-05"></editdetail></code>
<code code="aAcYDUWayK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-05"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DxozHZxkDa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-05"></editdetail></code>
<code code="jBndCXxAfw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-05"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-05"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>