<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-22" id="root" itemid="50727" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES ABREM EM QUEDA, MAIS-VALIAS, CIMPOR DESCE. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 22 Nov (Reuter) - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 abriram em queda e a liquidez no cash a somar 2,7 milhões de contos (MC) com operadores a afirmarem que grande parte do volume intermediado se deve a passagens de carteiras. </p>
<p> &quot;Quase todo o volume intermediado deve-se a passagens de carteiras&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Há uma corretora no mercado que está a fazer as habituais arrumações de fim do ano&quot;, afirmou outro. </p>
<p> Mudaram de mãos 281.307 acções do BCP a subirem quatro escudos para 1.999 e 158.323 do Banco Pinto &amp; Sotto Mayor (BPSM) a descerem nove escudos para 1.040. </p>
<p> Dealers disseram, ainda, que pelo meio das arrumações de carteiras também se estão a realizar algumas mais-valias depois das subidas anteriores, como é o caso da Portugal Telecom (PT). </p>
<p> Mudaram de mãos 149.561 papéis da PT a descerem 35 escudos para 4.125. </p>
<p> Relativamente à descida da Cimpor, operadores disseram que, embora as boas perspectivas se mantenham, prevendo-se que a cotação suba até ao final do ano, alguns investidores estão a aproveitar o momento menos positivo do mercado e realizam algumas mais-valias. </p>
<p> Também o BPI-SGPS negociou mais de 100.000 acções, com a cotação a variar entre 1.820 e 1.825 escudos, perdendo neste momento 15 escudos para 1.820. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ItKnxmliZP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-22"></editdetail></code>
<code code="jpyIgAAtvC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-22"></editdetail></code>
<code code="htVpLmuoMm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-22"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="YYnbNrpAlW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-22"></editdetail></code>
<code code="MTfeOLjtAC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-22"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-22"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>