<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-27" id="root" itemid="50833" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES SEGUEM EM QUEDA LIGEIRA MEIA SESSÃO. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 27 Nov (Reuter) - As acções seguiam calmas na meia sessão, com a Tranquilidade a representar quase 1/3 do mercado. </p>
<p> &quot;Os interesses voltaram à Portugal Telecom, sector que, conjuntamente com a banca, vai ter as atenções, pelos fundamentais, dos investidores&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;O BPI e BCP mantêm-se em alta também pelos fundamentais, mas não seria de estranhar que as casas bancárias tentem fechar o ano com as suas cotações em alta&quot;, acrescentou. </p>
<p> No lado das descidas, a Sonae está a perder 1,57 pct ou 75 escudos para 4.700 escudos, com 62.438 acções, segundo dealers a realizar mais valias depois de ter subido até aos 4.840. </p>
<p> A Sonae já subiu este ano quase 50 pct. &quot;O sentimento geral do mercado é de estar a fazer um compasso de espera e de realização de mais-valias, as praças lá fora estão todas a descer, é natural que a nossa também se ressinta&quot;, disse outro operador. </p>
<p> O índice PSI20 (.PSI20)está a cair 0,10 pct para 4.946,58, com a liquidez a aproximar-se dos quatro milhões de contos. </p>
<p> A transacção da Tranquilidade foi a compra por investidores institucionais estrangeiros de cerca de dois pct da Companhia, segundo disse um dealer ligado à operação. </p>
<p> A Reditus segue a subir 26 escudos para 530, com 118.320 títulos, continuando, segundo operadores, a reflectir as boas perspectivas de recuperação financeira, com o acordo dos seus credores. </p>
<p> O BPI continua a subir, hoje 20 escudos para 1.880, com 69.824 acções. </p>
<p> A Tertir transaccionou já hoje 51.039 acções, a subir 21 escudos para 807. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DkUkKDlOqA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-27"></editdetail></code>
<code code="zkkiKUXQIa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-27"></editdetail></code>
<code code="IqWElpIuIc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-27"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="laPheYdRiw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-27"></editdetail></code>
<code code="DbBfvYsAeo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-27"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-27"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>