<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-10" id="root" itemid="51733" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ESCUDO FECHA FORTE VS MARCO, DÓLAR AJUDA À SUBIDA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 10 Jan (Reuter) - O escudo fechou forte contra o marco e com vontade em manter esta toada altista, suportada pela firmeza do dólar, da peseta e da lira e também pelo interesse que o mercado de capitais nacional continua a registar junto dos não-residentes. </p>
<p> Às 1715 TMG, o escudo cotava 99,56/61 por marco contra 99,720 na cotação indicativa do Banco de Portugal (BP) e 99,72/77 na abertura. </p>
<p> &quot;As condições que levaram à apreciação do escudo mantêm-se: o dólar está mais forte, a peseta e a lira também e o escudo tem ainda a ajuda do interesse na Bolsa&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Certamente, a isto há que juntar a boa prestação da economia portuguesa e também a interiorização pelo mercado de que Portugal vai estar em condições de integrar a moeda única em 1999&quot;, disse outro operador. </p>
<p> Dealers dizem, no entanto, que o BP pode surgir como obstáculo à apreciação do escudo, mas só se os movimentos mostrarem brusquidão. </p>
<p> &quot;O problema do BP não é o sentido, mas a velocidade com que se estava a verificar a apreciação do escudo, daí que tenha começado a comprar marcos contra escudos&quot;, disse outro. </p>
<p> Dealers disseram que o BP esteve, esta manhã, a comprar marcos a 99,68 escudos, precisamente para suster a apreciação brusca do escudo. </p>
<p> &quot;O BP ter comprado marcos aqui (99,68 escudos) não é sinónimo de que não goste de ver o marco-escudo a este nível, é apenas sinal de que não quer descidas bruscas&quot;, disse um outro operador. </p>
<p>     ----José Barata, Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="LxSpueYvoZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-10"></editdetail></code>
<code code="MDHUHBMlBj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-10"></editdetail></code>
<code code="UxntqmASPH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-10"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="XiQEXapexX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-10"></editdetail></code>
<code code="rLffksiggZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-10"></editdetail></code>
<code code="xiaZIizpMF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-10"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-10"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>