<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-04" id="root" itemid="55193" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem em alta, optimismo de regresso. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1110 TMG - As acções do Contínuo e os Futuros sobre PSI20 seguiam em alta, animadas pela subida de Nova Iorque ontem, a firmeza do dólar e, ainda, o tom mais positivo dos principais mercados europeus que ajudam o mercado a consolidar esta tendência. Destaque para as transacções da Cimpor, Sonae Industria e Portugal Telecom (PT). O BCP atingiu um novo máximo nos 3.125 escudos. *Índice PSI-20 (.PSI20)sobe 0,32 pct para 6.774,37 pontos *Futuro PSI20 Jun97 (PSI20M7)sobe 35 pontos para 6.774 *Cimpor sobe 40 escudos para 3.840. Negociadas 229.187 *Sonae Indústria sobe 40 escudos para 1.650. Negociadas 208.977 (segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 4 Jun (Reuter) - As acções do Contínuo e os Futuros sobre PSI20 seguiam em alta com a liquidez no cash a somar perto de cinco milhões de contos (MC), destacando-se a volatilidade nas &apos;blue-chips&apos; a beneficiarem de um dólar mais forte. </p>
<p> &quot;Um dólar mais forte beneficia os papéis mais expostos aos investidores estrangeiros e isso faz as cotações valorizarem-se&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;A recuperação da Sonae Indústria em particular está relacionada com as boas perspectivas para o corrente ano, ao nível operacional e financeiro, neste caso devido à queda das taxas de juro&quot;, afirmou uma analista. </p>
<p> &quot;O ano está a correr muito bem, a procura aumentou e tem sido possível aumentar alguns preços. Estes factores justificam uma recuperação do preço da Sonae Indústria&quot;, acrescentou. </p>
<p> Esta analista colocou a hipótese de rever em alta a sua estimativa de 1,3 MC para o resultado líquido em 1997 da Sonae Indústria. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="NUdaDnmYPM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-04"></editdetail></code>
<code code="rmpjYfFjMv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-04"></editdetail></code>
<code code="mIHWPsLjbz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-04"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="IhOSCSpDDS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-04"></editdetail></code>
<code code="ZlRQamIdBS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-04"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-04"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>