<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-09" id="root" itemid="51673" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> TAXAS LEILÃO OT/MAR/99 PODEM CAIR DOS 5,80 PCT. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p>  LISBOA, 9 Jan (Reuter) - O leilão de OT/Março/96/99 hoje vai ter como referência os níveis do secundário, mas pode aparecer interesse abaixo da barreira psicolólica dos 5,80 pct devido ao largo spread de yields positivo contra o seu homólogo espanhol. </p>
<p> &quot;O leilão (OT/Mar/99) vai ter o secundário como referência e com a procura a fixar-se com alguma homogeneidade dos 5,80 aos 5,85 pct&quot;, disse um director. </p>
<p> &quot;Contudo, o largo spread positivo face ao homólogo espanhol pode justificar a entrada de bids abaixo da barreira psicológica dos 5,80 pct&quot;, disse um analista de um banco de investimentos. </p>
<p> No último leilão, a 10 de Dezembro passado, foram colocados 16,6 milhões de contos (MC) à taxa média ponderada (TMP) de 6,0718 pct, a máxima foi 6,09 pct e a mínima 6,05 pct. </p>
<p> As OT/Mar/99 fecharam ontem nos 10.534 escudos, ou seja uma yield de 5,82 pct e um spread de 18 basis points (bp) contra os Bonos/Abril/99. </p>
<p> O Instituto de Gestão do Crédito Público (IGCP) propõe-se colocar hoje, em mercado primário, 20 MC, sem contar com a tranche de cerca de 33 pct reservada aos OEVT, de OT/Mar/99. </p>
<p> &quot;Não faz muito sentido Portugal estar com um spread (positivo) tão alto para Espanha e pode ser uma bela oportunidade de entrada nesta maturidade&quot;, disse outro director. </p>
<p> &quot;Comprar abaixo dos 5,80 pct não parece arriscado porque este papel está muito resguardado de uma eventual evolução desfavorável dos Bonds&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;(Além disso) a inflação vai continuar a mostrar uma tendência descendente e é quase inevitável um corte de taxas do Banco de Portugal (BP) já em Fevereiro, aliás como também se espera que aconteça em Espanha&quot;, disse um corretor. </p>
<p> &quot;Uma coisa é certa: os fundos e institucionais estão, neste início de ano, cheios de dinheiro e não vão só aplicar nas acções como têm estado a fazer&quot;, disse o primeiro. </p>
<p> &quot;Os três anos vão ter uma boa procura e grande parte dela será para os fundos. Não antevejo nenhuma dificuldade no leilão&quot;, concluiu. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p>  (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="CqaMkSGypi">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-09"></editdetail></code>
<code code="jUfdJxvepZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-09"></editdetail></code>
<code code="XgiKCvFytJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-09"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="LVxnmOFpsQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-09"></editdetail></code>
<code code="rfPNXDdXgm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-09"></editdetail></code>
<code code="tKnOHgeplu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-09"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-09"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>