<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-12" id="root" itemid="50469" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES ABREM SEM FORTES MOVIMENTOS, PT ACTIVA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 12 Nov (Reuter) - As acções do Contínuo abriram pouco voláteis e a liquidez no cash a somar 1,7 milhões de contos, dos quais 51 pct referentes ao negócio com acções da PT, bastante equilibrada nos 4.150 escudos. </p>
<p> Operadores afirmaram que não se prevêem grandes alterações da tendência até ao fecho, mas que existe sempre alguma expectativa quanto à abertura de Nova Iorque e sua repercussão nos outros mercados. </p>
<p> Entretanto, o dólar recuperou ligeiramente, mas mantém-se estabilizado, o que não ajuda, pelo menos o mercado nacional, a definir uma tendência, acrescentaram. </p>
<p> A transacção hoje, na Bolsa de Valores de Lisboa (BVL), de 7,5 pct do capital social da Cerexport poderá não passar de um rearranjo interno de participações, afirmaram operadores. </p>
<p> Até ao momento, não foi possível obter esclarecimentos junto da empresa. </p>
<p> &quot;O mercado está a viver muito de negócios pontuais. Não sei o que dizer&quot;, disse um operador. </p>
<p> Relativamente à liquidez da PT, dealers disseram que existe muito interesse de fora, com os investidores a continuarem a apostar na boa performance da empresa. </p>
<p> &quot;O que aconteceu foi que a PT em Nova Iorque subiu, mas como o valor do dólar caiu, a cotação estabilizou e os negócios estão muito concentrados nos 4.150 escudos&quot;, afirmou um dealer. </p>
<p> As acções da Portucel Industrial (PI) também registam uma liquidez razoável com o preço ligeiramente mais fraco que no fecho de ontem, mas aparentemente sem razões fundamentais para o interesse demonstrado, afirmaram dealers. </p>
<p> A subida da Reditus para um novo máximo do ano nos 485 escudos volta a estar relacionada com o processo de recuperação da empresa, acreditando os investidores que a empresa vale mais do que está a cotar em Bolsa. </p>
<p> Mudaram de mãos 79.600 acções da PI a descerem dois escudos para 942 e 68.300 Reditus a subirem 30 escudos para 475. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ofhCyuIUKD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="bWbrLezPii">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="DsUpfYKHkr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="UYZoGqcyMv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="rLQLEcBbNb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-12"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>