<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-04" id="root" itemid="56749" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções fecham a recuperar, algumas incertezas amanhã. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)fecharam a recuperar, com os índices flat, com alguns papéis a serem puxados antes do final como é habitual. À medida que os mercados internacionais travaram as suas perdas também se sentiram ligeiras subidas. No entanto, dealers disseram que as incertezas sobre uma subida das taxas de curto prazo americanas e também na Alemanha vão influenciar os mercados financeiros nas próximas sessões. A liquidez no cash somou um pouco mais de 10 milhões de contos. A EDP caiu até aos 3.060 escudos e, em contra-ciclo, a Engil atingiu um novo máximo, animada com o acordo da Edifer. </p>
<p> &quot;Os mercados estiveram bastante negativos e os índices nacionais recuperaram quase todas as perdas, porque alguns papéis foram puxados antes do fecho como é habitual&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;À medida que os mercados internacionais travavam as suas perdas, recuperando dos mínimos da sessão, também se sentiu que a praça nacional subiu ligeiramente&quot;, afirmou outro operador. </p>
<p> &quot;A evolução amanhã está totalmente dependente do fecho hoje em Nova Iorque e do acordar da Europa&quot;, acrescentou. </p>
<p>      ---Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="xwaTrugcnD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-04"></editdetail></code>
<code code="vyLAwgEXAu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-04"></editdetail></code>
<code code="DWlwHafIFD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-04"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="IxaqaRYrTi">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-04"></editdetail></code>
<code code="MnrEbBBQVz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-04"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-04"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>