<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-17" id="root" itemid="53339" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem mistas, Sonae cai com resultados 96. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 17 Mar (Reuter) - As acções do Contínuo seguiam mistas, mas com os índices claramente em queda, em sintonia com a Europa, panorama que se deverá manter até final de uma sessão que se tem caracterizado pela falta de liquidez. </p>
<p> A Sonae Investimentos está a reagir negativamente à divulgação dos resultados de 1996, com o lucro líquido consolidado a subir 60 pct para 20,7 MC, as vendas a crescerem 26 pct para 451 MC e o dividendo bruto a manter-se estabilizado nos 150 escudos. </p>
<p> &quot;O mercado vai continuar deprimido até final e só não cai mais porque há papéis a subir, como a PT&quot;, disse um dealer. </p>
<p> A liquidez ronda os 1,7 MC. A PT está a subir quatro escudos para 6.269, com 123.168 acções, o BCP está a perder quatro escudos para 2.496, com 50.807 acções e o BTA está a ganhar 20 escudos para 2.499, com 50.826 títulos. </p>
<p> A Sonae Investimentos está a cair 24 escudos para 5.499, com 16.170, aparentemente a reagir negativamente aos resultados de 1996. </p>
<p> &quot;A Sonae Investimentos não tem liquidez, mas, aparentemente, reagiu mal aos números de 96, especialmente no que respeita aos resultados extraordinários&quot;, disse um outro dealer. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="fTaRBMlAPy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-17"></editdetail></code>
<code code="OgzsXZczBi">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-17"></editdetail></code>
<code code="iwRxniKCuK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-17"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="sgyEKuFySP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-17"></editdetail></code>
<code code="IubfWlrlbR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-17"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-17"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>