<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-22" id="root" itemid="56398" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Marcelo diz PSD não quer provocar instabilidade. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 22 Jul (Reuter) - O presidente do Partido Social Democrata (PSD) considera que o Governo está a passar por uma crise interna e sugeriu uma remodelação, mas deixou claro que os sociais-democratas não vão querer provocar instabilidade. </p>
<p> &quot;O PSD será um referencial de estabilidade, calma e segurança&quot;, disse Marcelo Rebelo de Sousa, à saída de um encontro com o Presidente da República, Jorge Sampaio. </p>
<p> Marcelo disse, ainda, que o PSD &quot;vai lutar&quot; no sentido de que a crise instalada no Governo não o afecte até ao final do seu mandato em 1999. </p>
<p> O líder do PSD, que neste encontro com Jorge Sampaio estava acompanhado do líder parlamentar, Marques Mendes, e do candidato PSD/PP à Câmara de Lisboa, Joaquim Ferreira do Amaral, sublinhou que os constantes diferendos entre os membros do Governo não dão um sinal de estabilidade. </p>
<p> &quot;Isto é muito mau porque as pessoas querem um Governo que dê confiança, o que não acontece&quot;, disse Marcelo, acrescentando que a situação &quot;está a provocar alguma instabilidade&quot;. </p>
<p> O líder do PSD disse que o período pós-férias seria o ideal para o primeiro ministro António Guterres proceder a uma remodelação. </p>
<p> A propósito da Lei das Finanças Locais, Marcelo Rebelo de Sousa garantiu que &quot;da parte do PSD nunca haverá nenhuma crise provocada&quot;. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="HactlCzLVf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-22"></editdetail></code>
<code code="AhTYjEhYcW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-22"></editdetail></code>
<code code="SkzPXLKKXX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-22"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="KcYPEsdutK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-22"></editdetail></code>
<code code="UheznZcgNh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-22"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-22"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>