<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-06" id="root" itemid="52395" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES ABREM EM ALTA, ESTRANGEIROS REGRESSAM. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 abriram em alta, destacando-se os novos máximos do BCP, Portugal Telecom (PT) e Sonae Investimentos, com os investidores estrangeiros a entrarem no sector das telecomunicações e contagiarem o resto do mercado com este sentimento positivo. </p>
<p> Em entrevista à Reuters, José Carlos Pestana Teixeira, administrador delegado da Bolsa de Valores de Lisboa (BVL), disse que o ano de 1997 vai ser bom para o mercado de capitais, quer em volume quer em crescimento sustentado, com o quadro macroeconómico estável a ajudar e a privatização da Electricidade de Portugal a marcar uma posição de destaque. </p>
<p> Operadores disseram que a forte euforia que se tem sentido na PT se deve a uma análise da SBC Warburg, referindo que a empresa vale 7.000 escudos por acção. </p>
<p> A PT atingiu o máximo de sempre nos 6.300 escudos, registando uma subida de 11 pct desde sexta-feira passada. </p>
<p> Um administrador da PT disse à Reuters, sem adiantar valores, que a empresa conseguiu muito bons resultados no exercício de 1996, tendo superado as perspectivas iniciais. </p>
<p> As estimativas da PT, de Junho, apontavam para um lucro do exercício de 45,5 milhões de contos (MC). O jornal &apos;Público&apos; referia hoje que o lucro da PT, em 1996, foi de 55 MC. </p>
<p> As acções da Telecel estão a subir 231 escudos para 13.700, depois de ontem terem atingido o máximo histórico de 13.900 escudos. </p>
<p> A subida da Telecel também está a ser influenciada pelo facto dos investidores acreditarem que os resultados de 1996 vão superar em muito as expectativas iniciais de sete MC. </p>
<p> A subida da Sonae Investimentos até ao máximo de sempre nos 5.748 escudos deve-se à aproximação do destaque dos direitos das cisão. </p>
<p> O último dia de negociação das acções da Sonae Investimentos, antes da negociação dos direitos de cisão, é amanhã. </p>
<p> Os direitos da cisão são negociados entre 17 de Fevereiro e 3 de Março. </p>
<p> Também a Mundial Confiança atingiu o máximo de sempre nos 2.110 escudos. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="wOGxSzaBmz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-06"></editdetail></code>
<code code="ZHjZvRKvrC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-06"></editdetail></code>
<code code="tuwQENoFkh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-06"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="xWBvxJwlOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-06"></editdetail></code>
<code code="QLCvzsPJrX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-06"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-06"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>