<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-25" id="root" itemid="52800" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário abre calmo, direcção taxas indefinida. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 25 Fev (Reuter) - O mercado monetário do escudo abriu com as taxas marginalmente acima do fecho de ontem mas sem muitos interesses, mantendo-se alguma expectativa de que o escudo recupere para níveis acima dos actuais e que isso permita uma retoma da tendência descendente das taxas. </p>
<p> &quot;As taxas vão estar muito dependentes do cambial e só vão afrouxar quando o escudo der sinais de subir (contra o marco)&quot;, disse um operador. </p>
<p> O Banco de Portugal anuncia hoje pelas 1415 TMG as taxas directoras para o próximo período de reservas. Uma &apos;poll&apos; de nove analistas é unânime em esperar a manutenção de todas. </p>
<p> As razões para a expectativa de manutenção de taxas têm que ver, segundo analistas, com a recente instabilidade do escudo e também por se estar a aguardar uma tendência mais clara da inflação, nomeadamente os aumentos de preços dos bens não transaccionáveis. </p>
<p> É também explicada pleo facto de, a nível internacional, não ter havido cortes de taxas recentemente, ainda que, como realçou um dealer, o último corte de taxas de Espanha não ter sido acompanhado por Portugal. </p>
<p> A 16 de Janeiro, o banco central espanhol baixou a repo 0,25 pontos para os actuais 6,0 pct. </p>
<p> O diferencial das &apos;repo&apos; entre Portugal e Espanha é actualmente de 50 basis points. </p>
<p> O último corte da repo nacional foi a 13 de Janeiro, tendo nessa data o Banco de Portugal baixado a repo em 20 basis points para 6,50 pct. </p>
<p> O Banco de Espanha manteve hoje inalterada em 6,0 pct a sua &apos;repo&apos; na sua &apos;subasta decenal&apos;. </p>
<p> No mercado do escudo nos prazos, os três meses estão em 6,10/6,15 pct, os seis meses em 5,83/5,90 pct e os 12 meses em 5,75/5,85 pct, com uma ligeira subida apenas na oferta a 12 meses. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="GoUxBgqWnS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-25"></editdetail></code>
<code code="TuQJIlbtbL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-25"></editdetail></code>
<code code="GRfCPcEPrK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-25"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="PVZtIiVxYs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-25"></editdetail></code>
<code code="NaRSTfLwfe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-25"></editdetail></code>
<code code="OlbwJvExZz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-25"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-25"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>