<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-03" id="root" itemid="55154" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem em alta, mas liquidez atinge 2,9 MC. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1030 TMG - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 seguiam em alta, acompanhando a subida das principais praças europeias. Por outro lado, a firmeza do dólar também está a ajudar os papéis mais líquidos e expostos aos investidores não-residentes. A PT, que a UBS passa a partir de agora a analisar, Portucel e Cimpor fazem as honras da sessão de hoje, embora o índice de liquidez não seja muito significativo. No total, mudaram de mãos 2,9 milhões de contos. *Índice PSI-20 (.PSI20)sobe 0,48 pct para 6.717,09 *Futuro PSI20 Jun97 (PSI20M7)sobe 58 pontos para 6.734 *PT sobe 61 escudos para 6.731. Negociadas 101.910 *Portucel sobe 5 escudos para 1.195. Negociadas 95.032 *BP anuncia 1315 TMG condições MMI próximo período (segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 3 Jun (Reuter) - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 seguiam em alta, mas pouco líquidas, acompanhando o melhor momento da Europa, não se prevendo que a tendência se modifique até ao fecho. </p>
<p> &quot;O mercado está morno e assim deve manter-se até ao fecho&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;A melhoria da Europa ajudou o mercado a recuperar. A fortaleza do dólar também é um factor positivo para o mercado, mas os interesses são bastante reduzidos&quot;, afirmou outro operador. </p>
<p> Dealers disseram que, até à admissão à cotação da Electricidade de Portugal (EDP), o mercado não deverá registar fortes movimentos. </p>
<p> &quot;O mercado vai ficar em &apos;stand-by&apos; até à EDP. Uns dias serão melhores que outros, em termos de liquidez, mas sem fortes oscilações&quot;, disse um terceiro dealer. </p>
<p> &quot;Depois da EDP o mercado vai aquecer. A EDP vai trazer novos estímulos&quot;, acrescentou. </p>
<p> Apesar da fraca liquidez, destaque para os novos máximos da Efacec, Continente, Sonae Investimentos e Mundial Confiança. </p>
<p> Pelo contrário, a Sumolis atingiu o mínimo de sempre nos 1.143 escudos. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="vQHNTPQZBv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-03"></editdetail></code>
<code code="TsqioXAnmZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-03"></editdetail></code>
<code code="DCkFlKAhfN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-03"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="FwuLxFPWwZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-03"></editdetail></code>
<code code="dIBJtxZvzk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-03"></editdetail></code>
<code code="IXoSSyLOeT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-03"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-03"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>