<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-25" id="root" itemid="53536" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> O mercado monetario do escudo. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 25 Mar (Reuter) - O mercado monetário do escudo fechou equilibrado, com liquidez assegurada para o próximo período e com a oferta no curto prazo na ordem dos 6,25 pct, colada, portanto, aos níveis de absorção do Banco de Portugal. </p>
<p> &quot;Há liquidez suficiente para o próximo período, disso não parecem restar dúvidas, com a oferta nos prazos mais curtos na ordem dos 6,25 pct, muito próximo, portanto, dos níveis de absorção&quot;, disse um dealer que não quis ser identificado. </p>
<p> O BP manteve, como se esperava, todas as suas taxas directoras, continuando a absorver fundos a 6,2 pct e a cedê-los a 6,5 pct. </p>
<p> O BP cedeu a totalidade dos 10 milhões de contos (MC) propostos para o próximo período e isso não reflecte a iliquidez do mercado, mas sim com o facto de existirem bancos com linhas pequenas que não quiseram arriscar ficar curtos, à semelhança do que hoje aconteceu, e que levou a uma cedência de última hora. </p>
<p> &quot;A cedência de 10 MC a nove dias tem a ver exclusivamente com o facto de existirem bancos com linhas pequenas e que não quiseram arriscar ter, posteriormente, que recorrer a uma cedência de última hora&quot;, disse uma operadora de um broker. </p>
<p> O BP cedeu cerca de um MC, em última hora, à taxa de 7,6 pct. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="QGFsNukAcb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-25"></editdetail></code>
<code code="NytoXSsPTM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-25"></editdetail></code>
<code code="rVSOqnTrvz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-25"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="tlHXlCjiWg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-25"></editdetail></code>
<code code="FfUMUMcRXI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-25"></editdetail></code>
<code code="KruyeHmwjy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-25"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-25"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>