<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-14" id="root" itemid="56166" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ANÁLISE-IPC Junho acentua Portugal no trilho euro. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 14 Jul (Reuter) - A queda de 0,3 pct do IPC de Junho mostra que a descida da inflação está para durar e que o IPC médio vai ficar no intervalo do Governo no fim de 97, acelerando para o critério do euro nos próximos meses, disseram dealers. </p>
<p> Lembram que, para além da reversão dos efeitos preversos de subida da carne de porco e batatas em Maio último, a inflação este mês encerra uma queda da taxa homóloga do IPC dos bens não-transaccionáveis para 4,1 pct, o mais baixo desde 1974. </p>
<p> E esta boa evolução dos não-transaccionáveis vai continuar, podendo o BP surpreender com novo corte de taxas, mesmo durante o Verão, e tornando inevitável a inclinação da curva das OT. </p>
<p> O Índice de Preços no Consumidor (IPC) caiu em Junho último 0,3 pct, colocando a homóloga em +1,8 pct e a média anual em +2,9 versus, respectivamente, +0,7 pct, +2,1 e +3,0 pct em Maio. </p>
<p> A alimentação e bebidas, cerca de 45 pct do cabaz, liderou a descida com as carnes a caírem 3,7 pct e as féculas 1,9 pct. </p>
<p> O IPC homólogo dos não-transaccionáveis foi +4,1 pct, o mais baixo desde 74 e igual a Janeiro de 96, versus +4,4 pct em Maio. </p>
<p> &quot;É um bom número, supera as expectativas mais optimistas e mostra que houve o reverter dos efeitos de subida (Maio) da carne de porco e das batatas&quot;, disse Martim Amaral Neto,da ESSI. </p>
<p> &quot;As carnes este mês foram responsáveis por -0,4 pct mensal dos -0,3 pct (IPC), sobretudo por efeito (de descida) da carne de porco e também do frango&quot;, lembrou Pedro Braz Teixeira, analista do Banco Santander de Negócios Portugal (BSNP). </p>
<p> &quot;As féculas e amidos também reverteram a subida anterior, mas o seu peso é muito menor. Mantenho os 2,3 pct de previsão para o IPC médio no final do ano&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;A taxa média deve fechar o ano nos 2,2 pct, perfeitamente dentro do intervalo do Governo (2,0 a 2,5 pct)&quot;, referiu Nuno Godinho, analista do Deutesch Morganm Grenfell (DMG). </p>
<p> &quot;Nos próximos meses, podemos registar alguma volatilidade na homólogo, mas a taxa média vai cair para 2,7 pct já em Julho e 2,5 pct em Agosto, altura em que Portugal deve cumprir o objectivo do Governo e o critério (Maastricht)&quot;, disse Teixeira. </p>
<p> Mas, a maioria dos analistas refere que o mais relevante foi a queda dos não-transaccionáveis e foi sabendo antecipadamente isso, com os seus modelos avançados, que o Banco de Portugal (BP) cortou taxas em 30 basis points (bp) na sexta-feira. </p>
<p> A taxa de cedência do BP está em 5,70 pct e a de absorção em 5,40 pct versus 5,25 pct da repo espanhola. </p>
<p> &quot;E a inflação (homóloga) dos bens não-transaccionáveis vai descer mais e tender para os aumentos salariais que está em 3,6 pct&quot;, explicou Pedro Braz Teixeira. </p>
<p> De Janeiro a Maio de 97, a variação implícita na contratação colectiva, abrangendo 580,8 mil trabalhadores, foi 3,6 pct, menos 0,9 pontos que no período homólogo de 1996. </p>
<p> Apesar dos FRA não terem reagido hoje ao IPC e não anteciparem um corte de taxas do BP em breve, os não-transaccionáveis podem levar o BP a cortá-las, mesmo no Verão, aproximando-as mais da repo do Banco de Espanha (BE). </p>
<p> &quot;Pode ser que alguém tenha uma surpresa mais cedo do que espera ao nível de cortes do BP porque o espaço existe e este IPC prova-o&quot;, alertou Nuno Godinho. </p>
<p> &quot;Após o IPC é claro que o BP vai seguir qualquer corte do BE e, em algum momento deste ano, terá que antecipar-se a ele. Pode ser durante o Verão&quot;, disse o analista do banco estrangeiro. </p>
<p> &quot;E é quase inevitável que os instrumentos dos FRA às OT desçam mais as taxas do que actualmente estão&quot;, adiantou. </p>
<p> Em Portugal, os FRA, a três meses, de Setembro estão em 5,38/5,43 pct e de Dezembro 5,11/5,16 pct contra, respectivamente, 5,15/5,17 pct e 4,99/5,01 pct em Espanha. </p>
<p> As OT/Mar/99 estão com uma yield de 5,22 pct, 22 bp acima dos Bonos/Abr/99, spread que se mantém indiferente ao corte de taxas do BP sexta-feira e ao IPC de Junho hoje. </p>
<p> &quot;A tendência vai ser convergir completamente com Espanha e a curva de OT vai ter de inclinar bastante, sobre isto tenho poucas dúvidas&quot;, disse Nuno Godinho. </p>
<p> O spread entre os dois e os 10 anos das OT está em 105 bp contra 110 BP, logo após o BP ter corta as suas taxas, valores que comparam com pouco menos do que 125 bp em Espanha. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-311.31.22. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="EBIrsJIILe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code>
<code code="ifEILwbNmG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code>
<code code="pvzjoBYRXe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="yegqZhHagS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code>
<code code="RdhRQgIPna">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code>
<code code="iQxaTveoQr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>