<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-19" id="root" itemid="55548" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> IPC médio pode descer nos próximos meses - BP. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA 19 Jun (Reuter) - A irregularidade no comportamento da variação homóloga do Índice de Preços no Consumidor (IPC) em Maio continua a ser compatível com a redução do IPC médio nos próximos meses, refere a Conjuntura Mensal do Banco de Portugal (BP) relativa a Maio. </p>
<p> O BP refere que a variação homóloga do IPC dos bens não-transaccionáveis foi, em Maio, 4,4 pct versus 4,2 em Abril. </p>
<p> O BP diz ainda que, de Janeiro a Maio de 1997, a variação salarial implícita na contratação colectiva para o sector privado, abrangendo 580,9 mil trabalhadores, foi de 3,6 pct, menos 0,9 pontos percentuais (bp) que no período homólogo de 96. </p>
<p> Em Maio, o IPC foi 0,7 pct, a homóloga fixou em 2,1 pct e a média em 3,0 pct versus, 0,2 pct, 1,8 pct e 3,1 pct em Abril. </p>
<p> &quot;Em termos homólogos, verificou-se um aumento no crescimento dos preços dos bens não-trasaccionáveis de 4,2 pct em Abril para 4,4 pct em Maio&quot;, refere o BP. </p>
<p> &quot;Os preços dos transaccionáveis cresceram, também em termos homólogos, 0,2 pct em Maio, após uma diminuição de 0,1 pct em Abril&quot;, adianta o banco central. </p>
<p> Segundo o BP, a evolução do IPC em Maio reflecte fundamentalmente o comportamento dos preços dos bens alimentares que registaram uma variação em cadeia de 1,1 pct, contra 0,5 pct no período homólogo de 1996. </p>
<p> &quot;De entre os bens alimentares destacam-se os fortes aumentos dos preços reflectidos nas rúbricas &apos;porco&apos; (14,0 pct) e &apos;féculas e amidos) (15,1 pct)&quot;, explica o BP. </p>
<p> A contribuição destas duas rúbricas para a variação em cadeia do IPC cifrou-se em 0,5 pontos percentuais (pp). </p>
<p> O BP lembra ainda que a variação homóloga do IPC harmonizado desceu para 1,6 pct em Portugal, menos 0,7 pp do que no mês anterior, acentuando a trajectória descendente verificada desde o final de 1996. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="iLBmuYWsUy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-19"></editdetail></code>
<code code="zNAziMOSwL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-19"></editdetail></code>
<code code="QyCIFMPEis">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-19"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="IgpKxPQrlr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-19"></editdetail></code>
<code code="LwXAPyCbQt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-19"></editdetail></code>
<code code="jdvzeKuhae">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-19"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-19"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>