<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-06" id="root" itemid="51047" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> INFLAÇÃO CRITÉRIO MAIS DIFÍCIL PARA PORTUGAL-BELEZA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 6 Dez (Reuter) - As perspectivas da economia, em 1997, são relativamente boas, sendo o objectivo de uma inflação de 2,25 a 2,50 pct o critério mais difícil de cumprir, disse Miguel Beleza,ex-governador do Banco de Portugal (BP). </p>
<p> &quot;Tem sido dito, e com alguma razão, que (a inflação) é talvez o critério mais difícil de cumprir&quot;, referiu Miguel Beleza, na sessão &apos;Atlântico Empresas&apos;, promovido pelo Grupo Banco Comercial Português (BCP). </p>
<p> Adiantou que, para atingir o objectivo é preciso, além da manutenção da estabilidade cambial, a desaceleração dos salários que permita aliviar a inflação dos bens não transaccionáveis. </p>
<p> &quot;A taxa de inflação dos bens não transaccionáveis tem-se mantido acima dos 4,5 pct, o que reforça a importância da contenção salarial para o cumprimento dos objectivos de convergência nominal&quot;, afirmou o actual consultor do BCP. </p>
<p> Miguel Beleza lembrou que o comportamento favorável da inflação em 1996, bem como das taxas de juro, &quot;não pode deixar de estar associado à União Económica e Monetária (UEM)&quot;. </p>
<p> O Governo estima que a inflação média anual se fixe, no final do ano, em redor dos 3,2 pct. </p>
<p> Miguel Beleza admite que &quot;neste momento, o crescimento seja algo acima dos 2,5 pct e, até se calhar, acima dos 2,6 pct&quot;. </p>
<p> Beneficiando, em parte, da recuperação económica no segundo semestre deste ano, prevê que, em 1997, o crescimento económico se situe &quot;algo na casa dos três pct&quot;. </p>
<p> Para o consultor do BCP, o próprio mercado de trabalho tem-se revelado animador, prevendo que possa, para o ano, fixar valores inferiores a 7,0 pct de taxa de desemprego. </p>
<p> A competitividade externa da economia não sofreu erosão, apesar da apreciação da taxa de câmbio efectiva do escudo a partir de 1995 e do aumento sustentado dos custos relativos unitários de produção. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="rZbvSoDZQP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code>
<code code="JrxdxrWUjl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code>
<code code="NfyexPPkHy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="BSfhbexBwX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code>
<code code="kqtmsyhkxg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code>
<code code="izyboZSlOs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-06"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>