<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-02" id="root" itemid="55115" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem em ligeira queda, pouca actividade. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 2 Jun (Reuter) - As acções do Contínuo seguiam em queda e operadores afirmaram que o dia de hoje não deverá ser muito frutuoso a não ser que de Nova Iorque surjam bons ventos. </p>
<p> &quot;Não me parece que a sessão de hoje vá sofrer muitas alterações, a não ser que Nova Iorque nos dê uma ajudinha&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;O mercado não corrigiu como a Europa, depois da vitória da esquerda em França, mas também não regista muita liquidez&quot;, afirmou outro. </p>
<p> Apesar da recuperação de Paris e de Espanha, com o franco francês a subir mais de uma figura em relação ao marco alemão, a Bolsa de Lisboa ainda está com um tom negativo, embora os Futuros sobre o PSI20 evidenciem já tendência mais positiva. </p>
<p> Numa sessão de sinal menos, apenas a Efacec está a subir, tendo atingido o máximo do ano nos 1.520 escudos. </p>
<p> A procura que tem surgido na Efacec deve-se a uma recomendação de compra de uma casa nacional, disseram dealers. </p>
<p> A Efacec está a subir um escudo para 1.490. </p>
<p> A PT e a Efacec são os papéis mais líquidos da sessão, seguindo-se a Portucel, o BCP e Cimpor. </p>
<p> A Cimpor que já esteve a negociar nos 3.760 escudos não reagiu à recomendação da Morgan Stanley. </p>
<p> A Morgan Stanley prevê que, dentro de seis a 12 meses, as acções da Cimpor-Cimentos de Portugal, possam cotar nos 4.500 escudos e que dentro de 12 a 18 meses nos 5.000 escudos. </p>
<p> A Cimpor atingiu o máximo da sesão nos 3.790 escudos, longe do máximo do ano que foi alcançado a 5 de Maio nos 3.980 escudos. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="GVqhDqlWDS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code>
<code code="JptyyXbKbk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code>
<code code="pvwwipfSHg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="JvERMQtIYW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code>
<code code="xmArPwWGuC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-02"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>