<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-18" id="root" itemid="56348" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário fecha calmo, BP mantém taxas directoras. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1510 TMG - O mercado monetário do escudo fechou calmo, após uma sessão com o movimento centrado nos acertos de curto prazo e sem oscliações nos prazos nem nos derivados. Dealers prevêem que, apesar de hoje o banco central ter cedido a totalidade dos 40 milhões de contos propostos para o próximo período, não deverão haver muitos problemas de fundos na próxima semana, devido a alguns vencimentos próximos de dívida e de TIM. * Tom/next em 5,65/5,67 pct, semelhante à abertura * Prazo 30 dias em 5,67/5,69 pct vs 5,67/5,70 pct na abertura * BP diz cedência 3 dias sem procura, absorve 86,9 MC 5,40 pct * Leilão segunda-feira 20 MC 364 dias, antes rateio 5,20 pct * BP mantém taxas, absorção 5,40 pct e emergência 5,70 pct * BP cede total 40 MC propostos a 7 dias a TMP 5,7025 pct </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 18 Jul (Reuter) - O mercado monetário do escudo fechou calmo, com poucas alterações de taxas após o banco central ter mantido as sua política monetária, como era esperado pelos analistas. </p>
<p> &quot;O mercado deve andar calmo na próxima semana, sendo período de férias, e se não houver muitas agitações lá de fora. Mas o curto prazo deve ser influenciado pelos vencimentos próximos de dívida&quot;, disse um operador. </p>
<p> A 19 de Maio o banco central absorveu um total de 43 milhões de contos contra Títulos de Intervenção Monetária (TIM) a nove semanas, com vencimento com data de amanhã. </p>
<p> No fecho, os três meses estavam em 5,60/5,65 pct, os seis meses em 5,48/5,55 pct e os 12 meses em 5,28/5,35 pct, próximo dos níveis da abertura. </p>
<p> Nos FRA, as alterações são também poucas. No fecho, o Set+3 estava em 5,39/5,43 pct, o Dez+3 está em 5,19/5,24 pct, o Mar+3 em 4,99/5,02 pct e o Jun+3 em 4,97/5,00 pct. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="noBRsWHber">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-18"></editdetail></code>
<code code="jMQTAKkyZX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-18"></editdetail></code>
<code code="nsAhvFGmwc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="eSHUIHYnLn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-18"></editdetail></code>
<code code="SMqXukrYMk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>