<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-10" id="root" itemid="49666" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES FECHAM EM QUEDA LIGEIRA, BMC, PT E CIMPOR. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 10 Out (Reuter) - As acções do Contínuo e os Futuros do PSI20 fecharam em queda ligeira e a liquidez no cash a somar quatro milhões de contos (MC), com os papéis mais movimentados, BMC, PT e Cimpor, a representarem 51 pct do total negociado. </p>
<p> &quot;Sentiu-se que o mercado registou ligeira quedas, devido à descida dos mercados internacionais&quot;, afirmou um dealer. </p>
<p> &quot;Penso que amanhã vai ficar tudo calmo até à divulgação do producer price index (PPI) nos EUA. Os outros mercados também vão estar de olho neste indicador&quot;, disse um operador. </p>
<p> O PPI de Setembro será divulgado às 1230 TMG. </p>
<p> A inflação nacional não teve repercusões no mercado. </p>
<p> Os preços estabilizaram em Setembro último, colocando a inflação homóloga em 3,4 pct e a média anual em 3,3 pct. </p>
<p> As acções da Cimpor cairam 17 escudos para 3.254. </p>
<p> &quot;O arrefecimento ligeiro das cotações antes das operações de privatização é natural. Já com a Portugal Telecom (PT) aconteceu o mesmo e a Cimpor segue o mesmo caminho&quot;, disse um operador. </p>
<p> Operadores afirmaram que a queda das acções da PT está muito relacionada com a descida dos outros mercados. </p>
<p> &quot;A PT está bastante exposta aos investidores não-residentes e por isso é sempre mais afectada quando os mercados internacionais estão débeis&quot;, afirmou outro dealer. </p>
<p> Em Nova Iorque, as acções da PT estão a cair para 26,1/2 dólares. </p>
<p> Por outro lado, dealers disseram que &apos;alguém&apos; não deixou o preço do Banco Comercial Português (BCP) cair abaixo dos níveis mais recentes, à volta dos 1.880 escudos. </p>
<p> Mudaram de mãos 137.821 BCP a subirem 15 escudos para 1.890. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="JriuoguDbG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-10"></editdetail></code>
<code code="LSvJahugtP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-10"></editdetail></code>
<code code="BNrGkqJgje">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-10"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="kkFiIQnqwV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-10"></editdetail></code>
<code code="aYkGgPfbhC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-10"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-10"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>