<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-18" id="root" itemid="54052" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário abre alta ligeira, reage à queda escudo. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 18 Abr (Reuter) - O mercado monetário do escudo abriu com as taxas a registar uma tendência de subida mas limitada, devido sobretudo à rápida depreciação esta manhã registada pelo escudo contra o marco, ainda que a seguir a tendência de outras moedas. </p>
<p> &quot;O escudo já está a aliviar dos mínimos e penso que o efeito sobre as taxas (do &apos;cash&apos;) foi sobretudo no sentido de fazer aumentar os &apos;offers&apos;, porque não se fizeram operações muito acima de ontem&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Penso que o ajustamento em alta que houve nos prazos foi mais derivado dos TIM do que do escudo hoje&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;Mas naturalmente que é de estar atento à evolução do escudo&quot;, concluiu este dealer. </p>
<p> Nos derivados a reacção foi maior. Os FRA registaram uma subida e o futuro sobre a Lisbor caiu. O vencimento de Março de 1998 do futuro é o que regista uma maior descida, estando a perder 0,13 para 94,44. O segundo vencimento mais longo, o de Dezembro de 1997, está também a perder significativamente, 0,12 para 94,45. </p>
<p> &quot;A reação dos derivados é também a seguir a queda registada no futuro sobre as obrigações&quot;, referiu outro operador. </p>
<p> O futuro sobre as obrigações do Tesouro a 10 anos está a perder 0,41 para 107,12. </p>
<p> &quot;Penso que esta queda do futuro é um exagero, mas se calhar tem que ver com a reduzida liquidez que tem o nosso mercado. O futuro sobre a Mibor está a descer muito menos do que o nosso, não mais do que seis basis points (bp), enquanto nós vamos até aos 13 bp (de descida)&quot;, disse outro dealer. </p>
<p> No mercado cambial, alguns operadores consideraram também que terá havido uma reação do escudo porventura exagerada à queda das outras moedas europeias contra o marco, ainda que o tenham atribuído também à falta de liquidez. </p>
<p> &quot;Mas não sei se o futuro (sobre a Lisbor) irá corrigir&quot;, acrescentou aquele dealer. </p>
<p> Dealers disseram que, com a situação de mercado esta manhã, será improvável qualquer alteração de taxas do Banco de Portugal esta tarde. </p>
<p> Nos prazos do cash, os três meses estavam esta manhã em 5,78/5,80 pct, os seis meses em 5,62/5,72 pct e os 12 meses em 5,57/5,67 pct. </p>
<p> No fecho de ontem, os três meses estavam em 5,72/5,77 pct, os seis meses em 5,65/5,68 pct e os 12 meses em 5,60/5,65 pct. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="EDccfcYVgl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-18"></editdetail></code>
<code code="yqLFXKjTzh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-18"></editdetail></code>
<code code="NELHSNEKbr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="rxqOPhVpnw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-18"></editdetail></code>
<code code="LjHJbVMVoa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-18"></editdetail></code>
<code code="mplLbTUKJx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>