<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-13" id="root" itemid="56951" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Escudo abre a perder vs marco com europeias. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> O escudo abriu a perder contra o marco, com a subida generalizada desta moeda contra as europeias, mas dealers admitem que os 101,30 possam ser uma resistência. </p>
<p> &quot;O escudo pode ter uma resistência nos 101,30, mas tudo depende da evolução das outras moedas. Mas o escudo está basicamente a acompanhar o sentido (de descida) das outras moedas, porque não tem praticamente volume&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Não acho que faça muito sentido falar de intervenção do Banco de Portugal a sustentar o escudo, porque não há pressões, estamos apenas a seguir as outras&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;O escudo está a descer mas é só com as outras. (A subida do marco) acho aliás que se trata mais de um reflexo do enfraquecimento do dólar do que uma subida genuína do marco&quot;, disse outro operador. </p>
<p> Este dealers considerou também que, apesar de em ocasiões anteriores o banco central ter impedido a descido do escudo além dos 101,30 por marco, hoje não se justificaria uma acção semelhante, dado o nível também inferior das outras moedas europeias contra o marco. </p>
<p> As razões apontadas para este comportamento são relacionadas, em parte, com a queda ontem à tarde do mercado americano, depois do &apos;redbook&apos; sobre os &apos;retail sales&apos; ter mostrado números acima do previsto. </p>
<p> Outra razão foi o alerta de autoridades alemãs sobre um aumento da inflação nos últimos meses. A perspectiva de que isso levará a uma subida de taxas alemãs terá feito subir o marco. </p>
<p> Um dealer disse também que uma ordem grande de vendas de dólares em Singapura esta madrugada terá sido uma forte razão para o dólar cair. </p>
<p>     ----Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="MhbRRZaQOl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-13"></editdetail></code>
<code code="sjstqReJaP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-13"></editdetail></code>
<code code="uNLQAlgpva">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-13"></editdetail></code>
<code code="gYpbdTlFah">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-13"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="YWdcRwiYkG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-13"></editdetail></code>
<code code="skmBcsHRCG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-13"></editdetail></code>
<code code="wONcEpWZBG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-13"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-13"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>