<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-11" id="root" itemid="49707" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> MONETÁRIO FECHA CALMO, PRAZOS COM LIGEIRA BAIXA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> O mercado monetário do escudo fechou calmo, depois de o Banco de Portugal ter mantido inalterada a sua taxa de cedência de fundos. Dealers referiram alguns interesses vendedores de não residentes que fizeram baixar ligeiramente as taxas nos prazos mais longos, mas sem muito movimento. * o/n e tom/next em 7,05/7,10 pct, semelhante à abertura * Prazo 30 dias em 6,96/7,00 pct vs 6,93/7,03 pct de manhã * Leilão segunda-feira 15 MC BT 91 dias, antes rateio 6,85 pct * BP cede, a 3 dias, 113,425 MC e absorve 33,965 MC a 3 dias * BP cede, próximo período, 93,275 MC 7 dias, mantém 7,10 pct </p>
<p> &quot;Compreendo que o Banco de Portugal não tenha hoje feito nada por o anterior corte ter sido ainda na semana passada mas, por outro lado, acho que já não há incógnitas importantes. Já saiu a inflação, o orçamento (para 1997) já é conhecido e está na prática aprovado, o mercado está em descida clara&quot;, disse outro operador. </p>
<p> De um conjunto de oito operadores hoje contactados, seis não esperavam um corte de taxas, por o anterior ter sido ainda na semana passada, e tendo em conta a política de precaução do banco central. </p>
<p> Nos prazos, os três meses fecharam em 6,80/6,88 pct, os seis meses em 6,70/6,75 pct e o ano em 6,65/6,68 pct. </p>
<p> No fecho de ontem, os três meses estavam em 6,85/90 pct, os seis meses em 6,70/6,80 pct e o ano em 6,68/6,78 pct. </p>
<p> No mercado do futuro sobre a Lisbor a três meses, efectuaram-se hoje 110 contratos, com os vencimentos Março de 1997 e Setembro de 1997 estáveis e o de Junho de 1997 a cair 0,01 para 93,60. </p>
<p> Alguns dealers não excluíram a possibilidade de, na próxima segunda-feira, início de novo período de reservas, o Banco de Portugal baixar a sua taxa de absorção para próximo de 6,5 pct. </p>
<p> A taxa de absorção regular do Banco de Portugal está em 6,80 pct. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ICtjyDRYvV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-11"></editdetail></code>
<code code="aqQVULzvhr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-11"></editdetail></code>
<code code="TCAsXJUNdA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="uzsWaluHVW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-11"></editdetail></code>
<code code="TTdBxNHwUt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>