<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-14" id="root" itemid="56188" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> INSTANTÂNEO-IPC de Junho 97 -0,3 pct vs +0,7 pct Maio. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA 14 Jul (Reuter) - Esta é uma série de reacções imediatas ao IPC de Junho, cujo valor mensal caiu 0,3 pct, colocando a inflação homóloga em 1,8 pct e a média anual em 2,9 pct. </p>
<p> Em Maio último, o Índice de Preços no Consumidor (IPC) subiu 0,7 pct, o homólogo foi de 2,1 pct e o médio de 3,0 pct. </p>
<p> MARTIN AMARAL NETO, BANCO ESSI: </p>
<p> &quot;É um bom número que supera as expectativas mais optimistas e mostra que houve o reverter dos efeitos de subida (de Maio) da carne de porco e das batatas. Este IPC suporta a inclinação da curva, dando um grande suporte às OT mais curtas&quot;. </p>
<p> JORGE FERRAZ, DA IMF-INFORMAÇÃO MERCADOS FINANCEIROS </p>
<p> &quot;Todas as rúbricas abaixo do esperado, com o Banco de Portugal (BP) a proceder correctamente na sexta-feira, provavelmente porque já conhecia os dados (da inflação de Junho). Não vejo grandes consequências. Novos cortes nas taxas de referência do BP só em Setembro, após a divulgação das inflações de Julho e Agosto e a comprovação de que a tendência (descida da inflação) está reinstalada&quot;. </p>
<p> JOÃO VERMELHO, CENTRAL DE INVESTIMENTOS </p>
<p> &quot;A inflação de Junho é excelente. O Banco de Portugal (BP) já tinha dado um sinal de que seria um bom número depois do corte das taxas directoras nas sexta-feira. Este número será mais positivo para a dívida pública, do que propriamente para o mercado accionista, que tem vindo a descontar esta tendência (boa inflação e quedas das taxas)&quot;. </p>
<p> ISABEL CABRAL, FINCOR: </p>
<p> &quot;É um valor muito bom que confirma a tendência de descida da inflação. (Este IPC) abre espaço para futuros cortes de taxas do BP, embora pense que, depois do corte de sexta-feira passada (em 30 bp), o BP não mexerá em taxas até por volta de Setembro&quot;. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="EGEKYzcKTN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code>
<code code="ITiugHZrpw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code>
<code code="JKBQiILmDe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="fVlUOopMsp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code>
<code code="jjunBPPCBO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code>
<code code="IPLpePdTpS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>