<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-04" id="root" itemid="53006" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções abrem em alta, mas com interesse reduzido. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 4 Mar (Reuter) - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 abriram em alta, com a liquidez no cash a somar 2,2 milhões de contos (MC), não se prevendo grandes alterações da tendência ao longo da sessão. </p>
<p> &quot;O mercado está com pouco interesse em negociar, embora a subida dos mercados internacionais tenha beneficiado ligeiramente alguns papéis&quot;, disse um dealer. </p>
<p> As acções da Portugal Telecom (PT) são as que mais estão a beneficiar da subida externa. A PT está a ganhar 1,3 pct ou 70 escudos. Também a Sonae Investimentos regista alguma procura, um dia após o destaque dos direitos de cisão. </p>
<p> Nos últimos dias de negociação dos direitos de cisão da Sonae Investimentos, a cotação da empresa enfraqueceu ligeiramente. </p>
<p> De destacar, ainda, a subida das acções da Somague mesmo depois da aquisição da construtora Assiconstrói, da A.Silva &amp; Silva, e do esforço financeiro inerente a esta operação. </p>
<p> Alguns operadores afirmaram que esta subida está relacionada com as perspectivas futuras da empresa, nomeadamente a dimensão que adquire com esta compra. </p>
<p> Através da aquisição da Assiconstrói, a Somague torna-se na maior empresa de construção em Portugal, destronando a Soares da Costa. </p>
<p> A empresa vai aumentar o capital social, prevendo um encaixe de cinco milhões de contos. </p>
<p> Mudaram de mãos 67.887 acções da Somague a subirem 170 escudos para 1.890. </p>
<p> A subida a Reditus deve-se ao facto de estar iminente a entrada no capital social da Greenville Securities. </p>
<p> Uma parte da aquisição, sempre superior a 10 pct, poderá efectuar-se até à próxima segunda-feira, disseram fontes do mercado. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="CCNZIpUsfP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-04"></editdetail></code>
<code code="PYDHSZjnVV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-04"></editdetail></code>
<code code="YmNHXtRYOD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-04"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="LetEQDohgS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-04"></editdetail></code>
<code code="KDOEqyRXQu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-04"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-04"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>