<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-24" id="root" itemid="52783" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Spread OT/Bund 10 anos em 40/50 bp fim 1997 - ESR. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 24 Fev (Reuter) - O spread entre as OT e os Bund poderá estar em cerca de 40 a 50 basis points (bp) no final do ano, caso se consolide o cenário de entrada de Portugal na Moeda Única em 1999, refere a ESR-Espírito Santo Research. </p>
<p> &quot;Num cenário de inclusão de Portugal no primeiro grupo de países a aderir à Moeda Única, o spread nos 10 anos face à Alemanha poderá estar em cerca de 40/50 bp no final do ano&quot;, refere o research de Fevereiro da ESR. </p>
<p> &quot;O que num cenário de estabilidade/descida das yields alemãs, poderá permitir uma descida da yield dos 10 anos em Portugal para valores próximos de seis pct&quot;, explico. </p>
<p> O spread entre as OT/Fev/07 e os Bund/Jan/07 está em 113 bp e o spread comparado com as OT/Fev/06, o título de longo prazo mais líquido mas a nove anos, está 110 bp. O spread medido com as OT/Fev/06 já tocou, no final de Janeiro, um valor mínimo de 80 bp. </p>
<p> &quot;Num cenário em que se atenuam as pressões salariais nos próximos meses nos EUA, conjugado com uma desaceleração da actividade, e a consequente queda das yields americanas, deverá verificar-se a continuação da descida das yields de longo-prazo em Portugal, assim como o spread face à Alemanha. </p>
<p> &quot;O segmento curto e intermédio da curva de OT continua com grande potencial de subida&quot;, explica a ESR. </p>
<p> &quot;Por um lado, este segmento da curva apresenta diferenciais mais elevados face à Alemanha, apresentado por isso maior potencial de encurtamento de spreads&quot;, afirma a ESR. </p>
<p> &quot;Por outro lado, o Banco de Portugal (BP) continua a ter amplo espaço de descida das suas taxas de referência nos próximos meses, dado que em termos reais a taxa de cedência do BP está consideravelmente acima da repo alemã, aliado ao facto do diferencial para a repo espanhola ter-se alargado para 50 bp&quot;, acrescenta. </p>
<p> &quot;Assim, poderemos continuar a assistir a um aumento da inclinação da yield-curve das OT, enquanto a parte longa da yield-curve deverá permanecer condicionada pela evolução das yields americanas e alemãs&quot;, refere o research da ESR. </p>
<p> Uma poll de nove analistas contactados pela Reuters não espera que o BP altere amanhã as suas taxas directoras. </p>
<p> A cedência do BP está em 6,50 pct, comparando com as repo de seis pct em Espanha e três pct na Alemanha. </p>
<p> Em Janeiro, o IPC homólogo português cresceu 3,3 pct contra 2,9 pct em Espanha. </p>
<p> As OT/Fev/98 estão 22 bp acima dos Bonos/Dez/98 e 229 bp acima dos Bund/Dez/98. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035 . </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="OEQzIfRgOa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-24"></editdetail></code>
<code code="uGWjeWVNKc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-24"></editdetail></code>
<code code="HhSpKtvVWI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-24"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="VaBIQuasGW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-24"></editdetail></code>
<code code="qfGgNstdKt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-24"></editdetail></code>
<code code="nzCMUaneBN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-24"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-24"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>