<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-16" id="root" itemid="51844" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> MONETÁRIO FECHA =2. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 16 Jan (Reuter) - O mercado monetário do escudo fechou com as taxas em baixa, depois de, logo na abertura, ter reagido em baixa ao corte em Espanha. Numa poll de nove analistas, sete esperam uma corte na taxa de absorção e, destes, o maior consenso é que desça para 6,00 pct, contra os actuais 6,2 pct. </p>
<p> &quot;Se o Banco de Portugal fizer amanhã o que é natural, baixa taxas. Ultimanente o BP tem feito o que é natural, isto é, segue o mercado, o que não sucedia há uns meses atrás. Depende da postura assumida pelo BP&quot;, disse um analista. </p>
<p> &quot;Também interessa ao Banco de Portugal baixar taxas porque isso reduz os encargos com a dívida pública e torna mais fácil cumprir os critérios de Maastricht para a moeda única&quot;, referia outro analista, embora reconhecendo que a actuação do Banco de Portugal tem sido considerada relativamente independente desse objectivo. </p>
<p> Os dados da inflação de Dezembro não considerados maus por ser um mês inflacionista, a subida do escudo contra o marco e a descida de taxas em Espanha são as três principais razões apontadas por quem defende pelo menos um corte da taxa de absorção de fundos amanhã. </p>
<p> No fecho, os três meses estavam em 5,88/5,93 pct, os seis meses em 5,57/5,62 pct e os 12 meses em 5,45/5,55 pct. </p>
<p> Na abertura, os três meses estavam em 5,94/6,00 pct, os seis meses em 5,55/5,62 pct e os 12 meses em 5,45/5,55 pct. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="KbufFZjnpI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-16"></editdetail></code>
<code code="qdyOdyorlY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-16"></editdetail></code>
<code code="EcVDmjxHgX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-16"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="mHhfFhcrll">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-16"></editdetail></code>
<code code="tlLZRcWGZt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-16"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-16"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>