<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-11" id="root" itemid="50442" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACTIVOS FUNDOS CRECEM PARA 2.740 MC FIM SET96-APFIN. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 11 Nov (Reuter) - Os activos geridos pelos fundos de investimento atingiram, no final de Setembro de 1996, 2.740 milhões de contos (MC), mais seis pct relativamente ao período homólogo e 1,2 pct em relação a Junho de 1996, diz a APFIN. </p>
<p> Recentemente, em entrevista à Reuters, o presidente da Associação Portuguesa das Sociedades Gestoras de Fundos de Investimento (APFIN), José Carlos Maia, disse que os fundos deveriam fechar 1996 com activos de 2.850 MC. </p>
<p> Os fundos de investimento mobiliários nacionais arrecadaram 2.220 MC, ou seja 81 pct do total dos activos, destacando-se as aplicações em fundos de obrigações, que se elevam a 1.258 MC, e em tesouraria com 721 MC. </p>
<p> As aplicações totais nos fundos nacionais de acções somaram, no período em análise, 72 MC. </p>
<p> Os fundos de investimento mobiliários internacionais obtiveram uma fatia total de 85 MC. </p>
<p> Nos fundos de investimento imobiliário foram aplicados 435 MC, dos quais 288 MC em fundos abertos e 147 MC em fundos fechados. </p>
<p> Em Setembro de 1996, existiam 218 fundos de investimento e 56 sociedades gestoras de fundos de investimento. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035.  (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="IIHLWIrTXz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-11"></editdetail></code>
<code code="hBgkwGnlKp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-11"></editdetail></code>
<code code="njisKNfYhk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="elvedGJmoX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-11"></editdetail></code>
<code code="vLUqPIwxIc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>