<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-09" id="root" itemid="51087" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> MONETÁRIO FECHA CALMO, FUTURO LISBOR FAZ 7,3 MC. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 9 Dez (Reuter) - O mercado monetário do escudo fechou calmo, depois de uma sessão sem muitos interesses, com dealers a referir que nos próximos dias não estão previstos factos que alterem a apatia, excepto a proximidade da publicação da inflação de Novembro, cujo prazo de 10 dias úteis, a contrar do início do mês, termina na próxima segunda-feira. </p>
<p> &quot;O mercado esteve bastante calmo e este mês não deve alterar-se esta situação, é um mês tradicionalmente de pouco movimento&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Talvez no final do mês haja acertos dos balanços, mas nem isso, nos últimos anos, tem influenciado muito&quot;, disse outro. </p>
<p> &quot;Se a inflação (de Novembro) surpreender tanto como surpreendeu a de Outubro, pode ser que o mercado reaja positivamente&quot;, disse outro operador. </p>
<p> No mês passado, os mercados nacionais reagiram positivamente ao decréscimo mensal do IPC em 0,1 pct, quando as previsões apontavam para valores mais altos. Poucos dias após esse resultado, o Banco de Portugal baixou todas as suas taxas. </p>
<p> Dealers continuam a referir que existe espaço para o banco central continuar esse movimento, mas alguns referem que deverá, pelo menos, estar à espera da inflação de Novembro, assim como do resultado da negociação salarial da função pública para 1997. </p>
<p> No fecho, os prazos estavam estáveis em relação à abertura. Os três meses estavam em 6,50/6,55 pct, os seis meses em 6,18/6,23 pct e os 12 meses em 6,05/6,13 pct. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="MheawlfJxo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-09"></editdetail></code>
<code code="NWipBIUnPg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-09"></editdetail></code>
<code code="yTxKIMauwi">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-09"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="QHUorQGsyS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-09"></editdetail></code>
<code code="BZdjvzMMDs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-09"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-09"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>