<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-02" id="root" itemid="55868" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem alta e com euforia generalizada. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1020 TMG - As acções do Contínuo seguiam em alta, com o mercado a revelar grande euforia, a reflectir a subida de ontem em Wall Street e que hoje se estendeu às praças europeias, e também na firmeza do dólar. Dealers dizem que o optimismo se devrá manter até final da sessão, uma vez que qualquer que seja a decisão do FED em relação à sua política monetária só vai ser sentida amanhã. A banca continua em alta. *Índice PSI-20 (.PSI20)sobe 1,14 pct para 7.508,39 pontos *Futuro PSI20 Jun97 (PSI20N7)sobe 54 pontos para 7.485 *EDP sobe 27 escudos para 3.271, com 694.660 acções *BCP sobe 37 escudos para 3.400, com 342.428 acções *PT sobe 82 escudos para 7.232, com 278.419 acções *Contínuo transacciona 3.053.500 acções, num total 11,2 MC *Dólar 176,20 escudos vs 176,276 no fixing do BP ontem *Ibex +0,89%, Cac -0,01%, Dax +0,97, FTSE -0,26%, Dow +0,65% </p>
<p> (segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 2 Jul (Reuter) - As acções do Contínuo seguiam em alta e com a euforia generalizada praticamente às mais transaccionadas, com a Lisnave a ser excepção, a reflectir o sentimento positivo externo e também a firmeza do dólar. </p>
<p> &quot;O dólar está forte, Wall Street fechou em alta e isso contagiou-se à Europa, embora se comece a notar algum alívio, condimentos mais do que suficientes para suportar a subida da bolsa&quot;, disse um dealer que não quis ser identificado. </p>
<p> &quot;Mais uma vez se sente interesse na banca, interesse relacionado com o facto de os bancos portugueses estarem a desconto com os espanhóis&quot;, disse outro. </p>
<p> O Totta está a subir 4,06 pct, ou 125 escudos para 3.205, o Sotto a ganhar 50 escudos para 1.575 e o BES 88 escudos para 4.148. </p>
<p> O BCP está a subir 27 escudos para 3.390, com 343.428 acções. </p>
<p> Ainda recentemente, a Schroders Securities referia que as acções do BCP estavam a desconto quando comparadas com a média da banca espanhola. </p>
<p> Neste panorama de subidas, a Lisnave está a cair, a corrigir à forte valorização das últimas sessões. </p>
<p> A Lisnave está a cair 12 escudos para 393, com 109.056 acções. </p>
<p>      ---José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="nVMWMnvZFS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-02"></editdetail></code>
<code code="NHDGMZlVgS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-02"></editdetail></code>
<code code="fkeLMiZqOw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-02"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="otIXhrbXoa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-02"></editdetail></code>
<code code="YOUqLeotrM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-02"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-02"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>