<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-09-09" id="root" itemid="48765" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> MONETÁRIO FECHA TAXAS ESTÁVEIS E COM LIQUIDEZ. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 9 Set (Reuter) - O mercado monetário do escudo à taxa de absorção do BP e a revelar liquidez, mas sem expectativa de corte de taxas esta semana. </p>
<p> &quot;A actividade circunscreve-se ao curto prazo, com o mercado a revelar liquidez para o período e as taxas encostadas à absorção do Banco de Portugal (BP)&quot;, disse um dealer que não quis ser identificado. </p>
<p> &quot;Continua a haver espaço para o BP cortar taxas, tal como a cedência, mas não será, certamente, esta semana, até porque se espera que saiam os números da inflação&quot;, disse outro dealer. </p>
<p> O Instituto Nacional de Estatística deverá divulgar os números do Índice de Preços no Consumidor (IPC) de Agosto até final da semana. </p>
<p> O BP absorveu hoje 25 milhões de contos (MC), a três dias, à taxa fixa de 6,8 pct. </p>
<p> &quot;Os prazos estão sem movimento e sem interesses na tomada de fundos, especialmente nos mais longos porque há a expectativa de que as taxas poderão cair, mais cedo ou mais tarde&quot;, disse outro dealer. </p>
<p> Os três meses estão estáveis entre 7,16 e 7,22 pct e os seis e os 12 meses estão entre 7,13 e 7,19 pct. </p>
<p> A liquidez nos futuros manteve-se reduzida, com um total de 45 contratos. Fizeram-se 15 contratos para Dezembro sobre a Lisbor a subirem cinco pontos para 92,97. </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ZFrFjMcICN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-09"></editdetail></code>
<code code="lSZowWzNOl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-09"></editdetail></code>
<code code="gvtpJlteso">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-09"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="iDtGEOuPlI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-09"></editdetail></code>
<code code="NnTWzzrnBQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-09"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-09-09"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>