<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-23" id="root" itemid="56471" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções fecham subir, &apos;mood&apos; positivo deve manter-se. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1600 TMG - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)fecharam em alta, acompanhando as principais praças internacionais, destacando-se os novos máximos da Cimpor, Sonae Indústria, Efacec, Colep e Inparsa. A liquidez no cash atingiu 26,2 milhões de contos. Dealers disseram que o mercado fechou comprador e, se o ambiente externo se mantiver positivo, amanhã o mercado voltará subir. Os bons resultados do primeiro semestre de algumas empresas, divulgados entre ontem e hoje, também ajudaram a sustentar as cotações em alta, como foi o caso do BES, BCP e Telecel. </p>
<p> Alguns dealers disseram que o BES tem espaço para subir até aos 4.700 escudos, depois de hoje ter atingido o máximo de sempre nos 4.620 escudos, mas que o BCP mostra alguma dificuldade em ultrapassar sustentadamente a barreira psicológica dos 3.450 escudos, embora tenha fechado três escudos acima deste nível. </p>
<p> &quot;O BCP foi puxado para os 3.453 escudos mesmo no final do mercado e apenas com 100 acções, não sei se isto significa que esta barreira está ultrapassada&quot;. O preço médio do BCP na sessão de hoje foi 3.440 escudos. </p>
<p> A Colep também apresentou esta semana os seus resultados e hoje atingiu o máximo de sempre nos 3.195 escudos. </p>
<p> Curiosas são as fortes subidas verificadas na Sonae Indústria e na Inparsa que atingiram os valores mais altos de sempre, respectivamente, nos 2.226 e 2.800 escudos. </p>
<p> Alguns operadores consideram estas subidas demasiado rápidas, mas outros voltam a salientar as boas perspectivas para o corrente ano do sector da indústria. </p>
<p> No caso da Inparsa, adiantaram, ainda, que é preciso considerar o negócio das telecomunicações móveis. </p>
<p> A Sonae, o consórcio ETG (EDP, Transgás e Gás de Portugal) e a Maxitel apresentam amanhã, no Porto, a sua candidatura à terceira licença para operador móvel de comunicações. </p>
<p> *Índice PSI-20 (.PSI20)sobe 1,21 pct para 7.877,16 pontos *Futuro PSI20 Ago97 (PSI20Q7)sobe 111 pontos para 7.917 *Futuro PT Ago97 (PTCOQ7)sobe 16 pontos para 7.480 *EDP sobe 30 escudos para 3.295. Negociadas 1.241.575 *BCP sobe 63 escudos para 3.453. Negociadas 655.348 *BES sobe 122 escudos para 4.620. Negociadas 610.361 *Cimpor sobe 44 escudos p/ 4.523. Negociadas 557.573 *Telecel prevê taxa desactivação entre 20 e 25 pct no final 97 *Telecel vai propôr distribuição de dividendos em 1997. </p>
<p>      ---Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="QVqinnlPRU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-23"></editdetail></code>
<code code="QjqFDECVZo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-23"></editdetail></code>
<code code="nvKJTMCvOK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-23"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="AqksJQjHRH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-23"></editdetail></code>
<code code="WwTFHqRuPs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-23"></editdetail></code>
<code code="SLsAxBHUJD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-23"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-23"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>