<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-03" id="root" itemid="55912" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> BP pode rever PIB 97 para mais perto 3,75 pct. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 3 Jul (Reuter) - A economia, segundo os dados até Abril, está a crescer de forma bastante elevada, o que poderá levar o Banco de Portugal (BP) a rever a sua estimativa de crescimento do PIB em 1997 para a parte superior do intervalo de três a 3,75 pct anteriormente estabelecido, disse o governador do BP, António de Sousa. </p>
<p> &quot;Os indicadores que existem, que são fundamentalmente até Abril, indicam que se mantém uma tendência bastante elevada de crescimento na economia&quot;, disse António de Sousa, durante a apresentação do relatório anual de 1996 do BP. </p>
<p> &quot;O que poderá levar eventualmente a alguma revisão (da previsão anterior de 3,0 a 3,75 pct para o crescimento do PIB em 1997) ou provavelmente a apontar mais para a parte superior do intervalo&quot;, adiantou o governador. </p>
<p> &quot;Mas, neste momento, é totalmente prematuro (fazê-lo) porque elementos de três ou quatro meses não permitem fazer alterações com substância dessas previsões&quot;, esclareceu. </p>
<p> O governador referiu que a eventual revisão deverá ser feita em Setembro, tendo já conhecimento dos dados do primeiro semestre. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="KvAHpRivOa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-03"></editdetail></code>
<code code="NvAofgzuIp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-03"></editdetail></code>
<code code="JydZIlRMja">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-03"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="KQfvaMgcjY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-03"></editdetail></code>
<code code="hCbvhvAHBO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-03"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-03"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>