<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-16" id="root" itemid="54720" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Apreciação actividade passada comércio modera-INE. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 16 Mai (Reuter) - O indicador apreciação da actividade passada do comércio por grosso e a retalho interrompeu, em Abril deste ano, o movimento ascendente dos últimos, mas mantém-se a um nível mais elevado do que no período homólogo de 1996, refere o inquérito mensal ao sector do INE. </p>
<p> &quot;A apreciação mais moderada dos empresários foi devida exclusivamente à registada no comércio a retalho&quot;, refere este inquérito do Instituto Nacional de Estatística (INE). </p>
<p> Nos dois sub-sectores, foram mais favoráveis as opiniões dos empresários sobre a evolução do volume de vendas, tanto em termos homólogo como face ao mês precedente. </p>
<p> Comportamentos semelhantes se registaram nas perspectivas quanto à evolução da actividade para os próximos seis mees como nas encomendas a fornecedores. </p>
<p> &quot;As expectativas quanto ao aumento dos preços de venda continuaram a apresentar-se a um nível superior ao do período homólogo, o que se deve fundamentalmente ao comércio grossista&quot;. </p>
<p> Os indicadores do primeiro trimestre foram mais favoráveis do que no trimestre homólogo do ano precedente, em particular no comércio por grosso. </p>
<p> &quot;Para o próximo trimestre perspectivam-se tendências semelhantes&quot;, refere o INE. </p>
<p> &quot;Tanto as expectativas quanto ao volume de vendas, como de criação de emprego para os próximos três meses são mais optimistas, em ambos os sub-sectores&quot;, conclui o INE. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="gcefWYHvdp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-16"></editdetail></code>
<code code="ALIfhlGobx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-16"></editdetail></code>
<code code="BoQddQiCkS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-16"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="lYoLeOozjh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-16"></editdetail></code>
<code code="RootgVqciW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-16"></editdetail></code>
<code code="HUfycFbELb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-16"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-16"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>