<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-16" id="root" itemid="55406" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções abrem em alta e com euforia instalada. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 16 Jun (Reuter) - As acções abriram em alta e com a euforia instalada, por uma série de factores que vão desde a proximidade da admissão à cotação da EDP mas que se estendem também ao clima de redução de taxas de juro em Portugal e ao sentimento externo. </p>
<p> &quot;Os índices estão agora a aliviar dos máximos, mas continuam fortes e basta que Nova Iorque abra a subir para nós acentuarmos os ganhos&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;O mercado abriu forte e eufórico não só porque muita da liquidez reservada para a EDP está a ser desviada para outros papéis, mas também pela conjugação de muitos outros factores como o clima de redução de taxas em Portugal&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Penso que a subida de hoje se deve única e exclusivamente às valorizações de Nova Iorque quinta e sexta-feiras que nós (Portugal) não acompanhámos&quot;, disse, ainda, José Freire, da Espírito Santo Research. </p>
<p> O índice BVL30 (.BVL30)está a subir 1,95 pct para 3.127,77 pontos, tendo alcançado o máximo de sempre nos 3.127,81 pontos. </p>
<p> O PSI20 está a subir 2,14 pct para 7.283,67 pontos, o máximo de sempre. </p>
<p> Destaque nesta sessão para o máximo obtido pela Portugal Telecom nos 7.225 escudos, reflectindo a euforia do mercado, a firmeza do dólar e um fecho em alta em Nova Iorque na última sexta-feira. </p>
<p> A PT fechou a subir 0,5 dólares em Nova Iorque para 40,625 (7.126 escudos). </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="PigiMSmEtM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code>
<code code="ScoJolDOyv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code>
<code code="odWhQQXtlF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="XKLcjdhtjD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code>
<code code="SAsSxnXotz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-16"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>