<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-11" id="root" itemid="50423" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> BP DEVE MANTER TAXAS POR IPC E ESCUDO. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 11 Nov (Reuter) - O Banco de Portugal (BP) não deverá mexer hoje nas suas taxas directoras, devido ao deslize do escudo esta manhã contra o marco e, também, por estar à espera da inflação de Outubro a sair esta semana, disseram operadores. </p>
<p> &quot;Espero que o Banco de Portugal venha a baixar a absorção para 6,50 pct ainda este ano porque tem espaço para isso, mas hoje acho que não vai fazer nada, porque deve esperar pela inflação&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;O escudo está a deslizar, ainda não se percebeu porquê. Não é boa altura para o BP mexer nas taxas&quot;, disse outro. </p>
<p> A maioria dos operadores considera que o Banco de Portugal tem espaço para descer as suas taxas directoras, embora fontes bancárias tenham vindo a referir que a inflação, em particular a dos bens não transaccionáveis, é ainda factor de preocupação para o BP. </p>
<p> Referem igualmente que o banco central estará porventura à espera de mais dados sobre a negociação salarial para a função pública em 1997, uma vez que é um componente importante da inflação e um indicador para os aumentos nos outros sectores de actividade. </p>
<p> &quot;É difícil saber o timing do BP para descer as suas taxas, embora toda a gente ache que há mais que espaço e todas as condições para a descida. Esta semana, talvez a questão da inflação impeça o BP de fazer alguma coisa&quot;, disse outro operador. </p>
<p> &quot;Se o banco central continuar a frustrar as expectativas de descida da taxa de absorção, é provável que os prazos mais longos do mercado monetário comecem a corrigir para níveis superiores a 6,8 pct&quot;, alerta a análise desta semana do Banco Mello de Investimentos. </p>
<p> Analistas fazem também depender mais descidas nas yields das obrigações do Tesouro de um corte de taxas do Banco de Portugal. </p>
<p> A principal expectativa é de que o próximo movimento do Banco de Portugal seja de cortar a sua taxa de absorção de fundos dos actuais 6,80 pct para 6,50 pct. </p>
<p> A taxa de cedência regular está em 7,00 pct e a de cedência diária de emergência em 9,00 pct. </p>
<p> &quot;Com a aproximação do final do ano, poderá tornar-se mais difícil mexer nas taxas directoras, uma vez que, por vezes, as taxas de mercado têm tendência a subir, com as operações de tesouraria de final do ano das empresas&quot;, disse outro dealer. </p>
<p> Analistas têm igualmente alertado para que poderá estar no final o ciclo de descida de taxas de juro na Europa, sendo depois mais difícil para Portugal descer as suas em contraciclo. </p>
<p> &quot;E Portugal ainda tem manifestamente espaço para cortar taxas, aliás as taxas de mercado já descontam isso e os bilhetes do Tesouro já chegam a ser licitados a 6,50 pct&quot;, referiu um dealer. </p>
<p> O Banco de Portugal anuncia hoje pelas 1415 horas locais as condições de mercado para o próximo período de disponibilidades mínimas de caixa. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-3113126. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="heSfwnkWkc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-11"></editdetail></code>
<code code="YXDlZvwLyJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-11"></editdetail></code>
<code code="DRKuuJvFIi">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="MZlnTMbamO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-11"></editdetail></code>
<code code="NEHkFIDwtT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>