<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-10" id="root" itemid="56099" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> OT-Futuros e cash a aliviar, mas sem fortes vendas. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 0840 TMG - As OT seguiam com os Futuros e cash (0#PTTSY=IN) a aliviar, tomando lucros com a Europa, mas sem fortes vendas e com os 10 anos a corrigirem limitadamente, prevendo-se que o spread para o Bund possa apertar tenuemente, disseram dealers. *Futuro Set7 (BDPOTU7)-0,20 pontos para 110,87 *OT/Fev/07 (MEOG) 102,45 (102,65), yield 6,27% (6,24%) *Spread OT/Fev/07 e Bund/Jul/07 em 71 bp vs 71 bp *Spread OT/Fev/07 e Bonos/Mar/07 em 3 bp vs 5 bp *IPC Junho entre -0,1/+0,3%, média +0,11% e moda 0,0% - POLL (Segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 10 Jul (Reuter) - As OT seguiam a aliviar com a Europa, prevendo-se que continuem sem grande pressão vendedora e que a curva possa inclinar ligeiramente, disseram dealers. </p>
<p> Apesar de o IPC de Junho puder levar o BP a cortar taxas, a disparidade das expectativas não deixa germinar uma convicção generalizada de isso acontecer, limitando a inclinação da curva. </p>
<p> &quot;Os Futuros e os 10 anos estão numa correcção técnica, a aproveitar a descida da Europa para tomar lucros, mas as vendas não são fortes&quot;, disse um director. </p>
<p> &quot;Num cenário de maior queda externa, cairemos menos do que os Bund e o spread dos 10 anos apertarão mais&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;O Futuro (Set7) tem um suporte forte perto dos 110,50 (pontos) e não vai cair dele pois a maioria dos mercados corrige, mas o fundo é firme&quot;, disse um dealer de futuros. </p>
<p> &quot;A curva pode inclinar, mas não vai ser muito. A disparidade das expectativas quanto ao valor mensal do IPC (poll aponta de -0,1 pct a 0,3 pct) limita essa inclinação&quot;, disse um director. </p>
<p> &quot;Há muito mais interesse até aos cinco anos, mas até aos três anos compra-se aos níveis anteriores porque a convicção que o BP corta taxas ainda não se espalhou a todo o mercado&quot;, disse. </p>
<p> &quot;A maior parte das pessoas vai esperar pelo IPC primeiro, mas com um valor favorável as curtas disparam&quot;, adiantou. </p>
<p> As OT/Mar/99 estão nos 5,20 pct contra 5,19 pct ontem, ou seja um spread de 107 bp contra as OT/Fev/07 versus 103. </p>
<p> O IPC homólogo de Junho poderá cair para níveis abaixo de dois pct, permitindo reavivar as expectativas de um corte de taxas do BP, afirma a análise semanal do Banco Cisf ontem. </p>
<p> A inflação de Junho deverá ser divulgada até segunda-feira próxima inclusivé. </p>
<p> Em Maio, o aumento mensal dos preços foi de 0,7 pct, situando a média em 3,0 pct e a homóloga em 2,1 pct. </p>
<p>     ----Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.22 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="QHCMmLmKIc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-10"></editdetail></code>
<code code="oEaQoQZNmi">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-10"></editdetail></code>
<code code="JlJtfbrvkj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-10"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="NdWEWFtOyn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-10"></editdetail></code>
<code code="QuyKEmWheW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-10"></editdetail></code>
<code code="uDqfzehcvj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-10"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-10"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>