<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-20" id="root" itemid="53450" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções fecham cair, PSI20 perde 3,5 pct em 4 dias. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 fecharam em queda, mas acima dos mínimos do dia, seguindo o momento bastante negativo das outras praças, que foi ainda mais reforçado com as declarações do presidente da Reserva Federal dos EUA, Alan Greenspan, afirmando que a subida das taxas está iminente. A reunião da Reserva Federal dos EUA está marcada para 25 de Março. O BPI-SGPS movimentou mais de 2,8 milhões de acções, uma operação intermediada pelo próprio banco e que, segundo operadores, pode ter como comprador o empresário Belmiro de Azevedo, através da sua holding pessoal, Figest. Não foi possível confirmar esta informação. O cash negociou 12,9 milhões de contos. </p>
<p> Para amanhã, mantêm-se as incertezas sobre a evolução do mercado, mas alguns operadores afirmaram que depois das fortes quedas registadas, pode-se sentir uma ligeira recuperação. </p>
<p> &quot;E difícil estar a fazer previsões numa altura tão incerta. Pode ser que se sinta uma ligeira recuperação (amanhã), mas pouco significativa. Tudo depende do fecho de Nova Iorque&quot;, disse um operador, que chamou ainda à atenção para o facto de amanhã ser o último dia de negociação para o contrato de futuros de Março sobre o PSI20. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="dXWadVaCGy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="oALZctNKqm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="BGOFYykWKr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="AJPFrVZRRo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="jiberMmojS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>