<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-27" id="root" itemid="52903" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Escudo abre ganhar vs marco, pode acentuar subida. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 27 Fev (Reuter) - O escudo abriu a ganhar terreno contra o marco, podendo acentuar estes ganhos ao longo da sessão caso o dólar consiga acentuar os ganhos contra o marco e suportado ainda pelo discurso optimista e realista do ministro das Finanças ontem na Assembleia da República. </p>
<p> O escudo abriu 100,40/43 por marco contra 100,39/42 no fecho de ontem. Às 0940 TMG, o escudo cotava 100,37/40 por marco. </p>
<p> &quot;Há condições para o escudo se continuar a apreciar, não só porque o dólar não dá sinais de fraqueza, mas também e, sobretudo, pelas boas perspectivas futuras da economia portuguesa&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;O discurso optimista, mas muito realista, do ministro Sousa Franco sobre o andamento da economia portuguesa e das finanças públicas, dá suporte ao fortalecimento do escudo, se não imediatamente pelo menos a médio prazo&quot;, disse outro operador. </p>
<p> O ministro das Finanças disse, ontem, à saída de encontros com deputados dos vários grupos parlamentares, ser intenção deste Governo baixar os impostos em 1999, ano em que o défice orçamental rondará os dois pct e admitiu um crescimento do PIB de três pct em 1996 contra os 2,75 pct previstos. </p>
<p> Disse, ainda, que a inflação está controlada e vai descer a partir de Abril e que as taxas vão continuar a cair. </p>
<p>     ----José Barata, Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="YoBXyCLhnC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-27"></editdetail></code>
<code code="oUFiSNXrXS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-27"></editdetail></code>
<code code="iCvINzBlWN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-27"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="BxRRVsOONm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-27"></editdetail></code>
<code code="xzivPKghcK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-27"></editdetail></code>
<code code="yPzarZoGxN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-27"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-27"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>