<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-18" id="root" itemid="55510" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Inflação com evolução moderada, apesar IPC Maio - INE. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA 18 Jun (Reuter) - O Índice de Preços no Consumidor (IPC) deverá registar uma evolução moderada, apesar de em Maio o IPC homólogo ter invertido a tendência descendente dos meses anteriores, refere a Síntese Mensal de Conjuntura, relativa a Maio, do Instituto Nacional de Estatística (INE). </p>
<p> Em Maio, o IPC foi 0,7 pct, a homóloga fixou em 2,1 pct e a média em 3,0 pct versus, 0,2 pct, 1,8 pct e 3,1 pct em Abril. </p>
<p> &quot;A variação homóloga do IPC subiu para 2,1 pct em Maio, invertendo a tendência descendente dos meses anteriores. No entanto, a tendência de fundo continua a apontar para uma evolução moderada da inflação&quot;, refere o INE. </p>
<p> &quot;(...) tendo a variação homóloga do índice de preços dos bens transaccionáveis não alimentares baixado para 1,6 pct contra 1,7 pct em Abril, e a do índice dos bens não-transaccionáveis não alimentares descido de 5,3 pct, contra 5,4 pct em Abril&quot;, explica. </p>
<p> O INE lembra que a inversão do IPC homólogo foi essencialmente resultante dos comportamentos anómalos dos preços de alguns bens alimentares, casos da carne de porco e batata, e da subida do preço do tabaco. </p>
<p> Em Maio, o preço da batata subiu 15,1 pct e o da carne de porco 4,2 pct, tendo o preço do tabaco apreciado 2,4 pct. </p>
<p> A Alimentação e Bebidas tem um peso de cerca de 45 pct no cabaz. </p>
<p> O INE realça ainda que os preços de produção à saída da fábrica na indústria transformadora, excluindo os produtos alimentares e derivados de petróleo, cresceram apenas 0,8 pct no primeiro trimestre. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="wZrHZzbYpa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code>
<code code="MpwUcozjHp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code>
<code code="iMKURlchGb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="HsexEkYZpr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code>
<code code="CczVcjcjft">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code>
<code code="WfqJdBpOiY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>