<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-16" id="root" itemid="56268" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário fecha calmo após sessão fracos interesses. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1515 TMG - O mercado monetário do escudo fechou calmo, sem muitos problemas de liquidez no curto prazo, enquanto nos prazos e nos derivados, o movimento foi fraco e as oscilações mínimas. Para amanhã, dealers não esperam muitas alterações deste cenário. A alta ligeira registada de manhã nas taxas dos derivados desvaneceu-se. O futuro da Lisbor inverteu a tendência negativa já no fim da tarde, mas com fraca liquidez. * Tom/next em 5,62/5,67 pct, semelhante à abertura * Prazo 30 dias em 5,66/5,70 pct, semelhante ao nível abertura * Colocado 15 MC BT 364 dias, rateio cai 0,05 para 5,20 pct * BP cede 20 MC a 5 dias a TMP 5,7075 pct, absorção sem procura * Leilão amanhã 15 MC BT a 91 dias, antes rateio 5,72 pct * Futuro Lisbor (0#LBO:)Dez/97 sobe 0,03 para 94,79 </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 16 Jul (Reuter) - O mercado monetário do escudo fechou calmo, com o curto prazo estável, assim como os mais longos, e com as taxas dos derivados a descer ligeiramente. </p>
<p> &quot;O mercado monetário, tanto o cash como os FRA e o futuro (da Lisbor), estão bastante parados. Há interesses pontuais mas que não movem as taxas, apenas motivam que se façam as operações mais próximo do bid ou mais próximo do ask&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;As próximas sessões deverão ser de alguma estabilidade, podendo as taxas nos prazos mais longos ajustar um pouco em baixa. Como não se espera para muito breve novo corte de taxas do Banco de Portugal, apenas factores externos poderão influenciar&quot;, disse outro operador. </p>
<p> O futuro sobre a Lisbor a três meses efectuou hoje um total de 310 contratos, a subir até 0,03. </p>
<p> Nos FRA, as oscilações são fracas. </p>
<p> O Set+3 está em 5,43/5,47 pct, o Dez+3 em 5,22/5,27 pct, o Mar+3 em 5,03/5,08 pct e o Jun+3 em 5,00/5,05 pct. </p>
<p> Nos prazos do cash, os três meses fecharam em 5,60/5,65 pct, os seis meses em 5,50/5,55 pct e os 12 meses em 5,29/5,35 pct. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="fdwxqiuYEt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code>
<code code="XVLDawtmxw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code>
<code code="wDCGbeJDHu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="FVVAyvkoGG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code>
<code code="cjpEGXEoOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-16"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>