<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-24" id="root" itemid="56494" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem queda ligeira e pouca liquidez. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1015 TMG - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)seguiam em queda ligeira, com pouca liquidez e com o mercado cauteloso antes do final da reunião do Buba e da abertura de Nova Iorque, que vão dar a tendência para o fecho das bolsas europeias. As principais transacções são protagonizadas pela EDP, a cair, seguindo a tendência do mercado, e pela subida da Portucel Industrial, perante as perspectivas para o sector. Destaque, ainda, para as subidas da Inparsa e Sonae Indústria, a reflectir bons resultados do semestre e a entrada em novos negócios, como é o caso das telecomunicações. </p>
<p>  *Índice PSI-20 (.PSI20)cai 0,2 pct para 7.861,68 pontos *Futuro PSI20 Ago97 (PSI20O7)cai 49 pontos para 7.870 *Futuro PT Ago97 (PTCOO7)cai 43 pontos para 7.451 *EDP cai 11 escudos para 3.284, com 141.901 acções *Portucel sobe 5 escudos para 1.550, com 124.217 *Dólar a 184,85 escudos vs 184,682 cotação BP ontem *Contínuo transacciona cerca de 1 milhão acções, 3,6 MC (segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 24 Jul (Reuter) - As acções do Contínuo seguiam em queda ligeira, num mercado a revelar falta de liquidez e cauteloso antes do final da reunião do Bundesbank e também da abertura de Nova Iorque. </p>
<p> &quot;Não é que se esperem grandes novidades da reunião do Buba, mas há uma leve expectativa sobre se passam a repo para taxa variável e, se o fizerem, o mercado pode reagir, pelo receio de que num próximo leilão a taxa possa subir&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;O mercado abriu negativo com a Europa, mas está com pouca liquidez, pelo menos comparando com sessões anteriores, à espera que Nova Iorque defina a tendência&quot;, disse outro. </p>
<p> A Inparsa e a sua participada Sonae Indústria continuam na crista da onda, com o mercado a apontar várias razões para a subida que ambos os papéis têm vindo a registar dia-a-dia, entre as quais se apontam os resultados esperados do semestre e a entrada em novos negócios, designadamente em telecomunicações. </p>
<p> &quot;Podem apontar-se várias razões e todas poderão contribuir para esta subida progressiva, mas a verdadeira razão deve estar na cabeça de Belmiro de Azevedo e essa não é fácil adivinhar&quot;, disse um operador. </p>
<p> Transaccionaram-se 125.359 acções da Inparsa, a subirem 70 escudos para 2.860, com o máximo da sessão nos 2.950, máximo histórico. </p>
<p>     A Sonae Indústria está a subir 43 escudos para 2.215, com </p>
<p> 103.228 acções, com um máximo de 2.239, igualmente máximo do </p>
<p> ano. </p>
<p>     ---José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="CdQAObtjRx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-24"></editdetail></code>
<code code="nIPzqGsyqX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-24"></editdetail></code>
<code code="ABmLfSGyEE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-24"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="MgTMKuIoAE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-24"></editdetail></code>
<code code="OivNDHychn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-24"></editdetail></code>
<code code="BmgIqwvjLN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-24"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-24"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>