<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-09-12" id="root" itemid="48862" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES E FUTUROS PSI20 ABREM EM QUEDA, ESPERAM EUA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 12 Set (Reuter) - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 abriram em queda e a liquidez no cash a somar mais de um MC, com dealers a preverem uma recuperação até ao fecho caso Nova Iorque consolide a subida de ontem. </p>
<p> &quot;O mercado regista fraca liquidez e como alguns investidores ainda estão a realizar mais-valias a queda das cotações prossegue&quot;, afirmou um operador. </p>
<p> &quot;Se os indicadores económicos nos EUA saírem sem surpresas e o mercado americano consolidar a subida, penso que temos condições para retomar e passar os níveis de fecho de ontem&quot;, disse um &apos;market-maker&apos; do PSI20. </p>
<p> &quot;Parece-me que a queda de hoje não faz muito sentido até porque as bolsas europeias estão a recuperar. Pode ser que se estejam a realizar mais-valias para depois se ganhar fôlego para se prepararem os fechos de Setembro, mês bastante importante (final do trimestre)&quot;, disse, ainda, aquele &apos;market-maker&apos;. </p>
<p> Destaque para a transacção de 73.190 Cimpor a subirem três escudos para 3.370 e 34.970 Portugal Telecom (PT) a descerem 50 escudos para 4.070. As acções da Unicer estão a cair 59 escudos para 2.890, com 9.088 papéis negociados, e operadores disseram que a queda se deve ao facto dos resultados do semestre serem piores que os previstos. </p>
<p> Um fonte da cervejeira disse à Reuters que os resultados do primeiro semestre deverão estar disponíveis hoje ao final da tarde. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="gGUHeEmcvl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-12"></editdetail></code>
<code code="pKQCbfXvfV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-12"></editdetail></code>
<code code="boPMRzcZIq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-12"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="NHZzwMeUel">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-12"></editdetail></code>
<code code="wnbSscMnEZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-12"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-09-12"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>