<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-06" id="root" itemid="54450" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário abre líquido, prazos com descida ligeira. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 0910 TMG - O mercado monetário do escudo abriu com liquidez no curto prazo, enquanto os prazos mais longos continuam a registar interesses vendedores que fazem baixar um pouco as taxas. Derivados com pouco movimento mas a evidenciar também o mesmo sentido de descida das taxas, segundo dealers a descontar futuros cortes de taxas do Banco de Portugal. * Tom/next em 5,90/5,95 pct vs 6,05/6,10 pct ontem * Prazo 30 dias em 5,94/5,98 pct, semelhante ao fecho de ontem * Leilão amanhã 15 MC BT 364 dias, anterior rateio 5,56 pct * BP diz cedência 6 dias sem procura, absorve a 5,80 pct * Escudo 100,52/55 por marco contra 100,41/46 no fecho ontem * IGCP leiloa 25 MC OT/Fev/97/07, resultados depois 1000 TMG * Futuro Lisbor (0#LBO:)Dez/97 sobe 0,03 para 94,68 </p>
<p> LISBOA, 6 Mai (Reuter) - O mercado monetário do escudo abriu calmo, com alguma liquidez no curto prazo e com as taxas nas maturidades mais longas a aliviar, segundo dealers com a expectativa de novos cortes de taxas do Banco de Portugal e, também, com o retorno da liquidez ao curto prazo e o desaparecimento da pressão sobre o mercado cambial. </p>
<p> &quot;As taxas estão a afrouxar um pouco porque desapareceu a pressão no cambial e porque há mais liquidez a curto prazo&quot;, disse um operador. </p>
<p> A maioria dos analistas espera descidas de taxas do Banco de Portugal apenas depois de conhecida a inflação de Abril. </p>
<p> A inflação de Abril deverá ser publicada pelo Instituto Nacional de Estatística (INE) até ao meio da próxima semana, embora não haja indicações da data de saída da informação. </p>
<p> Os analistas admitem que a inflação homóloga de Abril se situe abaixo dos dois pct. </p>
<p> Nos prazos do monetário, os três meses estão em 5,75/5,83 pct, os seis meses em 5,63/5,70 pct e os 12 meses em 5,52/5,57 pct. </p>
<p> No fecho de ontem, os três meses estavam em 5,75/5,85 pct, os seis meses em 5,62/5,75 pct e os 12 meses em 5,50/5,65 pct. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="sCDFxihwzc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-06"></editdetail></code>
<code code="WmeKcoUQas">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-06"></editdetail></code>
<code code="EWzYOLGrRN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-06"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="jXHGLSRmIP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-06"></editdetail></code>
<code code="vvkCVyYmwY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-06"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-06"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>