<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-12" id="root" itemid="55365" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> PREVISÃO-IPC mensal de Maio entre 0,1 e 0,4 pct. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 12 Jun (Reuter) - O Índice de Preços no Consumidor </p>
<p> (IPC) deverá ter registado, em Maio de 1997, um crescimento </p>
<p> entre 0,1 e 0,4 pct, contra 0,2 pct em Abril passado, segundo </p>
<p> uma poll de oito analistas de bancos. </p>
<p>     Um IPC mensal de 0,1 pct é equivalente a uma inflação </p>
<p> homóloga de 1,4 pct ou 1,5 pct e uma variação mensal de 0,2 pct </p>
<p> equivale a 1,5 pct ou 1,6 pct homólogo. Um aumento mensal de 0,3 </p>
<p> pct dará 1,6 pct ou 1,7 pct em termos homólogos, dependendo de </p>
<p> arredondamentos, e 0,4 pct terá como correspondente 1,8 pct. </p>
<p>     Em qualquer dos casos, o IPC médio anual fixará em 3,0 pct. </p>
<p>     Em Abril, o IPC cresceu 0,2 pct, o homólogo foi de 1,8 pct e </p>
<p> o médio 3,1 pct, com os dois últimos a bater níveis recorde dos </p>
<p> anos 60. </p>
<p>     Os bens não-transaccionáveis registaram um crescimento de </p>
<p> 4,2 pct em Abril, menos 0,3 pontos percentuais que em Março e </p>
<p> menos 0,8 pp que em Janeiro. </p>
<p>     O Instituto Nacional de Estatística (INE) divulga o IPC de </p>
<p> Maio na próxima terça-feira. </p>
<p>     A poll aponta para um aumento médio do IPC mensal de 0,2375 </p>
<p> pct, sendo a razão principal para a boa evolução ainda o efeito </p>
<p> aritmético da saída do impacto das vacas loucas que, em Maio de </p>
<p> 1996, terá aumentado o IPC homólogo em 0,3 pontos para 3,5 pct. </p>
<p>     Mas há um claro desvio nas previsões, que se deve sobretudo </p>
<p> à dificuldade em prever a subida dos preços da carne de porco, </p>
<p> com alguns a admitir aumentos superiores a 10 pct e, em sentido </p>
<p> inverso, qual a descida dos preços da batata. </p>
<p>     A subida da carne de porco é resultado do surto de peste </p>
<p> suína em alguns países nórdicos detectado o mês passado. </p>
<p>     &quot;Em Maio, tivemos ainda o efeito da subida do tabaco e a </p>
<p> subida da carne de porco, sendo esta muito difícil de prever&quot;, </p>
<p> disse Nuno Botelho, analista do Banco Mello de Investimento. </p>
<p>     Em meados de Abril, o tabaco aumentou cerca de seis pct, mas </p>
<p> o efeito de subida no IPC desse mês foi apenas de 0,7 pct. </p>
<p>     &quot;Se não fossem estes dois efeitos seria mais optimista&quot;, </p>
<p> adiantou este analista que aponta para os 0,4 pct mensais, o </p>
<p> valor mais elevado da poll. </p>
<p>     &quot;Ter-se-ão verificado movimentos muito significativos, de </p>
<p> dois dígitos (subida), nos preços da carne de porco e nos preços </p>
<p> da batata, esta em queda&quot;, diz a análise de Pedro Braz Teixeira, </p>
<p> analista do Banco Santander de Negócios Portugal (BSNP) que </p>
<p> situa a estimativa do IPC em 0,2 pct. </p>
<p>     &quot;Os não-transaccionáveis devem continuar a cair. O período </p>
<p> mau que era o início do ano, com os bens com preços fixados </p>
<p> administrativamente e outros a serem puxados para cima, está a </p>
<p> passar. A partir de agora devem descer mais&quot;, disse Martim </p>
<p> Amaral Neto, analista da ESSI. </p>
<p>     &quot;Como efeito mais regular devemos assistir à continuação da </p>
<p> desaceleração dos preços dos bens não-transaccionáveis para </p>
<p> valores mais próximos dos aumentos salariais que se mantêm em </p>
<p> 3,6 pct&quot;, refere Pedro Braz Teixeira. </p>
<p>     Nuno Botelho estima que os não-transaccionáveis se fixem em </p>
<p> redor dos 4,0 pct em Maio ou até, eventualmente, ligeiramente </p>
<p> abaixo. </p>
<p>    TABELA PREVISÕES IPC MENSAL: ABN Amro Bank:     +0,1 pct Banco ESSI:        +0,1 pct Banco Finantia:    +0,2 pct Banco Mello Investimentos:   +0,4 pct Banco Português Investimento:     +0,3 pct </p>
<p> Banco Santander de Negócios Portugal:  +0,2 pct </p>
<p> Central Investimentos:       +0,3 pct Deutsche Morgan Grenfell:    +0,3 pct </p>
<p>     ----Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="PaKiVcYaVt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="WqtsPeFdnh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="aGqoyigvSa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="obOcUqXItM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="rsObFoxfsY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="kpzQAngEqc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-12"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>