<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-13" id="root" itemid="51244" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> SUBIDA NÃO TRANSACCIONÁVEIS INFLUENCIA IPC NOV - BP. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 13 Dez (Reuter) - O comportamento do Índice de Preços no Consumidor (IPC) em Novembro resultou da evolução distinta dos preços dos bens transaccionáveis e dos preços não transaccionáveis, refere a síntese de conjuntura do Banco de Portugal. </p>
<p> &quot;A aceleração observada dos preços de alguns bens não transaccionáveis sublinha a necessidade de contenção salarial e, em termos estruturais, de reforçar a concorrência nos mercados destes bens&quot;, acrescenta. </p>
<p> A taxa de variação homóloga dos bens não transaccionáveis subiu para 4,9 pct em Novembro contra 4,2 pct em Outubro. </p>
<p> A taxa mensal dos bens não transaccionáveis em Novembro subiu para 0,6 pct contra mais 0,3 pct em Outubro de 1996 e uma variação nula em Novembro de 1995. A variação média caiu para 4,5 pct contra 4,6 pct no mês anterior. </p>
<p> Os bens transaccionáveis cairam, em Novembro, 0,1 pct contra uma descida de 0,4 pct em Outubro e uma subida de 0,2 pct em Novembro de 1995. </p>
<p> Em Novembro, a taxa de variação homóloga do IPC manteve-se em 3,0 pct, a média anual caiu 0,1 pontos percentuais (pp), relativamente ao mês anterior, situando-se em 3,1 pct, e a mensal cresceu 0,2 pct contra -0,1 pct em Outubro. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="bRqzAQayCz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code>
<code code="fTpEIwltHp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code>
<code code="bTQADGIVmS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="cHiCyryrwN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code>
<code code="NYnxcCMYOD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code>
<code code="dnEoLLgkBL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-13"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>