<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-19" id="root" itemid="51354" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES ABRE EM ALTA, SENTIMENTO &apos;BULLISH&apos;. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 19 Dez (Reuter) - As acções do Cntínuo e os Futuros sobre o PSI20 abriram em alta e a liquidez no cash a somar cinco milhões de contos, bastante inflacionado pelos negócios da PT, que representa mais de 50 pct do volume intermediado. </p>
<p> &quot;Metade do negócio com PT foram passagens, mas também existe alguma procura que tem feito o preço atingir novos níveis&quot;, afirmou um dealer. </p>
<p> &quot;É de realçar o facto de se começarem a sentir algumas puxadas de preços com o final do ano&quot;, disse outro operador. </p>
<p> Na próxima semana, a Bolsa de Lisboa só negoceia na segunda e na sexta-feira. </p>
<p> Analistas contactados pela Reuters prevêem que a empresa feche o ano nos 4.500 escudos. A PT atingiu, a 11 de Dezembro, o máximo do ano nos 4.375 escudos. </p>
<p> Dealers disseram, ainda, que a subida da cotação da Cimpor incorpora a aproximação do final do ano, mas que também se sente interesse comprador. </p>
<p> Sectores como os cimentos e telecomunicações, entre outros, são recomendad por alguns analistas como estratégias de compra em 1997. </p>
<p> Mudaram de mãos 216.347 acções da Cimpor a subirem 39 escudos para 3.329, depois de atingirem os 3.330 escudos. </p>
<p> Dealers afirmaram que a subida do BTA até aos 2.930 escudos parecem puxadas de cotações pelos fundos de investimento. </p>
<p> As acções da Sonae Investimentos não reagiram às notícias da Imprensa sobre a abertura de mais oito hipermercados no Brazil para duplicar, até 1998, as vendas no Brasil para 173 milhões de contos. </p>
<p> Na altura de apresentação do projecto da distribuição para o Brasil, as previsões do Grupo Sonae apontavam para vendas de um bilião de dólares até 1998. Mudaram de mãos 58.901 acções da Sonae Investimentos a subirem um escudo para 4.740. </p>
<p> As acções da Portucel Industrial (PI) reagiram ligeiramente em alta ao acordo comercial efectuado com a Ence espanhola. Mudaram de mãos 20.390 PI a subirem 11 escudos para 915. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="NVztvhtoxN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-19"></editdetail></code>
<code code="vxtsAUAfcc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-19"></editdetail></code>
<code code="ATvEoFjGmT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-19"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="tKmJGTCcuy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-19"></editdetail></code>
<code code="bLhalvnuRL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-19"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-19"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>