<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-25" id="root" itemid="50776" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ESCUDO APRECIA VS MARCO ABERTURA, LIRA DÁ AJUDA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 25 Nov (Reuter) - O escudo abriu a ganhar terreno ao marco, reflectindo o fortalecimento do dólar, o enfraquecimento do marco em geral e também pelo regresso da lira ao MTC do Sistema Monetário Europeu (SME). </p>
<p> O escudo abriu 100,85/90 por marco contra 101,00/03 no fecho sexta. Às 0825 TMG, o escudo cotava 100,93/98 por marco. </p>
<p> &quot;É claro que a apreciação do escudo na abertura reflecte em parte o regresso da lira ao MTC e os níveis em que o fez, mas mais importante que isso é algum enfraquecimento do marco e o fortalecimento do dólar&quot;, disse um operador que não quis ser identificado. </p>
<p> &quot;O mercado está vendedor de marco-escudo e a lira ajuda a esse movimento, mas não de uma forma significativa, até porque desde sexta-feira que isso era uma certeza&quot;, disse outro operador. </p>
<p> &quot;Além disso, o escudo já vinha mostrando sinais de fortalecimento desde sexta-feira, pelo que o movimento de hoje foi uma confirmação de tendência&quot;, acrescentou. </p>
<p> Dealers dizem ser de admitir que, depois deste movimento inicial, o escudo possa inflectir a tendência e voltar a aproximar-se dos 101,00 por marco. </p>
<p> &quot;Se o mercado estava todo vendedor de marco-escudo logo no início da sessão, já começaram também a aparecer compradores e é de admitir que se volte a aproximar da figura&quot;, disse outro dealer. </p>
<p> A lira reentrou no MTC a uma paridade central de 990,004 por marco, para um máximo de 1.149,56 e um mínimo de 852,59. </p>
<p> A paridade central em relação ao escudo é de 9,6580 por escudo, para um máximo de 11,215 e um mínimo de 8,317. </p>
<p>     ----José Barata, Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="KMbHuuXbxZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-25"></editdetail></code>
<code code="mBwFpNvMYg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-25"></editdetail></code>
<code code="qNCHhDEliC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-25"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="OptzbrlpSX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-25"></editdetail></code>
<code code="FSbOOhfcRL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-25"></editdetail></code>
<code code="EPAOfmxtYi">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-25"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-25"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>