<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-03" id="root" itemid="52289" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> BP VAI ADMITIR TÍTULOS DÍVIDA PRIVADA NOS REPO. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 3 Fev (Reuter) - O Banco de Portugal (BP) vai passar a aceitar títulos de dívida privada nos leilões repo, desde que tenham um rating alto e elevada liquidez, disse Abel Mateus, administrador do Banco de Portugal, em declarações à Reuters. </p>
<p> &quot;Dentro de algum tempo vai-se anunciar a possibilidade de utilização de títulos de dívida privada nas operações com o Banco de Portugal, nas operações repo&quot;, disse Abel Mateus. </p>
<p> O BP conta anunciar no segundo semestre deste ano esta medida e as empresas que são elegíveis para estas operações, sendo uma das justificações a de que, previsivelmente, o futuro Banco Central Europeu(BCE) vai utilizar uma política semelhante. </p>
<p> &quot;Estas alterações de política põem-se em grande parte porque nós estamos a pouco e pouco a adequar os nossos instrumentos aos instrumentos do futuro BCE, e como o BCE vai utilizar também, tudo indica, títulos de dívida privada, queremos estar preparados para isso&quot;, afirmou o administrador do BP. </p>
<p> Acrescentou que será reduzido o número de títulos que numa primeira fase estarão em condições de serem contrapartida das operações de cedência de liquidez do banco central. </p>
<p> &quot;Normalmente os bancos centrais só admitem títulos de dívida privada com elevado rating, de elevada qualidade, parecido com a qualidade em termos de risco de crédito com o da República. Também desejamos que sejam títulos com elevada liquidez, que já sejam negociados em mercado organizado, e são estas as principais exigências, o que quer dizer que o volume de títulos que cai nestas condições será ainda muito reduzido neste momento. Esperamos é que com o desenvolvimento dos mercados de capitais eles se venham a alargar.&quot;, afirmou. </p>
<p> &quot;Ainda não está definido, mas vai ser um número limitado (de títulos) que nos parece que estará nessas condições. O banco anunciará em devida altura quais são os títulos que serão admitidos nessas operações&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Títulos de dívida privada são obrigações ou outros títulos privados, embora aquilo que neste momento me parece mais próximo de satisfazer essas condições sejam alguns títulos de dívida privada&quot;, concluiu. </p>
<p> O rating para a República Portuguesa, para a dívida interna, é de AAA, tanto da Standard &amp; Poors como da Moody&apos;s. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="UxaUlANdSW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-03"></editdetail></code>
<code code="aRHKEOFxea">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-03"></editdetail></code>
<code code="oFsiJrPhhU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-03"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="tcfJvqFYTT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-03"></editdetail></code>
<code code="OeoUoflvbJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-03"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-03"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>