<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-22" id="root" itemid="51983" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES ABREM SUBIR COM BES, BCP E SONAE NOS MÁXIMOS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 22 Jan (Reuter) - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 abriram em alta e a liquidez no cash a somar perto de quatro milhões de contos (MC), com dealers a preverem que o sentimento positivo se mantenha, acentuando-se ou não depois da abertura de Nova Iorque. </p>
<p> &quot;O mercado abriu com força depois de ontem se terem realizado algumas mais-valias&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Uma maior ou menor subida do mercado está dependente da abertura de Nova Iorque&quot;, afirmou outro operador. </p>
<p> Entretanto, as acções da Sonae Investimentos atingiram um novo máximo nos 5.525 escudos com a aproximação da cisão. </p>
<p> &quot;Temos algumas ordens de compra. Penso que o mercado pode mexer mais&quot;, disse o primeiro dealer contactado. </p>
<p> Operadores disseram que as subidas das acções do Banco Espírito Santo (BES), BPI-SGPS e Banco Comercial Português (BCP) se devem às expectativas dos investidores quanto aos resultados de 1996 que deverão superar as previsões. </p>
<p> &quot;Existe a expectativa de que os resultados do BES, BPI e BCP vão ser bons, embora sem ser possível adiantar valores. Todos acreditamos que não vai existir uma desilusão como o BTA &quot;, disse aquele operador. </p>
<p> Dealers são também da opinião que o facto da Standard &amp; Poors ter atribuído o melhor rating da banca portuguesa ao BES também trouxe alguma confiança dos investidores. </p>
<p> &quot;Depois do que a aconteceu com BTA (desilusão dos investidores em relação aos resultados e dividendos para 1996) o BES é uma opção viável&quot;, disse o primeiro dealer. </p>
<p> As acções do Banco Totta &amp; Açores (BTA) estão a acompanhar a subida do mercado, mas de uma forma mais ténue, tendo o preço variado entre 2.630 e 2.655 escudos. </p>
<p> &quot;Penso que aos actuais níveis (2.640 escudos), o Totta encontrou um patamar de sustentação&quot;, adiantou aquele dealer. </p>
<p> Mudaram de mãos 171.181 papéis do BTA a subirem 12 escudos para 2.642 e 112.722 BES a ganharem 10 escudos para 3.020. </p>
<p> Desde o início do ano, as acções do BES já subiram perto de 11 pct. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="JIbMjiTktc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-22"></editdetail></code>
<code code="enfiMookUv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-22"></editdetail></code>
<code code="PaDNkTeUPs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-22"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GuAQUSekeJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-22"></editdetail></code>
<code code="yVWFqJZEuW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-22"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-22"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>