<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-09" id="root" itemid="51690" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> PIB CRESCE 2,5 PCT NO SEGUNDO TRIMESTRE 1996-INE. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p>     LISBOA, 9 Jan (Reuter) - O Produto Interno Bruto (PIB) </p>
<p> cresceu 2,5 pct no ano terminado em Junho de 1996, quando </p>
<p> comparado com o período homólogo precedente, segundo dados das </p>
<p> contas nacionais trimestrais hoje divulgadas pelo Instituto </p>
<p> Nacional de Estatística (INE). </p>
<p>     O valor do PIB para o primeiro semestre de 1996 pode no </p>
<p> entanto ser inferior a este nível, uma vez que as contas hoje </p>
<p> apresentadas não incluem a variação de existências que, no </p>
<p> entendimento de técnicos do INE, pode ter contribuído </p>
<p> negativamente para o crescimento do PIB neste período, embora </p>
<p> não tenham quantificado. </p>
<p>     Em apresentação à imprensa das contas trimestrais, os </p>
<p> responsáveis do INE não adiantaram estimativas para o ano de </p>
<p> 1996, mas admitiram que possa reflectir uma diluição do efeito </p>
<p> positivo da fábrica Autoeuropa que, segundo afirmaram, </p>
<p> representa cerca de um ponto percentual do crescimento do PIB. </p>
<p>     &quot;O PIB no segundo semestre de 1996 pode desacelerar por </p>
<p> causa da diluição do efeito AutoEuropa mas, por outro lado, deve </p>
<p> ter havido uma pequena reanimação do consumo e um aumento do </p>
<p> investimento em construção&quot;, disse Daniel Santos, director do </p>
<p> departamento de estatísticas socio-económicas do INE, sem no </p>
<p> entanto avançar a tendência global para o ano de 1996, face ao </p>
<p> valor de 2,5 pct do primeiro semestre do mesmo ano. </p>
<p>     As previsões do Governo para a crescimento do PIB em 1996 </p>
<p> situam-se no intervalo de 2,5 a 3,0 pct. </p>
<p>     No ano de 1995, o PIB, segundo as contas trimestrais do INE, </p>
<p> cresceu 1,8 pct. No ano terminado no primeiro trimestre de 1996 </p>
<p> subiu 2,1 pct. </p>
<p>     &quot;(A evolução dos 1,8 pct para os 2,5 pct) deve-se </p>
<p> fundamentalmente à contribuição da procura externa. A AutoEuropa </p>
<p> começou a funcionar no fim do terceiro trimestre de 1995 e a sua </p>
<p> contribuição positiva deverá manter-se até ao quarto trimestre </p>
<p> de 1996&quot;, disse Daniel Santos. </p>
<p>     &quot;No quarto trimestre de 1996 deve até inverter-se (para </p>
<p> negativo) o sinal da contribuição da procura externa para o </p>
<p> crescimento do PIB&quot;, acrescentou. </p>
<p>     Referiu que, em 1995, a procura externa (exportações menos </p>
<p> importações) contribuiu negativamente, em cerca de -0,1 pontos </p>
<p> percentuais, para o crescimento do PIB e, que, no segundo </p>
<p> trimestre de 1996, essa contribuição foi positiva em 1,4 pontos </p>
<p> percentuais. </p>
<p>        PIB A PREÇOS CONSTANTES DE 1993    (Taxas de variação no ano terminado em cada trimestre)      Consumo   Consumo   FBCF   Export.  Import.  PIB      privado   público   total II trim 96 1,4  1,9 -0,9    11,5 4,4    2,5 I trim 96  1,5  1,7  1,7    11,0 6,7    2,1 IV trim 95 1,0  1,5  4,0    12,8 9,3    1,8 III trim 95     0,8  1,3 10,7    12,1     13,5    1,5 II trim 95 0,9  1,1 10,9    13,9     15,2    1,4 I trim 95  0,9  1,0  8,4    13,5     14,0    1,1 IV trim 94 0,8  1,1  4,6    12,0     11,3    0,8 </p>
<p>     ----Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="xtvvCyrvck">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-09"></editdetail></code>
<code code="RLqHYhlINh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-09"></editdetail></code>
<code code="XruDrvRQwR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-09"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="MnGmjoHOoO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-09"></editdetail></code>
<code code="fuQhyMHHFw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-09"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-09"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>