<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-30" id="root" itemid="55063" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Escudo abre com pressão queda vs marco, BP atenua. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 0810 TMG - O escudo abriu pressionado na descida contra o marco, continuando influenciado pelo enfraquecimento do franco francês, perante a vitória da esquerda nas eleições francesas de domingo, e também pela disputa que existe entre o Governo alemão e o banco central no que respeita à reavaliação das reservas de ouro. Dealers dizem que o Banco de Portugal vai, à semelhança do que fez na passada quarta-feira, suavizar a queda do escudo. Alguns dealers admitiram que o BP tenha estado, já esta manhã, a comprar escudos à volta 101,33 por marco. </p>
<p> *Escudo 101,29/33 por marco contra 101,23/26 fecho ontem </p>
<p> *Peseta 84,71/73 por marco contra 84,87/90 no fecho ontem </p>
<p> *Dólar 1,7005/10 marcos vs 1,6979/84 fecho Europa ontem </p>
<p> (Segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 30 Mai (Reuter) - O escudo abriu pressionado na descida contra o marco, afectado pelo enfraquecimento do franco francês, mas a queda vai ser condicionada pelo Banco de Portugal, disseram dealers. </p>
<p> O escudo abriu 101,26/29 por marco contra 101,23/26 no fecho de ontem. Às 0823 TMG, o escudo cotava 101,30/33 por marco. </p>
<p> &quot;Tudo indica que o BP já esteve esta manhã a comprar escudos à volta dos 101,33 (por marco), para evitar uma queda mais pronunciada&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Vamos ter uma sessão com pressão vendedora de escudos, influenciada pela queda do franco francês, perante notícias de vitória da esquerda no próximo domingo&quot;, disse outro dealer. </p>
<p> Operadores disseram, ainda, que a disputa entre o Governo alemão e o Bundesbank sobre a reavaliação das reservas em ouro, que o banco central não pretende fazer, está também a criar instabilidade no mercado. </p>
<p> &quot;As eleições francesas e a disputa na Alemanha, pela influência que têm na criação da moeda única, são dois factores a desestabilizar o mercado&quot;, disse um terceiro operador. </p>
<p> &quot;A tendência do mercado é para fazer cair o escudo contra o marco, mas por outro lado há sempre o receio de intervenção do BP&quot;, disse outro operador. </p>
<p>     ----José Barata, Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="muVUTtoMBP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="ZizWlVooWO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="yCnOKngqqT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="lwKfPiPCHz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="OqQdstWHQM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="SknfEAObMM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="hmUhzegLQF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-30"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>