<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-05" id="root" itemid="50999" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES ABREM ALTA E COM FUNDOS A AJUDAR À LIQUIDEZ. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 5 Dez (Reuter) - As acções do Contínuo abriram em alta e líquidas, por uma série de transacções de blue-chips, movimentos a que não serão estranhos fundos, designadamente um ontem constituído pelo Banco Santander de Negócios (Portugal), disseram dealers. </p>
<p> &quot;Os grande negócios feitos logo de manhã com Sonae (Investimentos), Cimpor e Engil, entre outras, têm a ver com a constituição de um fundo, ontem anunciada&quot;, disse um dealer que não quis ser identificado. </p>
<p> O mercado transaccionou cerca de 4,3 MC, com mais de 1.536.000 acções. </p>
<p> Fizeram-se 301.660 acções da Sonae Investimentos a subirem 30 escudos para 4.725 e 218.233 da Cimpor, a ganharem 11 escudos para 3.261. </p>
<p> Há, ainda, interesse em Engil, a subir 44 escudos para 1.750, em PT a subirem 20 escudos para 4.160 e em Somague a ganhar 20 escudos para 1.470. </p>
<p> &quot;Pode ser que não seja o novo fundo a fazer tudo, mas pelo menos na abertura eles estiveram muito activos e isso acabou por se contagiar ao mercado, até porque lá fora o ambiente também é positivo&quot;, disse outro operador. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="NpUcuZGYtC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-05"></editdetail></code>
<code code="PdUZnsUAUE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-05"></editdetail></code>
<code code="qSQphSpWyL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-05"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="TrflOPHMjg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-05"></editdetail></code>
<code code="tnhsgZcOFV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-05"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-05"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>