<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-03" id="root" itemid="49466" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> GOVERNO ANALISA PROPOSTA PARA HABITAÇÃO AECOPS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 3 Out (Reuter) - A ministra do Emprego, a secretária de Estado da Habitação e o secretário de Estado dos Assuntos Fiscais vão discutir com a direcção da AECOPS uma proposta desta para o desenvolvimento do mercado habitacional de arrendamento. </p>
<p> Segundo um comunicado da Associação das Empresas de Construção e Obras Públicas (AECOPS), se o seu plano for aprovado pelo Governo, o aumento da produção de fogos habitacionais será na ordem de cinco pct anuais nos próximos cinco anos. </p>
<p> Acrescenta que o emprego necessário para estas obras será o equivalente a um quarto do actual número de desempregados. </p>
<p> &quot;A viabilidade desta proposta resulta do facto de a sua aceitação pelo Governo se traduzir globalmente num acréscimo das receitas do Estado, pois os benefícios e incentivos a conceder serão largamente compensados pela diminuição das prestações pagas pelo Fundo de Desemprego e pelos novos fluxos gerados através da dinamização da construção e da criação de novos postos de trabalho&quot;, afirma o comunicado da AECOPS. </p>
<p> Adianta que, com este plano, as rendas podem diminuir cerca de 30 pct, &quot;proporcionando mesmo assim níveis superiores de rentabilidade aos investidores neste segumento&quot;, conclui. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3113126. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="KjUWmbXPkT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-03"></editdetail></code>
<code code="vGltSdpSTI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-03"></editdetail></code>
<code code="zizGvPrDAR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-03"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="xtjOKnWHQd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-03"></editdetail></code>
<code code="RYVDsLheTA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-03"></editdetail></code>
<code code="HaOqbYcYWt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-03"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-03"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>