<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-22" id="root" itemid="54116" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções abrem subir e com PT agitada por dividendo. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 22 Abr (Reuter) - As acções do Contínuo abriram em alta, com o mercado muito condicionado em PT pelo efeito dividendo, podendo acentuar os seus ganhos à medida que se aproxime o final da sessão, por hoje ser o último dia de negociação com direito a dividendo. </p>
<p> &quot;A PT está a registar forte volume e com o preço a subir, podendo mesmo acentuar os ganhos com o aproximar do final da sessão com arbitragens entre Nova Iorque e Lisboa para aproveitar o dividendo&quot;, disse um operador. </p>
<p> O mercado transaccionou cerca de 5,2 milhões de contos (MC), dos quais pouco mais de metade são da responsabilidade da PT. </p>
<p> Dealers disseram que o forte movimento em Inapa, que hoje se volta a registar depois de já ontem ter acontecido, se deve a passagens internas. </p>
<p> &quot;A Cimpor tem sido muito penalizada nos últimos tempos, mas é um dos títulos que ainda vai distribuir dividendos, pelo é natural que haja quem se esteja a posicionar neste papel, especialmente a estes níveis&quot;, disse outro operador. </p>
<p> A Cimpor distribui um dividendo bruto de 125 escudos. </p>
<p> A Cimpor transaccionou 167.496 acções, a subirem 25 escudos para 3.500. O máximo da sessão foi obtido nos 3.549 escudos. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="IIibzlzDJq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code>
<code code="DsGYuBZpxb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code>
<code code="OULojVpiOh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="AgpuAoNNpO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code>
<code code="RsrNvXNrcb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-22"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>