<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-05" id="root" itemid="55218" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem alta suportadas positivismo externo. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1020 TMG - As acções do Contínuo seguiam em alta, acompanhando o sentimento positivo externo, com excepção de Londres, numa sessão líquida e que se prevê possa manter-se com os índices a subir. O sector bancário, a Efacec e a Cimpor estão a ser as estrelas deste início de sessão, que tem na Inapa o título mais transaccionado, numa passagem dentro do Grupo Banco Espírito Santo. *Índice PSI-20 (.PSI20)sobe 0,84 pct para 6.856,19 pontos *Futuro PSI20 Jun97 (PSI20M7)6.834 pontos vs 6.770 fecho *Inapa sobe 9 escudos para 5.749. Negociadas 345.230 *BCP sobe 61 escudos para 3.190, com 256.399 acções *Efacec sobe 22 escudos para 1.581 com 181.877 acções *Dow caiu 0,58%, Cac +2,3%, Ibex +0,9%, Dax +0,3%, FTSE -0,17% (segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 5 Jun (Reuter) - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 seguiam em alta, suportadas pelo sentimento positivo externo, com boa liquidez e tendo como estrelas da sessão o sector bancário e também a Efacec e Cimpor. </p>
<p> &quot;Há forte interesse na banca, especialmente no BCP, e isso pode estar relacionado não só com as boas perspectivas do sector para o exercício, mas ainda com a recomendação feita pela Salomon para vários bancos&quot;, disse um operador que não quis ser identificado. </p>
<p> Foram transaccionadas cerca de 1,8 milhões de acções, num total de 6,9 milhões de contos (MC). </p>
<p> &quot;Toda a banca está positiva, particularmente no BCP e no BPI&quot;, disse outro. </p>
<p> A transacção de Inapa está relacionada com um rearranjo dentro do grupo Banco Espírito Santo, enquanto a Efacec continua a movimentar fortes volumes que, segundo dealers, estão relacionados com o reforço da participação de um dos actuais accionistas, designadamente a EDP-Electricidade de Portugal, ou entrada de novos parceiros. </p>
<p> A EDP já detém cerca de cinco pct da Efacec. </p>
<p> &quot;O interesse em Efacec pode estar relacionado ou com o reforço da posição detida pela EDP ou com a entrada de novos parceiros&quot;, disse um outro dealer. </p>
<p> A Cimpor, a Portugal Telecom e a Inparsa estão, igualmente, em alta a acompanhar a tendência positiva do mercado. </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="JzqZYTkopG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-05"></editdetail></code>
<code code="xXtASwRJwL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-05"></editdetail></code>
<code code="pWdpPKpMeO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-05"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="lmLTdjmDYM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-05"></editdetail></code>
<code code="wEHWLjLAyH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-05"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-05"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>