<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-17" id="root" itemid="53341" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Instabilidade cambial e subida taxas impedem corte BP. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 17 Mar (Reuter) - A instabilidade hoje registada no mercado cambial e nos mercados de dívida é a principal objecção a que o Banco de Portugal possa amanhã cortar as suas taxas directoras. </p>
<p> &quot;Em termos de fundamentais há boas perspectivas, nomeadamente com a expectativa de a inflação homóloga ir abaixo de dois pct em Maio, mas acho que não ser ainda esta semana (o corte de taxas) com o mercado como está&quot;, disse Pedro Azevedo, do Banco Mello de Investimentos. </p>
<p> &quot;Esta instabilidade é um óptimo pretexto para o Banco de Portugal não ter que acompanhar o corte da repo espanhola, o que se calhar era inevitável se os mercados se mantivessem calmos&quot;, disse outro analista, que não quis ser identificado. </p>
<p> &quot;Mas se os mercados acalmarem penso que pode haver espaço para descidas do BP já na próxima semana&quot;, acrescentou. </p>
<p> Na sexta-feira, com a inflação a sair abaixo do previsto e o corte da taxa repo em Espanha em 0,25 pontos para 5,75 pct, alguns analistas atribuíam alguma probabilidade a um corte de taxas do Banco de Portugal amanhã, quando anunciar as condições para o período de reservas que começa no dia seguinte. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="SPXlKrVSHS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-17"></editdetail></code>
<code code="khpPfDAgVG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-17"></editdetail></code>
<code code="akLZnXdDfK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-17"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="KYrDDrXBQK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-17"></editdetail></code>
<code code="AdmWAizEWn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-17"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-17"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>