<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-16" id="root" itemid="56256" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Receitas fiscais Jan-Jun 97 abaixo previsto-Finanças. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 16 Jul (Reuter) - As receitas fiscais do Orçamento de Estado para 1997, no período de Janeiro a Junho, cresceram 8,8 pct, contra uma previsão de 8,9 pct, afirma o Ministério das Finanças em comunicado. </p>
<p> Também o índice de execução orçamental, 48,98 pct no primeiro semestre deste ano, é inferior aos 49,47 pct registados no mesmo período de 1996. </p>
<p> Uma das razões apontadas é que houve menos receitas das taxas liberatórias, devido à descida das taxas de juro superior ao previsto e também com a diminuição dos depósitos a prazo. </p>
<p> As Finanças afirmam ainda que houve uma &quot;subavaliação da despesa fiscal decorrente das importantes medidas de desagravamento tributário (actualização de limites e deduções muito superiores à taxa de inflação, nomeadamente escalões, dedução específica, coeficiente conjugal, PPR, etc.)&quot;. </p>
<p> Justifica também que &quot;há um cada vez melhor aproveitamento, por parte dos contribuintes, dos mecanismos dos abatimentos e deduções que a lei lhes faculta&quot;. </p>
<p> Do lado dos aumentos de receitas, é destacado o aumento de 22 pct nas receitas do IVA, explicado com a actual fase de expansão da economia. No sentido inverso, &quot;regista-se um aumento considerável dos reembolsos ocasionado pelos volumosos investimentos em curso a nível de obras públicas e ao sucesso de alguns sectores exportadores&quot;. </p>
<p>     Segue quadro: </p>
<p>     JAN-JUN 1997   JAN-JUN 1996   Variação   Impostos Directos  826,4 MC  791,5 MC  4,4 pct     IRS    515,2 MC  536,2 MC    (a)     IRC    311,2 MC  255,2 MC    (a)   Impostos Indirectos   1.107,2 MC  986,2 MC 12,3 pct     IVA    630,2 MC  515,9 MC 22,2 pct     I.Selo       94,6 MC   91,7 MC  3,1 pct     ISP    214,3 MC  218,3 MC -1,8 pct     IA      85,6 MC   79,3 MC  8,0 pct     I.Tabaco     82,5 MC   81,0 MC  1,9 pct   Outras receitas     38,9 MC   35,5 MC  9,8 pct  Total Geral (d)    1.972,5 MC     1.813,1 MC  8,8 pct   Taxa realização OE (%)   48,98%    49,47% </p>
<p> (a)Em 1996, a distribuição mensal foi realizada com base numa </p>
<p> estimativa de repartição &apos;forfetária&apos; entre os dois impostos. No </p>
<p> ano corrente os mecanismos de cobrança foram alterados por forma </p>
<p> a contabilizar a receita mais próxima da real de IRS e IRC. Por </p>
<p> essa razão, as comparações entre valores deverão incidir </p>
<p> unicamente sobre o total dos IR&apos;s, refere as Finanças. </p>
<p>     ----Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="MgSRPeAmWA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code>
<code code="gCJgUJXgpY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code>
<code code="nyicqvohNa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="BCpfDWXKpr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code>
<code code="aTykSmpVgz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code>
<code code="tODfPMgKtM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-16"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>