<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-19" id="root" itemid="57063" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem em alta, mas esperam reunião do Fed. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1030 TMG - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)seguiam em alta, animadas com a subida dos principais mercados europeus, depois de ontem o Dow Jones ter fechado em alta 1,41 pct. Dealers disseram que os mercados permanecem na expectativa quanto à reunião do Fed dos EUA hoje para decidir a sua política monetária, cujo anúncio será feito quando os mercados nacionais estiverem fechados. Por outro lado, consideraram positivo o facto do Buba ter mantido a repo e não prevêem alterações das taxas directoras alemãs, na quinta-feira, quando o conselho superior se reunir. A liquidez no cash atinge cerca de seis milhões de contos. </p>
<p> *Índice PSI-20 (.PSI20)sobe 0,93 pct para 8.230,06 pontos *Futuro PSI20 Set97 (PSI20U7)sobe 108 pontos para 8.234 *Futuro PT Set97 (PTCOU7)sobe 99 pontos para 7.385 *Dólar a 186,18/23 escudos vs 184,307 escudos cotação BP ontem *EDP sobe 23 escudos para 3.145. Negociadas 298.890 *BPSM sobe 47 escudos para 2.667. Negociadas 134.087 *Inparsa sobe 24 escudos p/ 3.969. Negociadas 100.850 *Portucel sobe 25 escudos p/1.560. Negociadas 96.850 (segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 19 Ago (Reuter) - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)seguiam em alta, acompanhando as outras praças, mas à espera da Wall Street, não se prevendo que hoje se efectuem grandes negócios, dada a expectativa gerada à volta da reunião do Fed. </p>
<p> Os vários analistas não esperam uma alteração da política monetária americana, depois da reunião de hoje, que tem início às 1300 TMG e o anúncio só será efectuado a partir das 1800 TMG. </p>
<p> &quot;Tanto a subida (de hoje) como a descida (de ontem) são perfeitamente técnicas, acompanhando a Wall Street. Penso que aquilo que sair hoje à tarde do Fed pode ajudar a definir uma tendência para as próximas semanas&quot;, disse um dealer. </p>
<p> As principais praças europeias estão a subir cerca de 1,5 pct. </p>
<p> A recuperação do dólar, em mais de duas figuras de ontem (de manhã) para hoje, também ajuda os mercados a sustentarem a tendência de subida, disseram dealers. </p>
<p> Referiram, porém, que a falta de notícias, dada a ausência de muitos investidores, por ser Verão, contribui para que a liquidez não seja excepcional, quando, antes deste período, os volumes, em média, ascendiam a cerca de 20 milhões de contos no vector de risco. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="YVMpmWQBuV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-19"></editdetail></code>
<code code="tSeEozXNYV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-19"></editdetail></code>
<code code="eypxdFOTcL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-19"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="envzxUJRGu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-19"></editdetail></code>
<code code="TVTTnPhPpO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-19"></editdetail></code>
<code code="oyFicVgatm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-19"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-19"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>