<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-20" id="root" itemid="53447" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Evolução IPC reforça perspectivas redução inflação. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA 20 Mar (Reuter) - A evolução recente do IPC reforça as perspectivas de redução da inflação em 1997, que deverá ser particularmente significativa nos próximos meses de Abril e Maio, refere a Síntese de Conjuntura de Fevereiro do Banco de Portugal (BP). </p>
<p> &quot;A evolução do IPC em Fevereiro reforça as perspectivas de uma redução significativa da inflação em 1997, tanto mais que se prevê, para os meses de Abril e Maio, a continuação da queda na taxa de variação homóloga, dado o efeito aritmético dos preços anormalmente elevados, registados no período homólogo de 1996 na rúbrica &apos;carnes&apos;&quot;, explica o BP. </p>
<p> Os preços subiram em Fevereiro último 0,2 pct, colocando a inflação homóloga em 2,9 pct e a média anual em 3,2 pct. </p>
<p> A taxa de variação homóloga do IPC dos bens não-transaccionáveis foi, em Fevereiro, 4,8 pct contra 5,1 pct em Janeiro. </p>
<p> &quot;No entanto, a elevada volatilidade dos preços dos bens alimentares, da mesma forma que terá favorecido a redução da variação homóloga do IPC em Fevereiro, poderá no futuro, tornar menos aparente a trajectória de desinflação&quot;, refere o BP. </p>
<p> Em Fevereiro, os preços dos bens transaccionáveis alimentares registaram um crescimento homólogo de apenas 0,6 pct, contra 1,8 pct anterior, enquanto os preços dos bens não-transaccionáveis alimentares aumentaram 2,7 pct em Fevereiro, quando tinham subido 3,5 pct em Janeiro. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="YUqrwtpcKz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="npaiQHIGHJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="RKNyyCfAjI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="tmTXefNtvR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="lqMjFoPbOQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="BbGBCqbHTo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>