<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-22" id="root" itemid="54867" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem em queda, S.Costa negoceia 25% capital. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1105 TMG - As acções do Contínuo e os Futuros sobre PSI20 seguiam em queda, com os investidores a mostrarem pouco interesse pelo mercado em geral, não se prevendo que este sentimento de &apos;deixa andar&apos; se altere até ao fecho. Operadores voltaram a afirmar que existem alguns investidores, nomeadamente particulares, que estão a desfazer posições para reunirem liquidez para irem à privatização da EDP. A transacção de perto de 25 pct do capital social da Soares da Costa, ainda não explicada pela própria empresa, poderá estar relacionada com uma reorganização interna. Esta operação representa 75 pct dos 8,9 milhões de contos transaccionados. *Índice PSI-20 (.PSI20)cai 0,87 pct para 6.605,02 pontos *Futuro PSI20 Jun97 (PSI20M7)cai 49 pontos para 6.650 *S.Costa desce 90 esc p/2.230. Negociadas 2.998.300 *B.Essi sobe 29 escudos para 2.945.Negociadas 101.645 (segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 22 Mai (Reuter) - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 seguiam em queda, tendência que deverá manter-se até ao fecho, a não ser que do outro lado do Atlântico, quando Nova Iorque abrir, surjam bons ventos, permitindo a recuperação do mercado dos mínimos do dia, afirmaram dealers. </p>
<p> &quot;O mercado está muito parado e não há previsões para que este registe alterações significativas até ao fecho, a não ser que Nova Iorque abra com força e dê estímulo&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Alguns particulares estão a vender certas posições para reunirem liquidez para irem à privatização da EDP. Até esta &apos;utility&apos; ser admitida à cotação, o mercado vai andar pouco interessante&quot;, afirmou uma operadora. </p>
<p> A transacção de mais de 100.000 papéis do Banco ESSI, ainda, deverá estar relacionada com o reforço da posição do Banco Espírito Santo (BES) na instituição. </p>
<p> Não foi possível, até ao momento, confirmar junto do BES se esta situação ainda se mantém. </p>
<p> Na passada semana, o assessor do conselho de administração do BES, Rui Silveira, disse à Reuters que o BES tinha intenção de reforçar a sua posição no Banco Essi acima dos 40 pct. </p>
<p> Na altura, o BES detinha mais de 38 pct do capital social do Banco Essi. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="yELTOrrokF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-22"></editdetail></code>
<code code="jeJvosBoKf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-22"></editdetail></code>
<code code="TEgBRrcmvX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-22"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="dZXCXffxLJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-22"></editdetail></code>
<code code="slldUWGaId">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-22"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-22"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>