<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-02" id="root" itemid="55864" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário abre calmo, FRA em descida ligeira. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 0915 TMG - O mercado monetário do escudo abriu calmo, sem problemas de liquidez no curto prazo, enquanto os FRA e o futuro da Lisbor, reflectem uma descida de taxas na ordem dos cinco basis points. * Tom/next em 5,75/5,85 pct vs 5,80/5,85 pct ontem * Prazo 30 dias em 5,97/6,00 pct vs 5,98/6,02 pct ontem * Colocado 4 MC BT 364 dias, rateio estável em 5,25 pct * BP diz cedência 2 dias sem procura, absorve a 5,70 pct * Leilão amanhã 15 MC BT a 91 dias, antes rateio 5,68% (5 Jun) * Futuro Lisbor (0#LBO:)Dez/97 sobe 0,03 para 94,84 * FOMC da FED deve anunciar resultado da reunião pelas 1815 TMG </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 2 Jul (Reuter) - O mercado monetário do escudo abriu calmo, sem muito movimento, mas com as taxas a mostrar alguma tendência de queda, nomeadamente nos derivados. Nos prazos do cash, também se nota algum alívio. </p>
<p> &quot;O mercado está a ajustar em baixa depois das subidas recentes, pois o escudo está a situar-se em níveis razoáveis e não há factores especiais a nível europeu&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Mas não penso que este ajustamento em baixa signifique que o mercado queira descontar qualquer corte de taxas&quot;,acrescentou. </p>
<p> O IGCP aceitou hoje colocar BT a um ano apenas até à taxa máxima paga no anterior leilão da mesma maturidade. </p>
<p> Nos FRA, regista-se uma descida na ordem dos cinco basis points, enquanto o futuro sobre a Lisbor segue com uma liquidez de 28,5 milhões de contos e está a subir até 0,06, no vencimento de Março de 1998. </p>
<p> Segundo um analista técnico, o vencimento Set/97 do futuro da Lisbor tem caminho para subir, uma vez que se situa muito próximo do suporte que está nos 94,50. A primeira resistência está nos 94,85. O Set/97 está a subir 0,01 para 94,52. </p>
<p> Nos FRA, o Set+3 está em 5,45/5,50 pct, o Dez+3 em 5,13/5,18 pct, o Mar+3 em 5,01/5,06 pct e o Jun+3 em 4,97/5,02 pct. </p>
<p> No cash, os três meses estão em 5,82/5,85 pct e os seis meses estão em 5,60/5,65 pct, ambos com a oferta ligeiramente abaixo do fecho de ontem. Os 12 meses mantêm-se em 5,36/5,45 pct. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="KOtrIQCJjo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-02"></editdetail></code>
<code code="sieGfolhoV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-02"></editdetail></code>
<code code="RFkFxzdTmN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-02"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="EMwEJoQNtk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-02"></editdetail></code>
<code code="gSMaWyiZnn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-02"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-02"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>