<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-14" id="root" itemid="52555" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES ABREM POUCO LÍQUIDAS,LISNAVE,BCP NOS MÁXIMOS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 14 Fev (Reuter) - As acções do Contínuo abriram mistas e sem muita história, tirando os máximos da Lisnave, com o regresso dos especuladores, e do BCP, dada a integração com o BPA e a transparência que parece começar a trazer. </p>
<p> &quot;O mercado não tem muito para contar. A Lisnave atingiu o máximo do ano nos 649 escudos e o BCP também vai atingindo novos máximos&quot;, disse uma dealer. </p>
<p> Operadores disseram, ainda, que ao longo da sessão o mercado não deverá registar fortes movimentos. </p>
<p> De salientar, ainda, a queda do Banco Pinto &amp; Sotto Mayor (BPSM), depois das últimas sessões de euforia. </p>
<p> O BPSM variou entre 1.340 e 1.395 escudos. As acções da Lisnave estão hoje em primeiro lugar no ranking das mais negociadas, em número de títulos transaccionados, com os especuladores a animarem este papel, depois da empresa dizer que a revisão e actualização do seu plano de reestruturação passa pela constituição de uma nova operadora da actividade de reparação naval e a transformação dos próprios estaleiros numa empresa de gestão de recursos humanos. </p>
<p> As acções da Lisnave estiveram suspensas durante três sessões pela Comissão de Mercado de Valores Mobiliários e hoje regressaram ao mercado, tendo subido 56 pct. </p>
<p> As acções da PT variaram hoje entre 5.960 e 6.002 escudos, registando, neste momento, uma queda de 23 escudos para 5.995, ajustando, segundo dealers, à cotação de fecho de ontem de Nova Iorque. </p>
<p> Ontem, a PT fechou a 35,1/4 dólares. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="FMmnljzNjQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-14"></editdetail></code>
<code code="OpFfZaAOrJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-14"></editdetail></code>
<code code="qzMnUzljkn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="CQJfDKzNWv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-14"></editdetail></code>
<code code="YbTsBRKYWB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>