<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-31" id="root" itemid="56676" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem bastante animadas, alheias queda NI. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)seguiam em forte alta, alheias à descida de Nova Iorque, que abriu em alta, com as obrigações, mas depois começou a quebrar, e apesar da Europa estar mista. Hoje é o último dia para o fecho das carteiras dos bancos e das seguradoras e alguns papéis estão a ser puxados, disseram dealers. A liquidez no cash atinge mais de 30 milhões de contos, com o BCP e Portugal Telecom (PT) a arrecadarem mais de 50 pct do total. As três instituições bancárias do Grupo Champalimaud também estão a subir, mas o BPSM e o BTA seguem bastante animados. Os resultados do primeiro semestre dos três bancos são divulgados hoje após o fecho do mercado. </p>
<p> As acções da EDP têm evoluído em contra-ciclo com o resto do mercado e hoje já atingiram o mínimo nos 3.157 escudos. O consórcio que a EDP integrava não ganhou a aquisição da empresa eléctrica brasileira da Bahia, Coelba, a qual foi comprada pelo consórcio liderado pela espanhola Iberdrola. </p>
<p> Analistas disseram que a EDP tem sido influenciada negativamente por diversos factores, como o prémio face à Endesa, a pequena participação no terceiro operador de telemóveis, a necessidade de baixar tarifas e a entrada na Bolsa de perto de mais 60 milhões de acções em meados de Setembro. </p>
<p> A transacção hoje de um pct do capital do BCP num só bloco de 1,5 milhões de acções, está relacionada, segundo um responsável do Grupo BCP/Atlântico, com um rearranjo de carteira de institucionais não-residentes. </p>
<p> No total, mudaram de mãos mais de 1,7 pct dos 150 milhões de contos de capital social do BCP. </p>
<p> Na sessão de hoje alguns papéis atingiram novos máximos, como o BCP, BPSM, a Sonae Indústria, a Inparsa, Cimpor, Império e Portucel. </p>
<p> 3.501. Negociadas 758.943. </p>
<p>      ---Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="tdiytIpsXV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="BgwAHtdeLh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="OubkawjSFl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="BomBhhtIFK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="TlilZhzmfu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-31"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>