<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-17" id="root" itemid="54031" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Governo aprova alteração lei delimitação sectores. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 17 Abr (Reuter) - O Conselho de Ministros aprovou uma proposta de lei, a enviar à Assembleia da República, que altera a lei de delimitação de sectores, estabelecendo as áreas de actividade económica que são vedadas, integral ou parcialmente, à iniciativa privada. </p>
<p> Este diploma alarga as áreas abertas à iniciativa privada. </p>
<p> &quot;As telecomunicações passam a poder ser exploradas por entidades integralmente privadas&quot;, refere um documento entregue no final da reunião do Governo. </p>
<p> As comunicações por via postal e a indústria de defesa são abertas a entidades privadas pela primeira vez no período pós-Constituição de 1976. </p>
<p> &quot;São mantidos como áreas vedadas à actividade económica privada, salvo em regime de concessão, os sectores das águas de abastecimento público, dos esgotos, dos lixos, bem como dos serviços públicos de correio, transportes ferroviários e portos&quot;, acrescenta a nota do Governo. </p>
<p> Os recursos do subsolo continuam também a ser propriedade do País, podendo a sua exploração ser concedida a empresas privadas. </p>
<p> &quot;No caso das indústrias de defesa é permitido o acesso das empresas privadas a estas actividades, mas de forma a salvaguardar os interesses da economia e da defesa nacionais, a segurança e os compromissos internacionais de Portugal&quot;, refere o comunicado do Governo. </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="qETOAJrXcs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-17"></editdetail></code>
<code code="iOgyNODpMp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-17"></editdetail></code>
<code code="aMpoinHgkN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-17"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="OCCVXINvdv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-17"></editdetail></code>
<code code="WgUpaBJYNH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-17"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-17"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>