<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-09" id="root" itemid="53831" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Não há conhecimento tensões inflacionistas-A.Sousa. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 9 Abr (Reuter) - A economia portuguesa não tem sinais visíveis de tensões inflacionistas importantes para o segundo trimestre de 1997, prevendo-se que o IPC homólogo atinja níveis recordes dos anos 60 e que o médio retome claramente a sua tendência de descida, disse o governador do Banco de Portugal (BP), António de Sousa. </p>
<p> &quot;Não se conhecem tensões inflacionistas importantes no segundo trimestre de 97&quot;, disse o governador do BP durante uma audição parlamentar sobre a Moeda Única (MU). </p>
<p> &quot;Por outro lado, (o IPC) terá o benefício do efeito mecânico, dos maus valores do ano passado, que permitirá que a inflação homóloga atinja valores abaixo de quaisquer que tenham sido vistos desde os anos 60&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;E que a inflação média comece a retomar claramente a sua tendência decrescente&quot;, explicou. </p>
<p>     O governador do BP explicou que, no primeiro trimestre de </p>
<p> 1997, o IPC revelou valores abaixo do que o banco central tinha </p>
<p> previsto. </p>
<p>     &quot;Tem havido uma continuada diminuição da inflação, mesmo no </p>
<p> primeiro trimestre, que era aquele que o próprio BP, há quatro </p>
<p> ou cinco meses atrás, indicava como sendo o mais problemático&quot;, </p>
<p> disse. </p>
<p>     &quot;E, muito provavelmente, vamos assistir, no segundo </p>
<p> trimestre, a uma baixa muito significativa da inflação homóloga </p>
<p> derivado dos valores anormalmente elevados, nomeadamente nos </p>
<p> meses de Abril e Maio (de 1996), ligados ao episódio das </p>
<p> chamadas &apos;vacas loucas&apos;&quot;, explicou. </p>
<p>     Os preços subiram em Março último 0,1 pct, colocando a </p>
<p> inflação homóloga em 2,5 pct e a média anual em 3,2 pct. </p>
<p>     Em Fevereiro, o Índice de Preços no Consumidor (IPC) subiu </p>
<p> 0,2 pct, o homólogo foi de 2,9 pct e o médio de 3,2 pct. </p>
<p>     ----José Barata, Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ZrNNDvFPtQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-09"></editdetail></code>
<code code="BXuZaBqFCh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-09"></editdetail></code>
<code code="BydtdpdkMg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-09"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="uZjOrgldig">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-09"></editdetail></code>
<code code="YOSUsEvduf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-09"></editdetail></code>
<code code="WSjWajJwBH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-09"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-09"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>