<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-16" id="root" itemid="56259" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> S.Franco diz razoável rever alta crescimento PIB 97. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 16 Jul (Reuter) - O ministro das Finanças considera razoável uma revisão em alta do crescimento do Produto Interno Bruto (PIB) em 1997, mas só admite fazê-lo quando tiver uma certeza firme de que isso aconteceu. </p>
<p> &quot;Tal como aconteceu no ano passado, nós não nos comportamos como se estivéssemos num sistema de planeamento central e, portanto, fazemos (as revisões) nos momentos em que temos certezas firmes&quot;, disse, à Reuters, o ministro das Finanças, António de Sousa Franco. </p>
<p> &quot;Todos concordam hoje com a razoabilidade de uma revisão em alta do PIB. O Banco de Portugal já tinha apontado para uma faixa entre os três e os 3,75 pct, manteve essa faixa, mas sublinhou que havia uma concentração na metade superior do intervalo&quot;, disse Sousa Franco, à entrada, para um almoço em que participou a convite do American Club of Lisbon. </p>
<p> O plano de convergência, estabilidade e convergência entregue por Portugal na Comissão Europeia previa um crescimento do PIB de 3,3 pct em 1997 e 3,5 pct em 1998. </p>
<p> &quot;Só faremos uma reformulação quando tivermos uma razão concreta e muito provavelmente, portanto, quando prepararmos alguma revisão do Orçamento (1997) ou no momento em que vamos preparar o Orçamento de 1998&quot;, acrescentou Sousa Franco. </p>
<p> &quot;Até lá não vamos fazer nenhuma revisão oficial&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Tal como aconteceu em 1996, também as previsões (1997) foram previsões modestas&quot;, concluiu. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="tdePEGixUk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code>
<code code="hbEVxxFITu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code>
<code code="MrQCrtdPbh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="KYrSuIrNhM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code>
<code code="xkzWpvIWDx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-16"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>