<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-08" id="root" itemid="56010" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções a caminho do céu, sobem mais 10 a 15 pct 1997. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> Por Paula Cordeiro LISBOA, 8 Jul (Reuter) - O céu parece ser o limite para o mercado de acções nacional, que ainda pode subir mais 10 a 15 pct até ao final do ano, apesar do recente &apos;boom&apos;, com os investidores nacionais a liderarem as fortes valorizações. </p>
<p> Os analistas contactados disseram que nas próximas sessões se pode assistir a uma correcção do mercado, através de &apos;profit-taking&apos;, mas seria como uma &apos;lufada de ar fresco&apos;. </p>
<p> O índice PSI20 (.PSI20)já subiu este ano mais de 54 pct. </p>
<p> Os investidores particulares têm canalizado as aplicações em depósitos a prazo para o vector de risco e daí a forte liquidez que os fundos de investimento têm recebido. </p>
<p> Em média, alguns fundos receberam diariamente cerca de cinco milhões de contos, disseram analistas. </p>
<p> &quot;A maioria dos depósitos a prazo a seis meses (Janeiro a Junho) não foram renovados e esse dinheiro está a ser canalizado para o mercado de acções. Penso que o mercado pode subir mais 10 a 15 pct até ao final do ano&quot;, disse Joaquim Reis, da Central de Investimentos. </p>
<p> Comparativamente com as principais praças internacionais, Portugal deverá situar-se em terceiro lugar no ranking das Bolsas que mais se valorizaram este ano, a seguir à Grécia (+65 pct) e à Turquia (+97 pct). </p>
<p> Os analistas contactados disseram que as taxas de juro nunca estiveram a níveis tão baixos e sem perspectivas de subirem, mantendo antes a tendência de descida. </p>
<p> A maioria dos investidores não deverá conseguir mais do que três a 3,5 pct líquidos num depósito a prazo. </p>
<p> &quot;Não vale a pena ter um depósito a prazo&quot;, disse um outro analista que não quis ser identificado. </p>
<p> &quot;Mesmo que as acções da EDP não subam mais, se mantiverem aos actuais níveis (3.300 escudos), o simples pagamento do dividendo será sempre superior (dividend yield) a um depósito a prazo. As acções compensam&quot;, acrescentou. </p>
<p> Os analistas são unânimes em afirmar que o mercado poderá registar uma ligeira correcção, mas não um &apos;crash&apos; na verdadeira acepção da palavra, porque o crescimento que tem registado é sustentado. </p>
<p> &quot;A Bolsa (as acções) surgiu como uma alternativa às aplicações tradicionais (os depósitos), porque os investidores já viram que os ganhos são muitos e rápidos neste vector de risco&quot;, disse o analista que pediu o anonimato. </p>
<p> &quot;As pessoas ganharam muito dinheiro em apenas dois dias com a EDP e começaram a acreditar que na Bolsa conseguiam lucros bastante superiores&quot;, disse, ainda, Joaquim Reis, da Central de Investimentos. </p>
<p> O público em geral, que não vendeu as acções da EDP, está a ganhar perto de 50 pct em menos de um mês. </p>
<p> José Freire, da Espírito Santo Research, disse que o retalho tem estado muito mais activo e, como lá fora os mercados não mostram grande vontade de corrigir a sério, nós continuamos com tendência de subida. </p>
<p> &quot;Mesmo que corrija lá fora, o que vai acontecer é que nós ficamos sem estrangeiros, mas os nacionais não vão deixar o mercado cair fortemente&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Alguns papéis passaram as nuvens e estão a caminho de Marte&quot;, acrescentou. </p>
<p> Este analista justificou, por exemplo, a forte subida da Portugal Telecom (PT) ontem, que se mantém hoje, devido ao fortalecimento do dólar, pelo disparar das cotações das suas congéneres espanhola, a Telefonica, e italiana que registaram subidas importantes. </p>
<p> Por outro lado, os analistas disseram que a banca já subiu demais e talvez estes sejam os primeiros papéis a serem alvo da realização de mais-valias. </p>
<p> Um investidor que tivesse acções do BPI-SGPS no início do ano, está, actualmente, a ganhar mais de 100 pct, enquanto no Banco Pinto &amp; Sotto Mayor (BPSM) a valorização é de 73 pct, no BCP de 71 pct e no BES de 61 pct. </p>
<p> O recente &apos;up-date&apos; da Salomon Brothers sobre a banca portuguesa, revendo em alta os price-target dentro de 12 meses, deu todo o estímulo a este sector. </p>
<p> O índice da intermediação financeira já subiu, em 1997, quase 50 pct. </p>
<p> &quot;Depois dos resultados do primeiro semestre da banca, que se avizinham muito bons, vamos distinguir os rapazes dos homens&quot;, disse José Freire. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="gzBlPhGjPu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-08"></editdetail></code>
<code code="LgtMzkYBEi">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-08"></editdetail></code>
<code code="ooByJvVUrn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-08"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="sKOEVNFlfp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-08"></editdetail></code>
<code code="BNplUfeWSA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-08"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-08"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>