<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-09-10" id="root" itemid="48791" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> INFLAÇÃO AGOSTO DEVE SAIR ENTRE 0,1% E 0,3% - POLL. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p>     LISBOA, 10 Set (Reuter) - A variação mensal do índice de </p>
<p> preços no consumidor (IPC) em Agosto deverá sair entre 0,1 pct e </p>
<p> 0,3 pct contra 0,2 pct em Julho,com alguns analistas a referirem </p>
<p> que se poderá ter sentido já algum impacto da diminuição do IVA. </p>
<p>     &quot;Quero acreditar que se vai começar a sentir algum impacto </p>
<p> da descida do IVA, mas muito marginal, com os preços a crescerem </p>
<p> 0,1 pct&quot;, disse Nuno Botelho, do Banco Mello de Investimentos. </p>
<p>     A verificar-se uma inflação mensal de 0,1, 0,2 ou 0,3 a </p>
<p> homóloga cairá, respectivamente, para 3,4 pct, 3,5 pct ou 3,6 </p>
<p> pct e a média para 3,3 pct. </p>
<p>     Em Julho de 1996, a variação média foi 3,4 pct e a homóloga </p>
<p> 3,8 pct. Em Agosto de 1995, o acréscimo mensal foi de 0,5 pct, o </p>
<p> homólogo 4,0 pct e o médio 4,3 pct. </p>
<p>     A taxa do IVA caiu de 17 pct para 12 pct em alguns bens e </p>
<p> serviços, nomeadamente nos lacticínios. </p>
<p>     O Instituto Nacional de Estatística (INE) deverá divulgar o </p>
<p> IPC de Agosto até dia 13 de Setembro. </p>
<p>     &quot;A diminuição da taxa do IVA ocorrida em Julho não se terá </p>
<p> reflectido em Julho nos produtos afectados, pelo que só </p>
<p> consideramos um contributo diminuto desta alteração em Agosto&quot;, </p>
<p> disse Pedro Braz Teixeira, do Banco Santander de Negócios (BSN). </p>
<p>     O analista do BSN, que prevê uma subida de 0,3 pct, recorda </p>
<p> que &quot;em Agosto de 1995 a inflação foi muito penalizada pelo </p>
<p> comportamento dos preços das aves de capoeira, que representaram </p>
<p> 0,4 pct do aumento mensal de 0,5 pct. Em Agosto de 1996, </p>
<p> ter-se-á registado ainda um significativo aumento sazonal do </p>
<p> preço destas carnes, mas não tão acentuado como no ano transacto </p>
<p> e sobretudo aparentemente já não integrado nas perturbações da </p>
<p> BSE&quot;. </p>
<p>     Para Isabel Costa, do Banco Finantia, &quot;o mês de Agosto é um </p>
<p> mês de saldos e por isso não gerou grande pressão sobre os </p>
<p> preços&quot;, prevendo uma variação de 0,2 pct. </p>
<p>     Também Luís Santos, do Banco Totta &amp; Açores (BTA) , </p>
<p> prevê uma variação mensal de 0,2 pct no IPC, esperando um </p>
<p> comportamento positivo dos preços, mas ainda um ligeiro </p>
<p> movimento adverso na evolução dos bens alimentares </p>
<p> transaccionáveis, como as carnes sucedâneas da carne de vaca. </p>
<p>     Por outro lado, Maria Amélia Valverde, analista da Gesfinc, </p>
<p> prevê uma variação de 0,1 pct nos preços, admitindo para já a </p>
<p> normalização dos bens alimentares, nomeadamente nas carnes. </p>
<p>     Pedro Braz Teixeira, do BSN, disse que &quot;exceptuando os </p>
<p> problemas conjunturais do preço da carne continuam ausentes </p>
<p> tensões inflacionistas na economia portuguesa&quot;. </p>
<p>     João Vermelho, da Central de Investimentos, que aposta numa </p>
<p> subida de 0,2 pct dos precos em Agosto, disse que prevê para </p>
<p> este mês um comportamento da rubrica &apos;Alimentação e Bebidas&apos; </p>
<p> mais normal que no ano passado por esta altura. </p>
<p>     As seguintes instituições contribuíram para a previsão da </p>
<p> inflação: </p>
<p>      Inflação mensal Banco Finantia      0,2 pct BPI       0,3 pct Gesfinc        0,1 pct B. Mello Investimentos   0,1 pct Central de Investimentos 0,2 pct BTA       0,2 pct BSN       0,3 pct      ---Lisboa Editorial, 351-1-3113126. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="kGjNgxpdQb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-10"></editdetail></code>
<code code="SDjdVTpgbv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-10"></editdetail></code>
<code code="QCovLPlrsb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-10"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="mMxPXoXrNK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-10"></editdetail></code>
<code code="UyNqgmoqOW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-10"></editdetail></code>
<code code="JlNidpJoqE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-10"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-09-10"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>