<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-21" id="root" itemid="54097" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções fecham em queda, BTA cai 5,13 pct. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 21 Abr (Reuter) - As acções do Continuo fecharam em baixa e com uma liquidez intermédia de 6,6 MC, após uma sessão marcada pelas passagens com Inapa, a incapacidade da PI em subir suportada e forte correcção do BTA, disseram dealers. </p>
<p> Adiantam que amanhã se prevê mais liquidez, mas a tendência deverá estar dependente de o dólar se fortalecer e de os mercados externos, nomeadamente os EUA, confirmarem os ganhos. </p>
<p> &quot;A debilidade do dólar originou para uma menor presença de estrangeiros. O volume foi inflacionado por passagens com Inapa em operações de &apos;lavagem de dividendo&apos;&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Um dólar mais forte e o confirmar da subida das outras praças, em particular os EUA, pode levar os índices para terrenos positivos amanhã&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;A PI mostrou que, apesar da subida do preços(da pasta), vai ser difícil uma apreciação suportada. A resistência continua a ser os 1.150 escudos, mas não deve ir lá, a curto-prazo&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Enquanto não se souber a estratégia para o sector, não acredito em grandes subidas da PI&quot;, referiu outro. </p>
<p> &quot;A grande queda do Totta não é mais do que ajustar o preço a um valor &apos;pós-dividendo&apos;, mas os 2.550 escudos devem ter um bom suporte&quot;, afirmou um terceiro. </p>
<p> &quot;Outro destaque é a subida da Telecel que se deve aos bons resultados (primeiro trimestre) e ao facto de virem a ser incluídos no PSI-20 (a partir 24 Abril) &quot;, disse. </p>
<p> &quot;Há investidores que compram o índice e, com esta integração, têm de aumentar a exposição em Telecel&quot;, disse. </p>
<p> Negociaram-se 69.441 Telecel a subirem 325 escudos, ou 2,28 pct, para 14.600. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="HMhUZFfRMK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-21"></editdetail></code>
<code code="HeEQdozizW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-21"></editdetail></code>
<code code="BZDtBfydcr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-21"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="ixuZSdEbVP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-21"></editdetail></code>
<code code="lweFzRYEBs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-21"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-21"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>