<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-29" id="root" itemid="56605" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções fecham cair, fundos podem animar amanhã. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 fecharam mistos e os futuros sobre a PT (PTCO:)em queda, com a liquidez no cash a somar mais de 18,6 milhões de contos. Operadores disseram que a forte descida de Espanha, a realizar mais-valias, o ligeiro enfraquecimento do dólar e a ténue subida de Nova Iorque não ajudaram o mercado nacional a definir uma tendência. Alguns investidores aproveitaram para realizar mais-valias, enquanto em outros papéis as compras abundam pelas boas perspectivas de resultados para o primeiro semestre. No final, com apenas 100 papéis negociados, as acções da Telecel registaram uma queda de oito pct. Operadores disseram &quot;alguém quis partir o preço (da Telecel)&quot;. A evolução de manhã deverá ser idêntica à de hoje, mas como é o último dia para o fecho dos fundos podemos assistir a alguns movimentos pontuais. </p>
<p> &quot;Penso que amanhã teremos uma sessão idêntica à de hoje, com alguns papéis a caírem pela realização de mais-valias e outros a subirem pelas boas perspectivas de resultados&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;O facto da Nova Iorque estar mais positiva, depois de ter evoluído flat, desde a sua abertura, sem reagir aos indicadores económicos divulgados, pode ser um bom prelúdio&quot;, afirmou outro. </p>
<p> Dealers disseram que as quedas dos índices foram fortemente influenciadas pela descida da Telecel. Dada a pequena quantidade transaccionada, apenas 100 acções, o preço médio do papel nem sequer foi alterado, mantendo-se em 14.800 escudos. As acções da PT caíram 0,8 pct para 7.326 escudos e, em Nova Iorque, as estão a negociar abaixo dos 7.300 escudos. </p>
<p> Destaque para o interesse verificado no Banco Pinto &amp; Sotto Mayor (BPSM), que atingiu o máximo de sempre nos 2.020 escudos, antecipando bons resultados do primeiro semestre. </p>
<p> No mercado fala-se num lucro líquido para o primeiro semestre entre oito e 8,5 milhões de contos. O grupo divulga resultados na quinta-feira após o fecho do mercado. </p>
<p> Destaque para os novos máximos da Cimpor, Somague, Império, Mota &amp; Companhia e Colep. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="bVoFaVrAYE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-29"></editdetail></code>
<code code="ZNhFVswjSt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-29"></editdetail></code>
<code code="cJkgzkhmdf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-29"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="orlOTcIszO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-29"></editdetail></code>
<code code="mbLKPJPaCP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-29"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-29"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>