<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-20" id="root" itemid="54783" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário abre ilíquido, futuro Lisbor e FRA estáveis. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 20 Mai (Reuter) - O mercado monetário do escudo abriu com falta de liquidez no curto prazo, mas sem muito movimento nos prazos mais longos, segundo operadores. Dealers referem que a falta de fundos se deve a ontem terem sido colocados elevados montantes em TIM a quatro e nove semanas, mas que, para já, a alta no curto prazo não se está a transmitir aos prazos até um mês. </p>
<p> &quot;Para já os prazos até ao mês não reflectem esta subida dos curtos. Podem nem sequer vir a reflectir, se este problema de falta de liquidez se resolver este período&quot;, disse uma operadora. </p>
<p> &quot;As taxas até aos três meses podem vir a reflectir esta falta de fundos no curto prazo, inclusivé porque se avizinha um período de menor liquidez, com a privatização da EDP, porque saem muitos fundos do sistema&quot;, disse outro operador. </p>
<p> Nos prazos, os três meses estão em 5,50/5,57 pct, os seis meses em 5,40/5,46 pct e os 12 meses em 5,30/5,38 pct. </p>
<p> Os FRA estão sensivelmente aos níveis do fecho de ontem e sem muito movimento, segundo operadores. </p>
<p> O futuro da Lisbor segue apenas com 40 contratos realizados, com o vencimento de Dezembro de 1997 a descer 0,03 para 94,85 e com o vencimento de Março de 1998 estável em 94,86. </p>
<p> O vencimento mais próximo, Junho de 1997, ainda não abriu, mas os níveis da oferta/procura, 94,57/94,60, estão próximos da primeira resistência, que segundo um analista técnico está nos 94,60. A segunda resistência para este vencimento está nos 94,80. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="grVbaDtToO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-20"></editdetail></code>
<code code="EOUfxJiPAf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-20"></editdetail></code>
<code code="aqcnHoCGhA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="EQHpMDZZur">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-20"></editdetail></code>
<code code="KMzCHBNUBE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-20"></editdetail></code>
<code code="hUoWCNaOIc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>