<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-14" id="root" itemid="56193" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem em queda ligeira, sem reacção IPC Jun. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1040 TMG - As acções do Contínuo seguiam em queda, os Futuros sobre o PSI20 mistos e os futuros sobre a PT (PTCO:)em alta, acompanhando estes últimos a tendência do título no cash que mostra alguma sustentação, dado o fortalecimento do dólar. Operadores prevêem que a sessão de hoje se paute pela acalmia, com alguns investidores ainda a realizarem mais-valias, mas são unânimes em afirmar que o mercado tem espaço para subir. Adiantaram que não se sentiu qualquer reacção à inflação de Junho, apesar de esta ter sido bastante melhor do que era esperado, porque o mercado tem vindo a descontar uma boa inflação e consequente queda das taxas. </p>
<p> *Índice PSI-20 (.PSI20)cai 0,12 pct para 7.931,17 pontos *Futuro PSI20 Jul97 (PSI20N7)estável nos 7.955 pontos *Futuro PT Jul97 (PTCON7)sobe 16 pontos para 7.668 *Dólar a 180,96/06 escudos vs 177,664 escudos cotação BP sexta *EDP sobe 16 escudos para 3.271. Negociadas 339.596 *BCP cai 5 escudos para 3.296. Negociadas 253.558 *Portucel cai 13 esc para 1.445. Negociadas 161.130 (segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 14 Jul (Reuter) - As acções do Contínuo seguiam com os índices em queda ligeira com a liquidez a somar 5,3 milhões de contos (MC), denotando-se alguma inércia e a realização de mais-valias em determinados papéis, numa sessão que deverá fechar sem grande história. </p>
<p> Operadores disseram que o facto do dólar estar mais forte ajuda a que os índices não registem fortes descidas, devido às subidas dos papéis mais expostas aos investidores estrangeiros, como é caso da Portugal Telecom (PT), apesar de estar a negociar abaixo dos níveis de fecho de Nova Iorque. </p>
<p> Destaque também para a forte valorização da Sonae Indústria. </p>
<p> Segundo dealers, a subida da Sonae Indústria prende-se com as boas perspectivas para os resultados do primeiro semestre, com a ajuda da sua participada espanhola Tafisa, e o facto da empresa não se ter valorizado tanto como o mercado em geral, no mais recente &apos;boom&apos; das cotações. </p>
<p> As acções da Sonae Indústria atingiram o máximo do ano nos 1.960 escudos. Em Espanha, a Tafisa está a subir 100 pesetas para 2.475. O máximo deste papel foi alcançado nos 2.490 pesetas. </p>
<p> A subida dos futuros sobre a PT é explicada pela valorização do papel no mercado cash. O futuro de Julho de 1997 da PT está a negociar ligeiramente acima do PT no cash, como é natural, pois a data de expiração do contrato só acontece na sexta-feira. </p>
<p> O facto da PT não estar aos níveis do fecho de Nova Iorque na sexta-feira, pelo menos abaixo 100 escudos, deve-se à apatia do mercado em geral e também às quedas de alguns papéis importantes e com bastante peso no índice, como é caso da Sonae Investimentos, Telecel, Jerónimo Martins, entre outros, afirmaram dealers. </p>
<p> Na Europa, as principais praças financeiras registam tendência de subida. Hoje é feriado em Paris. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="sRTGCnAolb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code>
<code code="GNyCJEjPez">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code>
<code code="svHKQPupIF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="OeUHimdLCn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code>
<code code="amulFhIdbH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>