<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-09" id="root" itemid="54549" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Corte taxas BP desconta boa inflação Abril. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 9 Mai (Reuter) - O corte de taxas directoras hoje efectuado pelo Banco de Portugal já desconta uma boa inflação de Abril, disseram vários analistas. </p>
<p> Um analista considera inclusivé que, se Espanha cortar taxas no final da próxima semana, isso abre mais espaço para o Banco de Portugal voltar a descer as suas taxas brevemente. </p>
<p> &quot;Este corte de hoje já foi a descontar uma boa inflação (de Abril). Não acredito muito que o BP corte taxas já na próxima semana, mesmo com uma descida de Espanha, embora não ponha de parte uma nova descida (nessa eventualidade)&quot;, disse Isabel Costa, do Banco Finantia. </p>
<p> &quot;Se a inflação de Abril sair favorável e Espanha descer taxas, há espaço para o Banco de Portugal baixar a repo novamente 20 basis points e descer a taxa de absorção para os 5,5 pct&quot;, disse Jorge Ferraz, da IMF-Informação e Mercados Financeiros. </p>
<p> &quot;(O corte de hoje do BP) já é a descontar uma boa inflação de Abril, mas também augura perspectivas de novos cortes, embora seja cedo para as próximas semanas, dada a atitude cautelosa do BP. Surpreender-me-ia se baixassem novamente taxas na próxima semana&quot;, disse Paula Carvalho, do Banco Português de Investimento. </p>
<p> &quot;Penso que foi por isso (expectativa de corte em Espanha na próxima semana) que o BP cortou já hoje taxas, foi para fazer o corte antes de Espanha&quot;, disse Isabel Cabral, da Fincor. </p>
<p> &quot;Mesmo com uma possível descida em Espanha, não penso que seja já na próxima semana que o BP volte a descer taxas. Mas tem espaço ainda no primeiro semestre para novas descidas&quot;, adiantou a analista da Fincor. </p>
<p> O Banco de Portugal cortou a sua taxa de cedência regular de fundos em 30 basis points para 6,00 pct, tendo descido em 10 basis points as taxas das facilidades permanentes de cedência de emergência e absorção regular, respectivamente para 7,70 pct e 5,70 pct. </p>
<p> Da poll de oito economistas das Reuters, apenas um esperava um corte da repo em 20 bp, sendo opinião de todos os outros que esta semana o BP não faria qualquer alteração de taxas. </p>
<p> Segundo uma poll de oito analistas realizada pela Reuters, a inflação mensal de Abril deverá ter crescido entre 0,1 e 0,4 pct, colocando a homóloga para entre os 1,7 pct e os 2,0 pct, níveis que não são vistos desde a década de 60. </p>
<p> Adiantam que a principal razão para a evolução muito favorável da homóloga é o diluir do efeito da &apos;doença das vacas loucas&apos; que se estima tenha aumentado o IPC homólogo em 0,6 pontos percentuais (pp) para 2,9 pct em Abril de 1996. </p>
<p> Em Março último, a homóloga situou-se em 2,5 pct. </p>
<p> Em Espanha, uma análise ontem publicada afirma que, se a inflação homóloga de Abril sair abaixo de dois pct, o Banco de Espanha tem espaço para baixar a sua repo entre 0,25 e 0,50 pontos, dos actuais 5,50 pct. </p>
<p> A próxima &apos;subasta decenal&apos; em Espanha realiza-se na próxima sexta-feira, dia 16. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DYJoOjGMBp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code>
<code code="mKGrsggKhv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code>
<code code="XxFWojmsxe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code>
<code code="UaMaLVbVIN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code>
<code code="runqHLvuLT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="cWySUvLUur">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code>
<code code="iEvBcyFrWR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code>
<code code="FgoYyfxbWk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code>
<code code="DqEBEBZgCd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-09"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>