<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-11" id="root" itemid="53878" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções abrem em alta, apesar perda força Europa. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo abriram em alta e parecem mostrar fôlego para seguiram positivas, antecipando, segundo dealers, um corte das taxas directoras do Banco de Portugal, previsto para hoje. Apesar da Europa ter perdido alguma força, os não-residentes mostraram interesse pelo mercado nacional. A queda das acções do BES deve-se ao facto de hoje já estar a negociar como ex-dividendos. Os futuros sobre o PSI20 seguem pouco líquidos. </p>
<p> As diferenças entre as variações dos índices BVL30 e PSI20 deve-se ao facto do primeiro ajustar aos ex-dividendos e o segundo não. </p>
<p> A animação à volta da PT deve-se, por um lado, à subida em Nova Iorque deste título, embora esteja a negociar a níveis mais baixos em Lisboa, e, por outro, porque existem as boas expectativas quanto ao anúncio do parceiro estratégico que está para breve. </p>
<p> Fontes do mercado disseram que o parceiro estratégico a ser escolhido pela PT deverá ser a Concert. </p>
<p> A Concert é um consórcio que alia a British Telecom aos norte-americanos da MCI. </p>
<p> A PT subiu hoje até aos 6.144 escudos. Neste momento, está a negociar a 6.131 escudos, mais 31 escudos do que ontem, tendo-se movimentado 84.689 papéis. </p>
<p> As acções da Sonae Investimentos, no dia em que se realiza a Assembleia Geral de accionistas, também seguem bastante animadas, subindo até aos 5.730 escudos. </p>
<p> &quot;São investidores estrangeiros que estão a puxar a Sonae Investimentos&quot;, disse um outro dealer. </p>
<p> A Cimpor também acompanha este movimento de alta, variando entre 3.406 e 3.425 escudos, sendo notório um interesse crescente pelo papel desde que a empresa fez um mini &apos;road-show&apos; para a apresentação do Grupo aos investidores estrangeiros. </p>
<p> &quot;Os investidores estrangeiros devem ter ficado mais esclarecidos relativamente às contas de 1996 da Cimpor, depois da reavaliação, e daí surgiu mais interesse&quot;, disse este último dealer. </p>
<p> Dos Futuros sobre o PSI20 mudaram de mãos 401 contratos dos vencimentos de Abril e Maio. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="iPAXveIBJH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-11"></editdetail></code>
<code code="SPHiHtHHGs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-11"></editdetail></code>
<code code="cchSVoqGjq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="CtMSXOaZZS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-11"></editdetail></code>
<code code="kDbTgDqqfc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>