<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-25" id="root" itemid="50780" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> SELECTIVIDADE PRESTAÇÕES SOCIAIS EM 97-F.RODRIGUES. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 25 Nov (Reuter) - A selectividade nas prestações sociais vai ser introduzida em 1997, ano em que poderão começar a ser canalizados para fundos de pensões parte dos descontos para a Segurança Social, anunciou o ministro da Solidariedade e Segurança Social, Eduardo Ferro Rodrigues. </p>
<p> Em entrevista ao Diário de Notícias, o ministro afirmou que, quem a partir de 1997 quiser beneficiar das prestações familiares, terá que voltar a inscrever-se na Segurança Social e apresentar a sua declaração de rendimentos. </p>
<p> Acrescentou que não está definido o montante a partir do qual é concedido o acesso aos subsídios. </p>
<p> Sobre o &apos;plafonamento&apos;, ou seja, a passagem de uma parte dos descontos feitos para a Segurança Social para um sistema de poupança, o ministro disse que &quot;se a dinâmica dos parceiros sociais for positiva, como tudo indica, haverá condições para arrancar com alguns exemplos de plafonamento em 1997&quot;. </p>
<p> &quot;O principal problema do tecto máximo para as contribuições é o do impacte imediato negativo que tem sobre as receitas, na medida em que, a partir de um determinado montante do salário, não se desconta. E essa perda só é compensada a longo prazo, quando as pessoas receberem pensões limitadas. Financiar a transição é o grande problema, sobretudo numa época de grande contenção do défice&quot;, afirmou Ferro Rodrigues. </p>
<p> Sobre a diversificação dos financiamentos da Segurança Social, Ferro Rodrigues afirmou que &quot;concordo plenamente com a diversificação de fontes de financiamento, pois num cenário de alto desemprego não faz muito sentido financiar exlusivamente a Segurança Social através de salários&quot;. </p>
<p> &quot;O financiamento do sistema terá de ser não apenas sobre os salários mas também sobre o capital e sobre tudo aquilo que é tributável&quot;, afirmou o ministro. </p>
<p> Adiantou que parte do financiamento poderia vir dos rendimentos de capitais e do valor acrescentado das empresas, mas que o &apos;timing&apos; vai depender das recomendações da Comissão para o Livro Branco. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3113126. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="TPOUdrAEly">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-25"></editdetail></code>
<code code="TuCACmLfWu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-25"></editdetail></code>
<code code="PbbDjceNQC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-25"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="cfFUuoksPb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-25"></editdetail></code>
<code code="ckehSyWKwW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-25"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-25"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>