<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-14" id="root" itemid="50544" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES ABREM MISTAS, INTERESSE DISPERSO, ENGIL SOBE. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 14 Nov (Reuter) - As acções do Contínuo abriram mistas e a liquidez no cash a somar 1,3 milhões de contos (MC), sendo possível que o volume aumente até aos três a quatro MC, estando a evolução do mercado condicionada pela abertura de Nova Iorque que deverá reagir aos vários indicadores económicos. </p>
<p> &quot;Penso que o índice poderá fechar em alta porque no fecho há sempre umas puxadas finais, mas se Nova Iorque consolidar a subida e os indicadores económicos esperados forem favoráveis tanto melhor&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;A liquidez está dispersa. Existem muitos interesses, porque hoje saíram muitas notícias&quot;, afirmou outro. </p>
<p> Ontem, antes das declarações do presidente da PI à Reuters, as acções cotavam a 940 escudos. </p>
<p> A subida da Engil-SGPS para perto dos 1.700 escudos, deve-se, segundo dealers, ao facto de o mercado acreditar que a empresa será uma das seleccionadas para a construção do Metro do Porto e, por outro, ao rating da Dun &amp; Bradstreet. </p>
<p> &quot;Quem quer estar no sector tem que estar na Engil-SGPS&quot;, disse um operador bastante satisfeito com o facto das empresas de construção começarem a ter outra imagem. A Engil-SGPS atingiu o máximo do ano nos 1.697 escudos. </p>
<p> A Sonae Investimentos subiu hoje até aos 4.550 escudos. </p>
<p> &quot;A Sonae é um papel que sobe tipicamente no final do ano, mas, por outro lado, sabe-se que as áreas da distribuição e imobiliária estão a correr muito bem e melhoraram bastante as suas performances nos últimos tempos&quot;, disse o quarto dealer contactado. </p>
<p> &quot;A cisão do Grupo Sonae, a separação das águas, o bom e menos bom, é muito positivo e os investidores americanos gostam muito desta ideia e por isso começam a tomar as suas posições&quot;, disse. </p>
<p> Entretanto, a Sonae Investimentos já subiu até aos 4.560 escudos, tendo-se negociado 59.182 papéis. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. *Os utilizadores de Reuter Terminal devem fazer duplo click em: (PINT) - Acções Contínuo por sectores de actividade (0#.INDEX.IN)-Índices nacionais (0#.INDEX) - Índices Internacionais (BDP/FUTEX1) - Mercado derivados nacional. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="XVsCvHlXqb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code>
<code code="MbJeAgfysB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code>
<code code="reHOFfGNWA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="NqOCptIKvO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code>
<code code="lBjZFsMWQY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>