<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-29" id="root" itemid="52162" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES ABREM A SUBIR EM CONTRA-CICLO OUTRAS PRAÇAS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 29 Jan (Reuter) - As acções do Contínuo abriram com os papéis mais transaccionados em alta e a liquidez no cash a somar mais de dois milhões de contos (MC), mas dealers disseram que no geral o mercado está muito calmo e à espera da abertura de Nova Iorque que tem estado muito volátil nas últimas sessões. </p>
<p> &quot;O mercado está calmo e a maioria dos papéis em alta, mas não vejo grandes alterações da tendência até à abertura de Nova Iorque&quot;, disse um dealer. </p>
<p> Operadores salientaram o facto de alguns papéis menos habituais estarem hoje nos &apos;top ten&apos;, como é o caso da Grão Pará e Cerexport. </p>
<p> As acções da PT atingiram hoje o máximo de sempre nos 5.740 escudos. </p>
<p> A subida das acções da Inapa deve-se, segundo dealers, à reestruturação do sector da pasta e do papel, ainda este ano, que integrará as várias empresas de produção de pasta e de papel. </p>
<p> As empresas dadas como certas neste integração seriam a Soporcel, a Portucel e também a Inapa. </p>
<p> Ontem, as acções da Inapa atingiram o máximo de sempre nos 4.250 escudos. As acções da Portucel Industrial (PI) estão a cair cinco escudos para 947. </p>
<p> As acções do Banco Comercial Português (BCP) estão a cair oito escudos para 2.235, tendo variado hoje entre 2.229 e 2.235 escudos. </p>
<p> O lucro líquido consolidado do BCP cresceu, em 1996, 14,8 pct para 23,2 milhões de contos. </p>
<p> Operadores são da opinião que o preco do BCP já incorporava este valor e daí a explicação para a fraca reacção da cotação. </p>
<p> A Cimpor, depois de uns dias mais fraca, está hoje a subir 27 escudos para 3.777, tendo movimentado perto de 100.000 acções. </p>
<p> As acções da Grão-Pará atingiram o máximo nos 1.200 escudos. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="tKZiCmElCH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-29"></editdetail></code>
<code code="HAKXsJFfWv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-29"></editdetail></code>
<code code="WjNgWXHhwt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-29"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="xGXYbSQKin">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-29"></editdetail></code>
<code code="oYQzYrnfUf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-29"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-29"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>