<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-30" id="root" itemid="54335" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções com índices nos máximos com fim mês e NI. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 30 Abr (Reuter) - O índice PSI-20 atingiu novo máximo histórico, estimulado pela subida de Wall Street ontem e por hoje ser final de mês para os bancos, estando os estrangeiros muito activos em Cimpor, PT e PI, os papéis mais negociados, disseram dealers. </p>
<p> Adiantam que o índice pode apreciar-se mais, mas que os papéis mais negociados irão mostrar resistência em partir patamares de preços superiores. </p>
<p> O Índice PSI-20 está a subir 30,69 pontos, 0,49 pct, para 6.337 pontos, tendo hoje atingido o máximo de 6.342. </p>
<p> A Cimpor está a subir 67 escudos para 3.765 escudos com 311.911, a PT está a apreciar-se 22 escudos para 6.411 com 161.368 e a PI está a subir 25 escudos para 1.150 com 116.738. </p>
<p> &quot;O PSI-20 está num máximo histórico pois este fim de mês está aliado a um fecho forte de Wall Street. Além disso, o dólar começou a recuperar e os estrangeiros estão muito activos&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Há forte procura de não-residentes pelos papéis mais líquidos, ou seja Cimpor e PI &quot;, referiu outrio dealer. </p>
<p> &quot;Contudo, a partir destes preços é difícil vislumbrar que subam muito mais&quot;, alertou. </p>
<p> &quot;Os índices podem subir mais porque, mesmo que os benchmarks não subam mais, vamos assistir até ao fecho a puxadas em muitos outros papéis&quot;, referiu um terceiro. </p>
<p> O Dow Jones Industrial fechou ontem a subir 2,64 pct para 6.962,03 e o dólar recuperou dos 1,7230 marcos para os actuais 1,7266/76 marcos. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035 . </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="hCpQVoVwjs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code>
<code code="PHZrwkqNao">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code>
<code code="pHOJWNMCFd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="iaAHpZaPcY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code>
<code code="snpyyjbyOh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-30"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>