<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-22" id="root" itemid="54105" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> PREVISÃO-Bids leilão OT/Mar/02 entre 6,10/6,20 pct. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 22 Abr (Reuter) - O leilão de OT/Mar/97/02 hoje vai registar uma boa procura entre os 6,10 e 6,20 pct, níveis a que têm negociado em secundário nos últimos dias, disseram dealers. </p>
<p> Alguns adiantam que pode haver bids acima dos 6,20 pct e até 6,25 pct de investidores receosos com a recente fraqueza do escudo, mas que a estes níveis o IGCP poderá não colocar. </p>
<p> No último leilão desta maturidade, a 25 de Março, o IGCP colocou a totalidade dos 25 MC propostos à TMP de 6,42876 pct, o que compara com os 6,13 pct a que fecharam ontem no Contínuo. </p>
<p> &quot;Vai haver uma boa procura entre os 6,13 de secundário e os 6,20 pct, limites onde pode ser colocado todo o leilão&quot;, disse um director. </p>
<p> &quot;Os bids devem ter como patamar mínimo os 6,10 pct e máximo os 6,25 pct. Mas, a partir dos 6,20 pct duvido que o IGCP aceite colocar&quot;, disse outro director. </p>
<p> O Instituto de Gestão do Crédito Público (IGCP) propõe-se colocar, hoje em mercado primário, 25 milhões de contos (MC), sem contar com a tranche de cerca de 33 pct reservada a OEVT, de OT/Mar/97/02. </p>
<p> &quot;O leilão pode ser pacífico com muita gente a pôr um pequeno spread, à volta de cinco basis points (bp), acima do fecho (de ontem)&quot;, disse uma analista de um banco de investimento. </p>
<p> &quot;O sistema está muito líquido, há muito dinheiro e poucas oportunidades de investimento e, por isso, a procura deve ser forte&quot;, explicou. </p>
<p> &quot;Mas, ir ao leilão com taxas muito agressivas e coladas aos 6,10 pct só estou a ver alguns fundos ou seguradoras a fazê-lo&quot;, disse um corretor. </p>
<p> &quot;Há incerteza quanto à evolução do escudo por causa da questão das eleições (antecipadas) em França e novos receios quanto à Moeda Única (MU), sobretudo quanto à Itália entrar na primeira vaga&quot;, lembrou. </p>
<p> O escudo fechou ontem em 100,85/90 por marco contra 100,70/75 na abertura e depois de o Banco de Portugal (BP) ter sido dado a suportá-lo à volta dos 100,75 por marco. </p>
<p> &quot;A escudo está fraco e, apesar desta pressão ainda não ter passado para as taxas monetárias, alguns bancos vão refugiar-se em bids mais altos e em redor dos 6,20 pct&quot;, disse o segundo. </p>
<p> &quot;Faz todo o sentido a curva portuguesa estar, nos cinco anos, flat para Espanha. Mas, alguns bancos querem ter um prémio devido às incertezas que pairam no ar e que podem afectar toda a curva, a curto-prazo&quot;, adiantou. </p>
<p> As OT/mar/02 fecharam com um spread de menos um basis point (bp) contra os Bonos/Jan/02. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035 ., (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="IRTyQUgZkn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code>
<code code="MIfYuZtMUk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code>
<code code="gEKywgkqcz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="QKZZQSaaet">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code>
<code code="MgDjKoQiXC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code>
<code code="gWunvYDMCC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-22"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>