<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-18" id="root" itemid="57047" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ANÁLISE-BP com novos cortes na calha, valor é OT curtas. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 18 Ago (Reuter) - O Banco de Portugal (BP), apesar </p>
<p> do corte inesperado das suas taxas hoje, tem espaço para </p>
<p> continuar a descê-las na caminhada para o euro e </p>
<p> independentemente de uma eventual subida da repo alemã, disseram </p>
<p> analistas. </p>
<p>     Alguns referem que a cedência pode descer abaixo dos cinco </p>
<p> pct ainda em 1997 e que o grande valor do mercado está, cada vez </p>
<p> mais, no vector curto, que tem muito spread para &apos;comer&apos; contra </p>
<p> o Bund. </p>
<p>     O BP surpreendeu o mercado ao cortar hoje as suas taxas em </p>
<p> 20 basis points (bp), colocando a cedência nos 5,50 pct e a </p>
<p> absorção em 5,20 pct, a qual compara com 3,0 pct da repo alemã. </p>
<p>     &quot;Há espaço para mais cortes, este não será o último este </p>
<p> ano, nem de uma tendência de longo-prazo até ao (próximo) ano, </p>
<p> altura em que o escudo poderá integrar o euro&quot;,disse Rui Martins </p>
<p> dos Santos, director do Banco Português de Investimento (BPI). </p>
<p>     &quot;Independentemente do que acontecer à repo alemã, continua a </p>
<p> haver espaço para corte de taxas em Portugal&quot;, referiu Nuno </p>
<p> Godinho, analista do Deutsche Morgan Grenfell, adiantando que o </p>
<p> spread entre as duas repos deveria caminhar para os 50 bp. </p>
<p>     &quot;No fim de 1997, não me surpreendia que (repo) caísse dos </p>
<p> cinco pct, pois há espaço tendo em conta o nosso spread face à </p>
<p> repo alemã&quot;, disse Isabel Costa, analista do Banco Finantia. </p>
<p>     &quot;Com os últimos números de inflação (Julho), havia pouco </p>
<p> espaço de tempo (até ao euro) para reduzir os spreads (taxas vs </p>
<p> Alemanha)&quot;, lembrou Nuno Espírito Santo, analista do Banco ESSI. </p>
<p>     O Índice de Preços no Consumidor (IPC) teve em Julho último </p>
<p> uma variação mensal nula, colocando o homólogo em 1,7 e o médio </p>
<p> em 2,7 pct vs, respectivamente, -0,3, 1,8 e 2,9 pct em Junho. </p>
<p>     A expectativa de muitos é que a inflação média anual até </p>
<p> possa fixar, no fim do ano, abaixo do limite inferior do </p>
<p> intervalo governamental de 2,25 pct a 2,50 pct. </p>
<p>     E, segundo a generalidade dos analistas, as OT até aos três </p>
<p> anos devem ser os grandes vencedores desta convergência. </p>
<p>     Após o corte de taxas do BP, os FRA a três meses cairam, nos </p>
<p> de Setembro, Dezembro e Março, mais de cinco bp, mas a maioria </p>
<p> dos analistas pensam que têm de cair mais a curto-prazo. </p>
<p>     As OT a 10 anos mantêm intactos os cerca de 73 bp vs Bund. </p>
<p>     &quot;É nas OT curtas que o mercado vai ganhar mais e muitíssimo </p>
<p> mais. Tanto os FRA, como as OT até aos três anos, têm um valor </p>
<p> imenso e a yield-curve vai necessariamente ter um steepening&quot;, </p>
<p> disse um analista de outro banco de investimento. </p>
<p>     As OT/Março/00 desceram a yield também em cerca de cinco </p>
<p> basis points (bp) para os actuais 5,33 pct, ou seja cerca de 120 </p>
<p> bp acima dos Bund equivalentes e de 10 bp superior ao Bono. </p>
<p>     &quot;Se os spreads já são muito idênticos em relação a Espanha, </p>
<p> ainda há muito espaço para encurtarem (spreads) contra a </p>
<p> Alemanha e nos dois e três anos esses spreads vão ter de </p>
<p> descer&quot;, lembrou Nuno Espírito Santo. </p>
<p>     &quot;A descida dos FRA (após corte BP) não foi suficiente e as </p>
<p> yields, até aos três anos, já podiam ter esmagado mais o spread </p>
<p> para Espanha&quot;,adiantou o analista que não quis ser identificado. </p>
<p>     &quot;O escudo não é restrição activa, mesmo com toda a discussão </p>
<p> à volta da sua paridade na entrada para o euro. (O escudo) não </p>
<p> reagiu ao corte de taxas e não tem nenhum factor intrínseco para </p>
<p> se depreciar&quot;, disse. </p>
<p>     O escudo está a cotar a 101,46/49 por marco contra 101,50/55 </p>
<p> na abertura esta manhã. </p>
<p>     ----Lisboa Editorial, 351-1-311.31.22. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ODLPvwAGGC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code>
<code code="tltPtoJHxk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code>
<code code="NbEuITzrjz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="EyQyvuULMV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code>
<code code="gNBXWaZvBy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>