<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-12" id="root" itemid="55387" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário fecha ilíquido, derivados em baixa com euro. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1620 TMG - O mercado monetário do escudo fechou com falta de liquidez no curto prazo, enquanto os derivados evidenciam uma clara descida de taxas, embora os prazos do cash não tenham registado muitas alterações. O desanuviar das núvens negras sobre a moeda única são a razão para este optimismo que alastrou também aos mercados obrigacionistas, que beneficiaram igualmente dos bons indicadores económicos americanos. * Tom/next em 6,05/6,15 pct, semelhante à abertura * Prazo 30 dias em 6,00/6,05 pct, semelhante a esta manhã * Leilão segunda-feira 15 MC BT 182 dias, antes rateio 5,50 pct * Previsão-IPC mensal de Maio entre 0,1 e 0,4 pct * Vendas a retalho nos EUA em Maio -0,1% vs previsão +0,4% * Praça de Lisboa fechada amanhã devido feriado municipal * Futuro Lisbor (0#LBO:)Dez/97 sobe 0,07 para 94,92 </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 12 Jun (Reuter) - O mercado monetário do escudo fechou com os FRA e o futuro sobre a Lisbor a reflectir uma descida de taxas até aos 10 basis points, na sequência da forte subida dos futuros sobre as obrigações, perante uma onda de maior optimismo sobre a moeda única. </p>
<p> &quot;Hoje as taxas desceram tanto que admito que possa haver lugar a algumas correcções&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Estamos dependentes do que se decidir amanhã no encontro franco-alemã e de saber se, na próxima semana, a França assina ou não o pacto de estabilidade&quot;, disse outro analista. </p>
<p> A cimeira europeia realiza-se em Amesterdão nas próximas segunda e terça-feiras. </p>
<p> No fecho, os três meses estavam em 5,80/5,85 pct, os seis meses em 5,60/5,64 pct e os 12 meses em 5,40/5,48 pct, sem muitas alterações em relação à abertura. </p>
<p> Nos FRA, o Mar+3 fechou em 5,04/5,07 pct, contra 5,12/5,17 pct ontem à tarde. O Dez+3 fechou em 5,07/5,12 pct, contra 5,12/5,17 pct no fecho de ontem. </p>
<p> O futuro da Lisbor fechou com uma liquidez de 53,6 milhões de contos, com o vencimento mais próximo a concentrar a liquidez e a descer 0,02, mas com os vencimentos Set97 e Dez97 a subir 0,10 e 0,07, respectivamente. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="YCvnrQltQH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="ksxvsnVUAQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="vFMJaWzJFj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="KByhhvrjwN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="QgJOpqJpRe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-12"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>