<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-13" id="root" itemid="53267" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Défice Orçamental Jan-Fev 1997 sobe 34 pct. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 13 Mar (Reuter) - O défice do Orçamento de Estado (OE) no período Janeiro a Fevereiro de 1997 subiu 34 pct para 142,3 milhões de contos (MC), relativamente ao período homólogo do ano anterior, revelou o Ministério das Finanças. </p>
<p> A execução orçamental da despesa, neste período, apresenta dificuldade de comparação com o período homólogo de 1996, pelo facto do Orçamento de Estado (OE) do ano passado só ter entrado em vigor em Abril, tendo a respectiva execução orçamental do primeiro trimestre sido baseada em dotações orçamentais do OE corrigido de 1995, lembra o Ministério das Finanças. </p>
<p> O saldo corrente registou, no período em análise, um agravamento de cerca de 16 MC, ou 29 pct, para -71,5 MC, quando comparado com o período homólogo de 1996, em resultado do maior esforço, designadamente de incidência no nível das transferências correntes e pagamento de juros. </p>
<p> &quot;O saldo primário agravou-se igualmente em cerca de 14,4 MC (12,6 pct), cuja justificação, para além das já adiantadas inclui ainda o efeito da antecipação de meios financeiros para Administrações Públicas (Capital)&quot;, refere a Síntese de Execução Orçamental da Secretaria de Estado do Orçamento. </p>
<p> &quot;O saldo incluindo activos financeiros apresenta uma evolução menos favorável do que o registado no mesmo período do ano anterior&quot;, adianta. </p>
<p> &quot;Refira-se que os recursos destinados à Segurança Social mantiveram até Março, uma execução enquadrada na orçamentada em 1995, situação que foi alterada com a aprovação do OE para 1996&quot;, explicam as Finanças. </p>
<p> A receita total, quando comparada com o período homólogo do ano anterior e excluindo os activos financeiros apresenta um crescimento de 20 pct. </p>
<p> A receita corrente, incluindo os recursos próprios comunitários e as reposições não abatidas cresceu 19,9 pct. </p>
<p> &quot;Excluindo aqueles agregados, o crescimento da receita corrente é de 23 pct, particularmente justificado pelo acréscimo verificado no mês de Fevereiro na cobrança de impostos indirectos, nomeadamente no aumento de 123,6 MC na receita do IVA. </p>
<p> A despesa total para este período ascendeu a 1.928,2 MC, incluindo passivos financeiros, o que traduz uma variação positiva de 68,8 pct face ao período homólogo de 1996, em grande medida explicada pela amortização da dívida pública. </p>
<p>     ESTIMATIVA EXECUÇÃO ORÇAMENTO ESTADO </p>
<p>  Jan-Fev 1997 (milhões de contos)       Jan-Fev 1997  Jan-Fev 1996    Variação     Receitas correntes  731,1    610,0   19,6 pct  Imp. directos     227,6    221,1    2,9 pct  Imp. indirectos   415,4    280,5   48,1 pct  Outras receitas    88,1    108,4  -18,7 pct     Despesas correntes  802,6    665,4   20,6 pct  das quais:  *transf.cor.adm.pub.   228,7    173,5   31,8 pct  *encargos dívida  241,8    220,1    9,9 pct     Saldo execução orç.    - 142,3  - 106,2   34,0 pct     Saldo primário  99,5    113,9  -12,6 pct </p>
<p>     ----Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="kFRNnwbQaF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-13"></editdetail></code>
<code code="CtsppDMCTE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-13"></editdetail></code>
<code code="SCjAmGMtUh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-13"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="NXCxSklYsJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-13"></editdetail></code>
<code code="OykLrpNIOp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-13"></editdetail></code>
<code code="VNxnloCxLo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-13"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-13"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>