<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-29" id="root" itemid="52174" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> MONETÁRIO FECHA EM ALTA LIGEIRA, FUTURO EM QUEDA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 29 Jan (Reuter) - O mercado monetário do escudo fechou com as taxas a manter a tendência de alta embora, segundo operadores, o volume transaccionado não tenha sido muito elevado. </p>
<p> &quot;Houve muita absorção no primeiro dia, houve depois intervenções do banco central (no cambial), tudo contribuiu para a escassez no curto prazo, que por sua vez acabou também por influenciar os prazos no sentido da alta&quot;, disse uma operadora. </p>
<p> Acrescentou que interesses compradores de escudos de bancos nipónicos também concorrem no mesmo sentido, para além de algum esfriamento das perspectivas de corte de taxas do BP. </p>
<p> &quot;Mas não me parece que e possa falar em inversão da tendência de taxas&quot;, disse ainda. </p>
<p> &quot;Daqui para a frente, é natural que se sucedam os comentários como o de ontem do secretário de Estado alemão, que levou à descida do escudo, por isso devemos estar preparados para um percurso menos linear das taxas&quot;, concluiu. </p>
<p> Juergen Stark, secretário de Estado do ministro alemão das Finanças, Theo Waigel, disse ontem numa conferência que há países da União Europeia cujas estruturas económicas não estão ainda preparadas para entrar na moeda única em 1999 e que considera que os mercados exageraram nas expectativas de que um largo número de países se possa qualificar para a UEM em 1999. </p>
<p> A descida ontem e hoje do marco-escudo, assim como da peseta e da lira contra o marco, foi atribuída às declarações de Stark. </p>
<p> Dealers têm referido que a agitação cambial será uma razão suficiente para o Banco de Portugal (BP) não mexer nas suas taxas directoras e que a constatação dessa realidade contribuiu também para a subida nos prazos e dos FRA e para a queda do futuro. </p>
<p> No fecho, os três meses estavam em 5,90/6,00 pct, os seis meses em 5,60/5,75 pct e os 12 meses em 5,55/5,62 pct. </p>
<p> Na abertura, os três meses estavam em 5,90/6,00 pct, os seis meses em 5,60/5,70 pct e os 12 meses em 5,50/5,60 pct. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="qkkggJhuPs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-29"></editdetail></code>
<code code="uDShvbniQP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-29"></editdetail></code>
<code code="FgjHZIZnOU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-29"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="RebWdFLhjI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-29"></editdetail></code>
<code code="deIUKOiPSC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-29"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-29"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>