<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-09-27" id="root" itemid="49313" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES ABREM CAIR, DEVE SUBIR POR FINAL MÊS, TRIM. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 27 Set (Reuter) - As acções abriram em queda, mas com perspectivas de poderem inverter esta tendência por ser final de mês e de trimestre, período onde normalmente se concentram puxadas de preços. </p>
<p> &quot;O mercado está a cair, com alguns papéis a reflectirem a realizaçâo de lucros, mas espera-se uma puxada à medida que se aproxime o final da sessão, por ser final do mês e de trimestre&quot;, disse um dealer que não quis ser identificado. </p>
<p> O título mais transaccionado é a Engil, com um total 95.600 acções, relativamente estabilizado nos 1.445 escudos. </p>
<p> A liquidez do mercado ronda um milhão de contos (MC). </p>
<p> &quot;A Inapa está estabilizada nos 2.900 escudos, mas não deve passar destes níveis porque continua envolvida nalgum mistério uma hipotética venda da Papelaria Fernandes&quot;, disse um dealer. </p>
<p> O BTA está a cair como reflexo das notícias de que estaria a ser estuda a sua fusão com o Banco Pinto e Sotto Mayor. </p>
<p> A Tertir está, igualmente, com alguma liquidez, mas a cair o que é justificado por haver investidores a realizarem lucros. </p>
<p> Fizeram-se 54.100 acções da Tertir, a caírem 75 escudos para 624. A Tertir oscilou entre 798 e 661 escudos. </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="wzlMiCIKcx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-27"></editdetail></code>
<code code="fecnusoKrs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-27"></editdetail></code>
<code code="boKiCQXDoh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-27"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="MXrXgzOYwZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-27"></editdetail></code>
<code code="rGuTerrccz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-27"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-09-27"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>