<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-02" id="root" itemid="54387" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Taxas nacionais podem acompanhar subida EUA - SaeR. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 2 Mai (Reuter) - As taxas de juro de longo prazo portuguesas poderão acompanhar a subida das taxas americanas, considera a SaeR-Sociedade de Avaliação de Empresas e Risco, no relatório mensal de Abril. </p>
<p> &quot;As taxas de juro de longo prazo portuguesas não deverão ficar imunes ao comportamento das correspondentes europeias caso estas confirmem o acompanhamento da subida das suas congéneres americanas&quot;, refere a SaeR. </p>
<p> A SaeR considera, ainda, que &quot;a economia portuguesa deverá estar a consolidar os sinais de dinamismo que desde há algum tempo vem revelando&quot;. </p>
<p> Admite que &quot;o contexto de expectativas francamente favoráveis que se prefiguravam para as próximas privatizações poderá vir a revelar-se afectado nalguma medida&quot;, acrescentando que tudo vai depender do período em que forem realizadas. </p>
<p> &quot;Potencialmente mais delicada será a superveniência dum período de instabilidade monetário-cambial, quando for mais claro o comportamento, em termos de convergência nominal, das economias europeias mais relevantes para a passagem do euro&quot;, considera a SaeR. </p>
<p> &quot;Embora esse período possa ocorrer em qualquer altura, a sua probabilidade afigura-se maior para dentro de meses&quot;, conclui a SaeR. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="nRCcbmWDLh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="BvvYLmoMce">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="AJFKGOuRzx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="rqCcNAuHxl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="fPzEvFARun">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-02"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>