<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-18" id="root" itemid="54060" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções abrem subir, algumas compras por dividendos. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 18 Abr (Reuter) - As acções do Contínuo abriram em alta com alguns papéis bastante animados, como é o caso da Cimpor, que quebrou a barreira dos 3.500 escudos, euforia que poderá estar relacionada com o último dia de negociação do Futuro sobre o PSI20 de Abril, apesar de estar muito ilíquido. </p>
<p> &quot;Algumas movimentações sem muitas explicações podem estar relacionadas com o último dia de negociação do futuro sobre o PSI20, mas também o pagamento de dividendos está a animar certos papéis, como por exemplo a Portucel &quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Penso que a subida da Portucel tem a ver com o dividendo, mas também com as boas notícias sobre a queda dos stocks de pasta de papel&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;Na Cimpor houve realmente uma forte puxada para valores acima dos 3.500 escudos. Não podemos esquecer que os fundamentais da empresa são bons e as vendas de cimento têm crescido bastante&quot;, disse ainda aquele operador. </p>
<p> A conjuntura mensal de Março do Banco de Portugal (BP) refere que as vendas de cimento aumentaram, em Março de 1997, 14,4 pct, fixando em 22,4 pct a sua variação no conjunto dos três primeiros meses. </p>
<p> A Cimpor disse que as vendas de todos os tipos de cimento aumentaram, no primeiro trimestre de 1997, 26,4 pct. </p>
<p> A Cimpor subiu hoje até aos 3.518 escudos. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="NxTtQNJxSW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-18"></editdetail></code>
<code code="PIhCJYESpv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-18"></editdetail></code>
<code code="dTySGeroPa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="kvDkYLRRSV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-18"></editdetail></code>
<code code="joaYuFJBXz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>