<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-19" id="root" itemid="55551" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Índices caem com mais-valias, acções EDP sobrevivem. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1550 TMG - Os índices fecharam em queda ligeira com os investidores a aproveitarem para realizarem mais-valias em algumas &apos;blue-chips&apos;, nomeadamente na Cimpor e Portugal Telecom. A fraqueza do dólar influenciou a descida de alguns papéis que têm uma maior exposição aos estrangeiros. De destacar a potência da EDP, que esteve a subir cerca de oito pct ao longo do dia, até aos 3.500 escudos. A EDP representou 60 pct dos 39,1 MC negociados no cash. Os Futuros sobre o PSI20 fecharam a subir e, a partir de amanhã, a Bolsa de Derivados do Porto contará com um novo contrato, um futuro sobre as acções da PT (0#PTCO:). </p>
<p> Operadores disseram que a compras de EDP vieram de particulares e também de estrangeiros, ao contrário do que se tinha sentido nas últimas sessões em que os não-residentes estiveram bastante mais activos na venda. </p>
<p> Alguns dealers disseram que os 3.500 escudos na EDP são um bom nível de resistência. </p>
<p> Acrescentaram que a evolução de amanhã está dependente do comportamento externo e do dólar, mas acreditam que a EDP voltará a liderar a liquidez. </p>
<p> &quot;O mercado fechou ligeiramente mais negativo, excluindo a EDP que esteve completamente em contra-ciclo. Com o enfraquecimento do dólar apareceram mais vendas e os papéis mais expostos aos estrangeiros caíram, como foi o caso da Portugal Telecom (PT) e da Cimpor&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Amanhã temos que olhar para várias coisas, como o ambiente externo e o dólar. Mas não duvido que se volte a sentir muita procura por EDP&quot;, afirmou outro. *Índice PSI-20 (.PSI20)cai 0,22 pct para 7.321,21 pontos *Futuro PSI20 Jun97 (PSI20M7)sobe 20 pontos para 7.320 *EDP sobe 143 escudos para 3.392. Negociadas 6.923.200. </p>
<p> *PT cai 130 escudos para 7.070. Negociadas 689.433 *BCP sobe 5 escudos para 3.355. Negociadas 448.730 *BCP com prémio 8 pct acima sector banca nacional - Schroders *Cimpor cai 58 escudos para 4.095. Negociadas 412.241 </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="fvaScyYhgQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-19"></editdetail></code>
<code code="CCKzrwNMud">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-19"></editdetail></code>
<code code="gIEqXOAFkM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-19"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="IaKBLXnjOS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-19"></editdetail></code>
<code code="JXlFThijIA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-19"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-19"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>