<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-02" id="root" itemid="55120" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Estrangeiros detêm mais valores mobiliários em 1996. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 2 Jun (Reuter) - A quantidade de valores mobiliários registados na Central de Valores Mobiliários (CVM), em Dezembro de 1996, em conta de estrangeiros, sob a forma disponível para negociação, era de aproximadamente 668 milhões de unidades, refere o relatório anual de 1996 hoje apresentado pela CMVM. </p>
<p> O relatório anual, intitulado &apos;A situação geral dos mercados de valores mobiliários em 1996&apos; e disponibilizado pela Comissão de Mercado de Valores Mobiliários (CMVM), adianta que aquele montante correspondia a cerca de 14 pct da quantidade total de valores mobiliários registados na Central e a um acréscimo de 39 pct comparativamente com a mesma posição no final do ano anterior. </p>
<p> Dessa quantidade global de valores nas contas de estrangeiros, aproximadamente 72 pct correspondia a acções, e os restantes 28 pct a obrigações. </p>
<p> Comparando as posições finais em Dezembro de 1995 e de 1996, das contas de estrangeiros sob a forma disponível para negociação, constata-se um acréscimo de 33 pct na quantidade de acções e de 63 pct na quantidade de obrigações e uma quebra na quantidade de títulos de participação (TP) e de unidades de participação (UP) de sete e 54 pct, respectivamente, adianta o mesmo relatório da CMVM. </p>
<p> Da quantidade de valores mobiliários registados na Central em cada segmento de mercado, encontravam-se registados em contas de estrangeiros, sob a forma disponível, no final de Dezembro de 1996, cerca de 17 pct no segmento accionista, 10 pct nas obrigações, um pct nos TP e dois pct nas UP. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="RYXmmLGdsy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code>
<code code="uOZmfBzmDf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code>
<code code="HwRGNevhJD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="MDFDiqrMnY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code>
<code code="AQYEImlEjG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code>
<code code="BwerkPygaf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-02"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>