<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-08" id="root" itemid="56008" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem alta suportadas interesses nacionais. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1035 TMG - As acções do Contínuo seguiam em alta, novamente com fortes interesses compradores, especialmente por fundos e particulares nacionais, e muito concentrado nos títulos da banca e nas blue-chips habituais. Dealers disseram que os investidores continuam a evidenciar forte vontade em reforçar as suas posições, mas alertam para o facto das mais-valias poderem aparecer a qualquer momento. Os futuros estão, igualmente, a subir. *Índice PSI-20 (.PSI20)sobe 1,01 pct para 7.972,57 pontos *Futuro PSI20 Jul97 (PSI20N7)sobe 76 pontos para 7.938 *BPSM sobe 34 escudos para 1.838, com 290.782 acções *EDP cai 7 escudos para 3.330, com 245.727 acções *BTA sobe 95 escudos para 3.397, com 242.438 acções (segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 8 Jul (Reuter) - As acções do Contínuo seguiam em alta, suportadas por interesses de fundos e particulares nacionais e a dar sinais de que a subida ainda não acabou, apesar do espectro da tomada de lucros ser cada vez mais consistente. </p>
<p> &quot;Fala-se na possibilidade de o mercado inverter com a tomada de valias, mas a realidade mostra o contrário e vamos neste momento com uma subida superior a um pct e continua a haver compras&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Os volumes estão mais baixos, mas há compras firmes e novamente há que destacar a banca e muito especialmente a ligada ao grupo Champalimaud&quot;, disse um outro dealer. </p>
<p> O Totta está a subir 129 escudos para 3.431, com 263.727 acções, com o máximo a ser alcançado nos 3.440. </p>
<p> O Sotto bateu o máximo histórico nos 1.849 escudos, estando a ganhar 32 escudos para 1.836, com 319.395 acções. </p>
<p> A EDP está ligeiramente mais fraca do que no fecho de ontem, tendo movimentado 272.502 acções, a perderem seis escudos para 3.331. </p>
<p> Outro título a atingir notoriedade é a Portugal Telecom (PT), tendo atingido o máximo histórico nos 7.560 escudos. Transaccionaram-se 154.569 acções, a subirem 100 escudos para 7.550. </p>
<p>     &quot;A euforia mantém-se. Os particulares continuam </p>
<p> entusiasmados com a Bolsa&quot;, disse um terceiro operador. </p>
<p>      ---José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="CIQMFiPMam">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-08"></editdetail></code>
<code code="hyIMhpMdfL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-08"></editdetail></code>
<code code="YiLaXmeuBx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-08"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="avUILGzaPb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-08"></editdetail></code>
<code code="RKKzklisQI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-08"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-08"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>