<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-10" id="root" itemid="53141" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Escudo abre em baixa com fortalecimento marco. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 10 Mar (Reuter)-O escudo abriu a perder ligeiramente face ao marco, num movimento generalizado de apreciação da moeda alemã, desta vez por comentários de um dos membros dos &apos;five wise men&apos; alemães, de que a Alemanha não cumprirá os critérios, para a moeda única, do défice e da dívida pública. </p>
<p> O escudo abriu a 100,39/42 por marco, contra 100,25/28 no fecho de sexta-feira. Pelas 0946 TMG cotava 100,35/38. </p>
<p> &quot;O marco-escudo está a seguir o marco-peseta e o marco-lira, com a descida do dólar e novamente os comentários sobre a moeda única. Mas o escudo tem tido dificuldade em passar os 100,40 ou 100,45&quot;, disse um operador. </p>
<p> Herbert Hax, lider do painel de consultoria económica dos &apos;five wise men&apos;, disse no Domingo a um jornal alemão que a Alemanha não cumprirá os critérios do défice e da dívida pública e que, por isso, deveria adiar a sua entrada na moeda única até ter as suas finanças públicas em ordem. </p>
<p> Dealers disseram que o mercado nacional está todavia bastante calmo e sem muita liquidez. </p>
<p> &quot;Na Europa, esperamos que o escudo, beneficiando do facto de os mercados se encontrarem mais calmos, possa apresentar uma maior estabilidade, movimentando-se entre DEM/PTE 100 e 100.50&quot;, afirmam as perspectivas para esta semana do Banco Mello. </p>
<p>     Na grelha de taxas de câmbio do SME, o escudo continua a ser </p>
<p> a segunda moeda mais forte, a 2,80 pct da divisa mais fraca, o </p>
<p> franco francês. A moeda mais forte é a libra irlandesa, que está </p>
<p> a 10,85 pct do franco francês. </p>
<p>     ----Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="uFUGNwWmWN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-10"></editdetail></code>
<code code="OCiRTRNtaD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-10"></editdetail></code>
<code code="nNEgiTtkVA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-10"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="kyrDiuYqkc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-10"></editdetail></code>
<code code="nfgEoLrCng">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-10"></editdetail></code>
<code code="LoTisYmRGV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-10"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-10"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>