<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-14" id="root" itemid="53915" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções abrem cair exterior, PT animada com Concert. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 14 Abr (Reuter) - O mercado accionista abriu em queda, a reflectir o sentimento negativo do exterior, após o trambolhão de Wall Street, e com a Portugal Telecom (PT) a travar uma queda maior dos índices. </p>
<p> &quot;É a PT que está a travar uma queda mais acentuada dos índices, com os investidores agradados pela escolha recair na Concert&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;A PT tem condições para se apreciar mais, mas para isso é preciso que o mercado inverta a tendência negativa que se apoderou da Europa, depois da queda de mais de dois pct de Wall Street, na sexta-feira&quot;, disse outro dealer. </p>
<p> O mercado transaccionou cerca de 4,5 milhões de contos (MC), com a PT e a Portucel Industrial a dominarem totalmente com um total de 850.000 acções transaccionadas. </p>
<p> A Portucel Industrial está com um comportamento distinto, uma vez que a cotação está a cair, apesar das notícias, hoje saídas, apontarem para uma redução dos stocks. </p>
<p> &quot;A Portucel está a cair, mas curiosamente há notícias de uma descida dos stocks nordscan de pasta o que é bom, ou seja está a ser afectada pelo mau momento dos mercado europeus de acções&quot;, disse outro operador. </p>
<p> A PT está a subir 30 escudos para 6.130, com 717.958 acções e a Portucel Industrial a cair quatro escudos para 1.095, com 350.720. </p>
<p> O terceiro título mais transaccionado é o BTA a cair 24 escudos para 2.575. </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="nxWtlkOycy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-14"></editdetail></code>
<code code="asacRVLWyy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-14"></editdetail></code>
<code code="jGECujzsjf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="OwnRqjLpoR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-14"></editdetail></code>
<code code="jWpCaldSDN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>