<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-15" id="root" itemid="56219" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem cair c/mais-valias, índices descem 1%. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1047 TMG - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)seguiam em queda, devido à realização de mais-valias e dealers disseram que é pouco provável que o sentimento se altere ao longo da sessão, embora possa recuperar dos mínimos. Depois da forte e rápida subida do mercado no início do mês e do novo semestre é natural que os investidores aproveitem para retirar uns bons lucros, dado que em apenas uma semana o mercado sofreu uma valorização de cerca de 10 pct. Nas últimas três sessões, o mercado perdeu perto de dois pct. Alguma expectativa quanto aos indicadores económicos nos EUA às 1230 TMG. *Índice PSI-20 (.PSI20)cai 1,04 pct para 7.813,55 pontos *Futuro PSI20 Jul97 (PSI20N7)cai 75 pontos para 7.820 *Futuro PT Jul97 (PTCON7)cai 75 pontos para 7.525 *Portucel cai 20 escudos p/1.405. Negociadas 361.772 (segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 15 Jul (Reuter) - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)seguiam em queda com a liquidez no cash a somar perto de nove milhões de contos, havendo alguma expectativa quanto aos indicadores económicos nos EUA, que após a sua divulgação poderão influenciar a tendência do mercado. </p>
<p> &quot;A queda do mercado é natural e saudável. Julgo de mais de metade da correcção que já era esperada já feita&quot;, disse um market-maker do PSI20. </p>
<p> &quot;Talvez se comece a entrar em níveis, em determinados papéis, para se entrar a comprar&quot;, acrescentou. </p>
<p> De destacar as fortes quedas do BPSM e do BTA. </p>
<p> A Standard &amp; Poor&apos;s (S&amp;P) reafirmou o seu rating para o BTA, mas as perspectivas de longo prazo foram revistas em queda, para &apos;negativa&apos; contra &apos;estável&apos; anteriormente. </p>
<p> O documento da S&amp;P refere que o grupo tem um forte potencial, mas o forte endividamento ao nível consolidado torna-o mais vulnerável num economia em desaceleração até ao capital ser &apos;reconstruído&apos; através da retenção de lucros e novos aumentos de capital. </p>
<p> As acções do BTA estão a cair 5,83 pct para 3.249 escudos e as do Banco Pinto &amp; Sotto Mayor (BPSM) 6,02 pct para 1.669 escudos. </p>
<p> Os outros papéis do Grupo António Champalimaud também registam tendência de queda, com o Crédito Predial Português (CPP) e a Mundial Confiança a caírem, respectivamente, 4,59 pct e 3,69 pct. </p>
<p> As acções da Portucel Industrial também seguem o mesmo movimento do mercado, quebrando os 1.400 escudos e descendo até aos 1.390 escudos. Mudaram de mãos mais de 700.000 papéis. </p>
<p> Nem mesmo as notícias de ontem relativas à descida dos stocks Norscan permitiram que este papel se aguentasse. </p>
<p> Os stocks de pasta Norscan (América do Norte e Escandinávia) de Junho caíram 60.000 toneladas. </p>
<p> Os investidores também estão a realizar mais valias com as acções da Portugal Telecom (PT), que caíram hoje até aos 7.510 escudos, cerca de 300 escudos abaixo do máximo do ano, alcançado a 9 de Julho nos 7.995 escudos. </p>
<p> Comparativamente com o fecho de ontem deste papel em Nova Iorque, a negociação em Lisboa está a ser feita 100 escudos abaixo. A fortaleza do dólar tem passado ao lado da evolução deste título nas duas últimas sessões. </p>
<p> Por outro lado, o Futuro da PT com vencimento em Julho 1997 tem andado praticamente de mãos dadas com o título no cash, mas sempre com um ligeiro desfazamento, embora pouco significativo, porque expira já na sexta-feira. </p>
<p>      ---Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="jIxVGTWJvy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="ripqNgfRtW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="UiSLGxVRAd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="frKqwnbDdz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="letHLvxpzL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="JgTmkOHecx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-15"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>