<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-18" id="root" itemid="53364" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> IGCP não deve colocar leilão OT/Fev/97/07. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 18 Mar (Reuter) - Os investidores vão refugiar-se em taxas elevadas em redor dos sete pct, no leilão de OT/Fev/97/07 hoje, prevendo-se que o IGCP não coloque nada dos 25 milhões de contos (MC) propostos, disseram analistas. </p>
<p> Adiantaram que o medo da continuação da instabilidade externa, pelo receio de um adiamento da Moeda Única e a eventual subida de taxas do FED, ditará a prudência dos investidores. </p>
<p> &quot;Os sete pct serão a taxa central das propostas deste leilão. Uns irão um pouco abaixo e outros um pouco acima, mas duvido que o IGCP coloque o leilão&quot;, disse um director. </p>
<p> &quot;Os bids mais baixos até podem ser os 6,85 pct, mas devem ser poucos pois há muita instabilidade lá fora. O mais certo é o leilão ser recusado novamente&quot;, disse uma analista de um banco. </p>
<p> No último leilão no passado dia 4, o IGCP recusou colocar o leilão de 25 MC destas OT, tendo a última colocação, a 14 de Fevereiro, saído à TMP de 6,6993 pct. </p>
<p> As OT/Fev/07 fecharam com uma yield de 6,88 pct, ou seja 31 basis points (bp) abaixo dos Bonos/Mar/07. </p>
<p> &quot;As propostas (de taxas neste leilão) têm de ser altas, próximo de sete pct, porque têm de ter em conta que há uma grande instabilidade externa que deve continuar&quot;, disse um corretor. </p>
<p> &quot;Não é só o possível adiamento da Moeda Única (MU), é também o medo que o FED suba taxas no próximo dia 25. E estes factores vão continuar a fazer sofrer os 10 anos&quot;, lembrou. </p>
<p> &quot;O secundário fechou com spreads (negativos) largos contra Espanha (-30 bp). Ou seja, se Espanha cair mais as OT passam (yield dos 10 anos) para cima dos 7,0 pct&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;Por seu turno, se o IGCP no último leilão (4 Março) recusou colocar quando as taxas estavam junto dos sete pct, porque é que havia de colocar agora (hoje)&quot;, disse o primeiro. </p>
<p> Nesse dia o IGCP anunciou que a TMP das propostas se tinha fixado em 6,990316 pct. </p>
<p> &quot;Da mesma forma que o IGCP não quis contribuir (nesse leilão) para uma subida de taxas (de primário), também hoje acho que vai ter de recusar o leilão&quot;, adiantou o primeiro. </p>
<p> &quot;A nível fundamental interno, estas taxas não se justificam e por isso o IGCP não deve colocar nada&quot;, disse a analista do banco do banco. </p>
<p> &quot;O escudo deslizou, mas não está pressionado por si, a inflação está numa plataforma descendente, o controlo orçamental é evidente e o Banco de Portugal (BP) tem espaço para cortar taxas, ainda que não já (hoje)&quot;, concluiu a analista. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="yaxfFrqDKT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-18"></editdetail></code>
<code code="gZJHMCmxHp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-18"></editdetail></code>
<code code="vAiDXTWJOx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="MVFZsRrQbW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-18"></editdetail></code>
<code code="tIBJxfqQil">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-18"></editdetail></code>
<code code="lICYHvQCPB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>