<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-11" id="root" itemid="50443" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> PENSÃO MÍNIMA REFORMA PASSA PARA 30.100 ESC. 1 DEZ. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 11 Nov (Reuter) - A pensão mínima de reforma do regime geral da segurança social vai subir 3,8 pct para 30.100 escudos, a partir de 1 de Dezembro próximo, anunciou o ministro da Solidariedade e da Segurança Social, Eduardo Ferro Rodrigues. </p>
<p> A pensão social dos regimes não contributivos e equiparados vai subir cinco pct para 21.000 escudos e as do regime especial de segurança social dos activos agrícolas 4,8 pct para 22 contos, igualmente a partir de 1 de Dezembro. </p>
<p> Ferro Rodrigues explicou que a actualização das pensões teve como objectivo garantir aumentos médios acima da inflação e aumentos maiores para as pensões mínimas de invalidez e velhice. </p>
<p> &quot;A actualização anual das pensões corresponde ao objectivo de garantir um aumento médio acima da inflação prevista e, simultaneamente, permitir aumentos maiores para as pensões mínimas de invalidez e velhice dos vários regimes da segurança social&quot;, refere uma nota do Ministério da Solidariedade. </p>
<p> Ferro Rodrigues anunciou, ainda, uma actualização extraordinária para os pensionistas com mais de 75 anos e que tenham descontado para a Segurança Social durante 24 ou mais anos e recebam pensões de montante inferior a um salário mínimo. </p>
<p> O salário mínimo nacional está fixado em 54.600 escudos. </p>
<p> &quot;Em 1 de Dezembro de 1996, além da actualização ordinária das pensões entra em vigor uma actualização extraordinária destinada a valorizar pensões degradas de beneficiários mais idosos, com carreiras contributivas mais longas&quot;, refere a nota. </p>
<p> O aumento extraordinário mensal, comulativo com o ordinário, varia entre 1.500 escudos, para os pensionistas com carreiras contribuitivas entre 24 e 26 anos, e os 10 contos para aqueles com mais de 39 anos de contribuição para o sistema. </p>
<p> Ainda para o regime geral, as pensões até 250 contos mensais vão beneficiar de aumentos de 3,3 pct e as superiores a 250 contos terão um aumento de 2,5 pct. </p>
<p> O Governo prevê que a inflação, em 1997, oscile entre 2,25 e 2,50 pct e estima que possa fechar 1996 em 3,25 pct. </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="gJnfXeSJAc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-11"></editdetail></code>
<code code="MnRSptyuAY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-11"></editdetail></code>
<code code="aTQpKwjwAq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="RBeBRMxKZJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-11"></editdetail></code>
<code code="xeClxWXLbH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>