<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-07" id="root" itemid="53119" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> As acções do Contínuo. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 7 Mar (Reuter) - As acções do Contínuo abriram mistas, mas alguns papéis com um peso importante no índice a provocarem a sua queda, e a liquidez no cash a somar 3,2 milhões de contos, denotando-se porém alguma expectativa quanto à divulgação hoje do desemprego nos EUA. </p>
<p> &quot;Alguns papéis, como PT e Sonae, estão em queda e afectam o índice. Há um sentimento misto no mercado&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Denota-se alguma expectativa quanto à divulgação do desemprego nos EUA e que repercussões terá nos mercados financeiros&quot;, afirmou outro operador. </p>
<p> Dealers disseram que a proposta do dividendo bruto da Semapa de 140 escudos por acção é bastante boa e animou os investidores. </p>
<p> As acções da Semapa também reagiram em alta à divulgação ontem dos resultados consolidados de 1996, que subiram para 3,665 milhões de contos (MC) contra 1,770 MC em 1995. </p>
<p> Dealers contactados prevêem que cotação da Semapa possa testar os 3.500 escudos. </p>
<p> Por outro lado, as acções da Inapa também mostram alguma animação, com o preço a subir até aos 5.281 escudos, devido à reestruturação do sector da pasta e do papel que deverá arrancar em Julho, mês em que estará concluída toda a definição estratégica da operação. </p>
<p> Mas a Portucel, que já beneficiou do factor reestruturação, está hoje mais fraca, tendo caído até 1.104 escudos, depois de ontem ter atingido o máximo de sempre nos 1.150 escudos. </p>
<p> A Lisnave volta à ribalta como um dos papéis mais líquidos, mas bastante fraca, voltando a quebrar os 300 escudos. </p>
<p> A Lisnave variou entre 290 e 319 escudos com os investidores a mostram uma vez mais um certo pessimismo quanto à esta empresa, afirmaram dealers. </p>
<p> A assembleia geral da Lisnave está marcada para 7 de Abril. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="kKfgykJcop">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-07"></editdetail></code>
<code code="UoiuNawmnI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-07"></editdetail></code>
<code code="SAWqaIjINN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-07"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="iNiRxxfJjq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-07"></editdetail></code>
<code code="CoMRFhVXzO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-07"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-07"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>