<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-09" id="root" itemid="49607" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> PRIMEIRO VENCIMENTO TÍTULOS DEPÓSITO DE 311,146 MC. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 9 Out (Reuter) - O primeiro vencimento de Títulos de Depósito (TD) não remunerados, decorrentes da redução do coeficiente de reservas do Banco de Portugal (BP) há dois anos, ascende a 311,146 milhões de contos (MC), disse uma fonte do banco central, detalhando uma informação anterior. </p>
<p> Esse vencimento ocorre a 4 de Novembro e corresponde a cerca de metade dos Títulos de Depósito sem remuneração que há dois anos foram emitidos. Com um prazo de três anos vencer-se-ão os restantes cerca de 300 MC de TD, também sem remuneração. </p>
<p> O restante montante ronda os mil milhões de contos e tem maturidades variáveis até aos 13 anos. </p>
<p> A taxa destes Títulos de Depósito, remunerados, está actualmente em 6,70 pct. </p>
<p> A 4 de Novembro de 1994, o coeficiente de reservas do Banco de Portugal baixou de 17 pct para dois pct. </p>
<p> O montante que estava imobilizado era da ordem dos dois mil milhões de contos, tendo sido libertados, com a redução do coeficiente, cerca de 1,7 mil MC, os quais foram &apos;esterilizados&apos; com a emissão de Títulos de Depósitos de quase esta totalidade, com excepção de um montante próximo de 100 milhões de contos. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-3113126. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="KnzTVpOwxn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-09"></editdetail></code>
<code code="OwbNgaHVcz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-09"></editdetail></code>
<code code="lCOlWefxJs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-09"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="RhBlQrgFTB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-09"></editdetail></code>
<code code="vhOfTepEFQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-09"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-09"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>