<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-18" id="root" itemid="55517" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções fecham a recuperar dos mínimos, EDP iluminada. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 fecharam a recuperar dos mínimos da sessão, com a EDP a dar uma &apos;luz&apos; diferente à liquidez do mercado, que atingiu no cash 33 milhões de contos (MC), dos quais 21 MC referentes à eléctrica. Operadores disseram que na venda de EDP estiveram muitos investidores estrangeiros, mas a forte absorção vem da dos institucionais nacionais e investidores particulares. Ontem e hoje mudaram de mãos perto de 19 milhões de acções da EDP. Dealers disseram que depois das fortes subidas registadas, os investidores aproveitam para realizar mais-valias. O sentimento negativo internacional também influenciou o mercado. </p>
<p> Operadores prevêem que amanhã o mercado volte a registar novas correcções se o &apos;mood&apos; internacional não melhorar. Afirmaram, ainda, que a EDP deverá voltar a destacar-se. </p>
<p> &quot;O mercado deve continuar a corrigir, porque o sentimento internacional também não é o melhor, mas EDP vai manter-se como a estrela e a brilhar. Não me admirava nada que, em velocidade cruzeiro, a EDP movimentasse um milhão de acções por dia&quot;, disse uma operadora. *Índice PSI-20 (.PSI20)cai 0,37 pct para 7.337,47 pontos . </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ySdkfZfand">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code>
<code code="LFaEcavyqz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code>
<code code="RWfSaiCFyH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="capkbCJzZg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code>
<code code="RHIbFVYjtO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>