<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-29" id="root" itemid="54325" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Fim do mês e subida externa sustentam acções em alta. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 fecharam em alta, com os índices nos máximos do ano, seguindo os mercados internacionais, depois da divulgação dos indicadores económicos dos EUA, melhores do que os esperados. Operadores disseram, ainda, que também o facto de ser final do mês ajudou a puxar as cotações. Hoje era o último dia para os fundos de investimento fecharem as carteiras. O forte destaque de hoje vai para as transacções da Cimpor e da Sonae Indústria, que geraram 37 pct dos 11,1 milhões de contos negociados. Também são de salientar os máximos do ano do BCP e do BESCL. </p>
<p> Dealers disseram que amanhã o mercado vai estar dependente da evolução externa, mas também os bancos e os fundos de pensões podem aproveitar para puxar umas cotações, inflacionando a liquidez. </p>
<p> &quot;O mercado está positivo e essa tendência deve voltar a marcar a sessão de amanhã, a não ser que algo de muito negativo se passe lá fora. O facto de ser o último dia para as carteiras dos bancos e dos fundos de pensões também pode influenciar a liquidez, apesar de ser véspera de feriado e possivelmente de um fim-de-semana prolongado&quot;, disse um dealer. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="XOVdrKkbXG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-29"></editdetail></code>
<code code="kKZZiayswl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-29"></editdetail></code>
<code code="rPMVemnAcc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-29"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="zreBmYCMSE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-29"></editdetail></code>
<code code="aaSDFfqQXl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-29"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-29"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>