<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-12" id="root" itemid="55366" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário abre ilíquido, taxas relativamente estáveis. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 0920 TMG - O mercado monetário do escudo abriu com falta de liquidez no curto prazo, enquanto nos derivados as taxas estão relativamente estáveis ou com uma tendência marginal para a baixa, na ordem de dois ou três basis points. Dealers não esperam alterações desta tendência, devido aos acontecimentos políticos importantes que se aproximam. Nos prazos do cash, operadores disseram que existem alguns interesses compradores, que não permitem que se evidencie uma tendência de baixa. * Tom/next em 6,05/6,15 pct vs 6,05/6,10 pct ontem * Prazo 30 dias em 6,00/6,05 pct vs 5,98/6,03 pct ontem * Leilão segunda-feira 15 MC BT 182 dias, antes rateio 5,50 pct * Futuro Lisbor (0#LBO:)Jun/97 sobe 0,01 para 94,23 * Previsão-IPC mensal de Maio entre 0,1 e 0,4 pct * Jospin e Santer querem cimeira Amesterdão seja um sucesso </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 12 Jun (Reuter) - O mercado monetário do escudo abriu calmo, com falta de fundos no curto prazo e os FRA e o futuro da Lisbor a mostrar ligeira tendência de queda, embora sem muita liquidez, segundo operadores. Nos prazos do cash, disseram que alguns interesses compradores estão a impedir que a tendência de queda se mostre. </p>
<p> &quot;Tem havido alguns interesses nos prazos, a impedir que acompanhem a ligeira descida dos FRA, mas não tem muito movimento&quot;, disse uma operadora, sem adiantar uma explicação para este comportamento. </p>
<p> Nos prazos, os três meses estão em 5,80/5,84 pct, os seis meses em 5,56/5,64 pct e os 12 meses em 5,40/5,49 pct. </p>
<p> No fecho de ontem, os três meses estavam em 5,77/5,85 pct, os seis meses em 5,57/5,62 pct e os 12 meses em 5,42/50. </p>
<p> Nos FRA, o Mar+3 está hoje em 5,10/5,15 pct, contra 5,12/5,17 pct ontem à tarde. O Dez+3 está em 5,13/5,16 pct, contra 5,12/5,17 pct no fecho de ontem. </p>
<p> O futuro da Lisbor segue com uma liquidez de 32,3 milhões de contos, com o vencimento mais próximo a concentrar a liquidez e a descer 0,02, mas com os vencimentos Set97 e Dez97 a subir 0,02. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="oXnrXDPiSh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="TRFDnHbnzW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="iAgZUQFpNO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="tBqMtSgLPx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="AesgWdbAme">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-12"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>