<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-13" id="root" itemid="51229" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> BANCO PORTUGAL DEVE CORTAR REPO 15 A 25 BP. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 13 Dez (Reuter) - O Banco de Portugal deverá cortar a sua taxa repo na próxima semana entre 15 e 25 basis points, pelo grande diferencial que ficou em relação a Espanha depois de esta cortar hoje e porque as condições macro se mantêm. </p>
<p> Cinco de um conjunto de seis economistas e dealers contactados pela Reuters espera uma descida da repo na próxima semana, referindo apenas alguns a inflação como um óbice. </p>
<p> &quot;No próximo período já saiu o IPC, o orçamento já foi aprovado, Espanha já baixou taxas, o BP pode perfeitamente ajustar a taxa de cedência&quot;, disse José Carlos André, do Banco de Comércio e Indústria. </p>
<p> &quot;As probabilidades de um corte são elevadas embora não com a profundidade do corte de Espanha. Penso que o BP vai cortar não mais do que 15 basis points&quot;, disse Pedro Azevedo, do Banco Mello de Investimentos. </p>
<p> &quot;Desde as declarações de Greenspan que os mercados estão a descer, estamos numa altura de profit-taking, de fecho de posições, vamos ver se as notícias sobre o pacto de estabilidade trazem optimismo aos mercados, porque neste momento não é esse o sentimento&quot;, acrescentou. </p>
<p> Uma das principais razões apontadas para esperar um corte da repo nacional, que está em 6,90 pct, é o grande diferencial de 65 basis points que ficou para Espanha depois do corte de hoje. </p>
<p> Os economistas argumentaram que essa diferença não se justifica quando os fundamentais, nomeadamente da inflação, são praticamente nulos e as taxas de mercado estão praticamente iguais. </p>
<p> Uma das incógnitas apontadas é a inflação de Novembro que deverá ser hoje publicada às 1200 TMG. </p>
<p> Valentim Martins, economista na Simeca, não espera um corte de taxas do BP por razões relacionadas com a inflação. </p>
<p> &quot;Sem um acordo (para os aumentos da função pública em 1997) dificilmente o Banco de Portugal fará alguma coisa&quot;, afirmou Valetim Martins. </p>
<p> &quot;Esta questão dos salários é até mais importante do que a própria inflação (a publicar hoje a de Novembro), porque há uma recuperação económica e a questão da inflação em 1997 volta a ser importante&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;Penso que o corte que o Banco de Espanha fez foi também porque já está definido que os aumentos dos funcionários públicos em Espanha vão ser nulos. </p>
<p> As fontes contactadas consideram que, a menos que a inflação de Novembro seja muito superior ao esperado, isso não deve impedir o corte de taxas do BP. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-3113126. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="jZpzksZtHh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code>
<code code="RPAhOdgCaz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code>
<code code="UAkXCRXCHX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="hkTNsAXfap">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code>
<code code="PVlXygtvFn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-13"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>