<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-11" id="root" itemid="50425" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES ABREM ILÍQUIDAS E INFLUENCIADAS FERIADO EUA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 11 Nov (Reuter) - As acções do Contínuo abriram sem volatilidade e a liquidez no cash a somar 380.000 contos com dealers a afirmaram que acalmia é para se manter em sintonia com as outras praças. </p>
<p> &quot;O mercado não deve registar qualquer oscilação até ao fecho. A apatia deve manter-se&quot;, afirmou um dealer. </p>
<p> &quot;O feriado parcial nos EUA afecta os mercados num todo e como existem, ainda, algumas expectativas quanto à reunião do Federal Open Market Committee (FOMC) na quarta-feira os investidores ficam mais parados&quot;, disse outro. </p>
<p> A Bolsa de Paris também está encerrada. </p>
<p> A apatia verificada nas acções da Jerónimo Martins deve-se, por um lado, a acalmia do mercado em geral e, por outro, ao facto de ser um papel com a liquidez muito concentrada, disseram dealers. </p>
<p> &quot;A liquidez da Jerónimo Martins está muito concentrada e se alguém começar a dar papel (vender) pode ser complicado e não se conseguir segurar a cotação&quot;, disse outro dealer. </p>
<p> &quot;Os investidores devem querer ver o preto no branco em relação a esta operação&quot;, acrescentou. </p>
<p> Negociaram-se 110 Jerónimo Martins a descerem 179 escudos para 13.900. As acções da Vidago foram suspensas pela CMVM. </p>
<p> O valor total da Oferta Pública de Aquisição a ser lançada pela Jerónimo Martins sobre a Vidago, Melgaço e Pedras Salgadas ascende a cerca de 15,8 milhões de contos, adianta um comunicado conjunto das duas administrações. </p>
<p> Entretanto, as acções da Portugal Telecom (PT) animaram, subindo seis escudos para 4.150 e negociando 103.000 papéis, ajustando à cotação de Nova Iorque. </p>
<p> Na sexta-feira, a PT fechou, em Nova Iorque, a subir para 27,1/4 dólares. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="QZJwdRJvkl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-11"></editdetail></code>
<code code="LMidzHyjAw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-11"></editdetail></code>
<code code="TYWIUdccyY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DKuUkwiDne">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-11"></editdetail></code>
<code code="KRREZlMixK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>