<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-09-30" id="root" itemid="49352" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES ABREM CALMAS E ILÍQUIDAS, APATIA DEVE FICAR. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA 30 Set (Reuter) - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 abriram calmos com a liquidez no cash a somar mais de meio milhão de contos, destacando-se a queda da Tertir depois do resultados do semestre, a ligeira recuperação da Lisnave e o ajuste em baixa da Portugal Telecom, afirmaram operadores. </p>
<p> &quot;O mercado só tem um caminho é o da subida, mas hoje os investidores estão bastante calmos, talvez porque estejam à espera que feche o trimestre para tomarem novas posições&quot;, afirmou um operador. </p>
<p> &quot;Não me parece que hoje o mercado dê a volta, mas tudo pode acontecer por ser final do trimestre&quot;, disse outro dealer. </p>
<p> Depois da divulgação dos resultados do primeiro semestre de 1996 da Tertir, a cotação caiu até aos 671 escudos, mas, entretanto, recuperou. </p>
<p> &quot;A Tertir caiu significativamente, devido aos resultados semestrais que foram maus&quot;, disse um dealer. </p>
<p> Nos primeiros seis meses de 1996, a Tertir registou um prejuízo consolidado de 208 mil contos e um prejuízo consolidado com interesses minoritários de 146 mil contos contra, respectivamente, lucros de 81 mil contos e 268 mil contos no período homólogo de 1995. As acções da Lisnave continuam a ser alvo de movimentos especulativos. </p>
<p> As acções da Lisnave variaram entre 391 e 399 escudos. </p>
<p> As acções do BTA estão hoje mais positivas, depois de, na sexta-feira, terem sido penalizadas pelas notícias da imprensa sobre a fusão entre esta instituição e o BPSM, operação que poderá ser concretizada nos próximos dois anos. Mudaram de mãos 28.327 BTA a subirem 13 escudos para 2.698. A Portugal Telecom (PT) voltou hoje a ajustar em baixa, pelas mesmas razões dos últimos dias, como a possibilidade da Telecel vir a ser cotada na Bolsa de Lisboa, o interesse pela Deutsche Telecom e questão do investimento na facturação detalhada. </p>
<p> Mudaram de mãos 18.081 acções da PT a descerem oito escudos para 3.990. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="SifABNtzRz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-30"></editdetail></code>
<code code="bkanulfZlq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-30"></editdetail></code>
<code code="POKQhAxCGl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-30"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="UIZDwLVcjd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-30"></editdetail></code>
<code code="eHXxdFrFEj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-30"></editdetail></code>
<code code="kbbppiNweC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-30"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-09-30"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>