<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-01" id="root" itemid="55845" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções fecham em alta, acompanham tendência exterior. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1600 TMG - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e PT (PTCO:)fecharam em alta, acompanhando a tendência dos mercados internacionais, com a liquidez no cash a somar 23 milhões de contos (MC). Operadores afirmaram que o mercado abriu relativamente calmo, mas quando a Europa começou a subir, Portugal foi atrás. A valorização do Dow Jones da parte da tarde ajudou o mercado a consolidar esta tendência de subida. A fortaleza do dólar também contribuiu para o &apos;mood&apos; positivo. Destaque para a EDP, Lisnave, Portugal Telecom (PT) e o sector da banca, como BCP, BES, BPSM. </p>
<p> Dealers disseram que as declarações de António Sousa Franco, ministro das Finanças, tiverem influência positiva no mercado de capitais, mais acentuada no vector accionista. </p>
<p> Sousa Franca disse hoje, em entrevista à Reuters Financial Television, no âmbito da reunião do Global 24 que está a decorrer em Frankfurt, que a subida da Bolsa de Valores de Lisboa em 40 pct desde o início do ano não é preocupante e reflecte não só as privatizações que têm sido feitas, mas também a performance da economia portuguesa. </p>
<p> A evolução do mercado depende das praças externas, não se esperando mexidas na política monetária americana amanhã. </p>
<p> A Reserva Federal dos EUA está hoje e amanhã reunida para definir a política monetária, mas tudo indica que as taxas de curto prazo não serão alteradas. </p>
<p> Os indicadores económicos dos EUA, hoje divulgados, acalmaram possíveis receios sobre uma subida das taxas de curto prazo. *Índice PSI-20 (.PSI20)sobe 1,19 pct para 7.423,76 pontos *Futuro PSI20 Jul97 (PSI20N7)sobe 91 pontos para 7.435 *Futuro PT Jul97 (PTCON7)sobe 16 pontos para 7.166 *EDP sobe 14 escudos para 3.244. Negociadas 1.514.597 *Lisnave sobe 22 escudos para 405. Negociadas 544.715. </p>
<p> *BTA sobe 139 escudos para 3.080, com 521.585 *BCP sobe 39 escudos para 3.363. Negociadas 487.361 *BES sobe 71 escudos para 4.060. Negociadas 450.767. </p>
<p>      ---Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="thpquPXxWz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-01"></editdetail></code>
<code code="HPxkDNsKKt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-01"></editdetail></code>
<code code="ZbEqVAeyjM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-01"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="viUwhDhMHH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-01"></editdetail></code>
<code code="ofwLTRAAwt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-01"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-01"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>