<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-16" id="root" itemid="56261" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> S.Franco reafirma défice 2,9 função PIB final 97. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 16 Jul (Reuter) - O ministro das Finanças disse que a execução das receitas fiscais se comportou normalmente no primeiro semestre e assegurou que o défice orçamental em função do PIB no final do ano vai estar nos 2,9 pct, conforme previsto. </p>
<p> &quot;De momento, o que se pode dizer é que as receitas fiscais estão-se a comportar normalmente, isto é extrapolando para o segundo semestre o comportamento do primeiro e tendo em conta a execução em termos de despesa teríamos (no final de 1997) o défice previsto (2,9 pct do PIB)&quot;, disse, à Reuters, o ministro das Finanças, António de Sousa Franco. </p>
<p> As receitas fiscais, no período de Janeiro a Junho deste ano, cresceram 8,8 pct para um total de 1.972,5 milhões de contos (MC) contra uma previsão de 8,9 pct, anunciou, hoje, o Ministério das Finanças. </p>
<p> &quot;No essencial, pode dizer-se que, neste primeiro semestre, foi ligeiramente menos bom do que seria desejável, mas não põe em causa o programado para o final do ano&quot;, disse Sousa Franco, à entrada para um almoço em que participou a convite do American Club of Lisbon. </p>
<p> &quot;É evidente que este ano há uma dificuldade acrescida, resultante de uma causa que está bem determinada, uma vez que estamos, em relação ao previsto, a perder quase três MC por mês no Imposto Sobre Produtos Petrolíferos&quot;, disse Sousa Franco. </p>
<p> Explicou que isso se deve ao facto de o Governo ter seguido uma política muito favorável, primeiro para os consumidores, quando os preços do petróleo estavam altos no ano passado, e depois às empresas, facilitando-lhes os lucros este ano. </p>
<p> &quot;Estamos, já neste momento e até final de de Junho, com 19,5 MC de imposto que podíamos cobrar e não cobramos&quot;, conclui Sousa Franco. </p>
<p> &quot;Esta é a única causa significativa, existem outras causas de uma menor importância e que também não são desconhecidas por nós&quot;, concluiu Sousa Franco. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="pDbZhsTmcS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code>
<code code="tSKggpGpEv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code>
<code code="INwWeyNLbw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="qAzitrtIuo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code>
<code code="kKbGTyKGLc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code>
<code code="dgUvaIzGEj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-16"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>