<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-14" id="root" itemid="49738" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> GUTERRES NÃO ADMITE CORRECÇÕES PROPOSTA OE97. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 14 Out (Reuter) - O primeiro ministro António Guterres está confiante na aprovação do Orçamento de Estado para 1997 (OE97) e não admite qualquer correcção ao texto da proposta de lei que hoje será aprovada em Conselho de Ministros extraordinário e amanhã entregue na Assembleia da República. </p>
<p> &quot;Não acredito que alguma força política queira desvirtuar este orçamento a não ser que pretenda, ela própria, governar com o seu próprio orçamento&quot;, disse António Guterres, no final de uma reunião com o Presidente da República. </p>
<p> Disse, ainda, não haver razões para o descontentamento dos funcionários públicos, em matéria salarial. </p>
<p> &quot;Ao contrário do que se passa em Espanha onde os salários da função pública vão crescer zero, em França onde o mesmo vai acontecer, na Bélgica onde o mesmo vai acontecer, nós vamos, apesar de tudo, conseguir fazer este exercício com consciência social com um ligeiro, ainda que reduzido, aumento dos salários da função pública&quot;, disse António Guterres. </p>
<p> &quot;(Este aumento) é feito com uma grande preocupação em sustentar o crescimento e o emprego, uma vez que, tendo sido extremamente duros no corte das despesas correntes, vamos ter um aumento muito expressivo das despesas de investimento&quot;, concluiu Guterres. </p>
<p> O PSD anunciou, antecipadamente, a sua intenção de deixar passar o OE97 para evitar uma crise política. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="twOlmBSFxw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-14"></editdetail></code>
<code code="LzNBUJyAyL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-14"></editdetail></code>
<code code="ufydfjDrKG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="sobMRAiZgd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-14"></editdetail></code>
<code code="vDLVPFHwxr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-14"></editdetail></code>
<code code="ajWrlVaDZO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>