<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-05" id="root" itemid="56762" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> INE diz IPC em níveis baixos nos próximos meses. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 5 Ago (Reuter) - A taxa de inflação deverá manter-se a níveis baixos nos próximos meses, afirma o Instituto Nacional de Estatística (INE) na sua análise de Conjuntura de Julho. </p>
<p> &quot;Tendo ainda em conta a moderação salarial e na ausência de qualquer perturbação anómala, é de prever a persistência de um nível baixo por parte da inflação durante os próximos meses&quot;, afirma a análise do INE. </p>
<p> Em Junho, a variação mensal foi de -0,3 pct, colocando a inflação média em 2,9 pct e a homóloga em 1,8 pct. </p>
<p> Adianta que &quot;os empresários da indústria transformadora avaliaram de forma moderada a evolução dos preços das matérias-primas durante o segundo trimestre e apontam para uma evolução ainda lenta dos preços de produção à saída da fábrica para os próximos meses&quot;. </p>
<p> O INE refere ainda que a actividade produtiva &quot;manteve um comportamento muito positivo até ao final de Julho, beneficiando do forte dinamismo do investimento&quot;. </p>
<p> Igualmente, &quot;de acordo com as expectativas empresariais, este ambiente favorável deverá consolidar-se durante o terceiro trimestre&quot;. </p>
<p> Em Junho de 1997, o indicador coincidente para a actividade económica foi de 3,4, o mesmo do mês precedente e contra 3,9 em Abril. </p>
<p> Em Abril de 1997, o indicador coincidente referente ao consumo privado foi de 2,7, o mesmo do mês anterior e contra 3,0 em Fevereiro. </p>
<p> Por outro lado, o indicador coincidente para a formação bruta de capital fixo (FBCF) foi em Abril último de 5,6, contra 9,8 em Março. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="cehVrWHzSO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-05"></editdetail></code>
<code code="KPvDywdOok">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-05"></editdetail></code>
<code code="ylLwXGbVnC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-05"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="dZduIhOdHC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-05"></editdetail></code>
<code code="zoTzyRWLcO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-05"></editdetail></code>
<code code="obnJuXKAiA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-05"></editdetail></code>
<code code="LcqlEGNJUK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-05"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-05"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>