<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-08" id="root" itemid="53778" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário abre líquido e tendência baixa, espera IPC. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 8 Abr (Reuter) - O monetário abriu com liquidez e com as taxas do cash numa plataforma descendente, prevendo-se que os prazos possam ainda ajustar mais em baixa durante o dia de hoje e após a saída da inflação, disseram dealers. </p>
<p> &quot;Os FRA e os Futuros têm pouca actividade, mas o cash está muito líquido no curto-prazo e com os prazos claramente inclinados à baixa&quot;, disse uma operadora. </p>
<p> &quot;Os prazos podem ajustar mais em baixa durante esta sessão e logo após a saída da inflação. Um IPC homólogo de 2,6 ou 2,7 pct (vs 2,9 pct em Fevereiro) tornava quase inevitável um corte de taxas do banco central e já esta sexta-feira&quot;, disse outro. </p>
<p> &quot;O sistema está estruturalmente líquido e o ano, ainda hoje, pode fixar-se abaixo dos 5,80 pct, se a inflação for favorável, o que em princípio se perspectiva&quot;, disse um terceiro. </p>
<p> &quot;Mas, a descida não vai ser abrupta pois a expectativa é que, com um IPC (de Março) benigno, o BP mantendo a tradicional postura prudente e só corte as taxas em 25 basis points (bp)&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Desta vez, o BP vai ter a inflação na mão, esperamos que com a dos bens não-transaccionáveis com um bom comportamento, o escudo está calmo e forte (vs marco) e os mercados obrigacionistas estão calmos, apesar de estarem a corrigir ligeiramente a forte subida de ontem&quot;, disse o segundo. </p>
<p> &quot;Esta correcção (obrigações) está na base, a seguir o movimento de Espanha, de alguma &apos;picada&apos; nas taxas dos FRA e na descida dos Futuros&quot;, disse a primeira. </p>
<p> &quot;Mas, a subida é limitada e a vontade de negociá-los pouca e, para além disso, uma boa inflação (de Março) vai limitar completamente essa subida&quot;, disse. </p>
<p> Os três meses estão em 6,05/6,07 pct contra 6,05/6,07 no fecho e os seis meses a 5,80/5,87 pct versus 5,85/5,87. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="TBuYHlxpKT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="mQJFDmrBdp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="vvjDPuqfeZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GOqbKLWmGr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="qcLWkLjHeL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-08"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>