<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-06" id="root" itemid="56786" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário abre ilíquido, cash ajusta em alta. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> O mercado monetário do escudo abriu com alguns problemnas de liquidez no curto prazo e com os prazos mais longos a ajustar em alta, depois de ontem terem sido sobretudo os derivados a subir. </p>
<p> Hoje, os derivados continuam a subir, ainda a reflectir as ondas de choque de uma possível subida de taxas do Bundesbank, para enfrentar a depreciação do marco contra o dólar. </p>
<p> &quot;Admito que as taxas não venham a subir muito mais (no cash), mas para baixar vai ser difícil, porque a oferta de fundos está bastante concentrada&quot;, disse um operador. </p>
<p> A nível internacional, o dólar-marco aproxima-se do nível dos 1,90, onde ontem o instituto de research alemão IFO avisou que o Bundesbank teria que tomar algumas medidas. </p>
<p> O dólar-marco cotava 1,8880/85 pelas 0930 TMG, próximo dos máximos do dia. </p>
<p> Dealers disseram que as incertezas sobre se o Bundesbank utilizará a sua política monetária para impedir uma maior depreciação do marco é a principal condicionante neste momento da evolução das taxas. </p>
<p> Os indicadores hoje publicados na Alemanha, mostrando uma taxa de desemprego em Julho acima do previsto, contribuíram para novo fortalecimento do dólar-marco. </p>
<p> Mais desemprego tem implicações orçamentais e reduz as probabilidades, já questionadas por alguns, de Bona cumprir este ano o critério de Maastricht relativo ao défice orçamental.  &lt;- Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="rSXwVwFLtr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code>
<code code="EruFhypyPY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code>
<code code="yAskpHOWEO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="bZaNEkuEGb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code>
<code code="vBOZjsROek">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code>
<code code="wMALquCtLE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-06"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>