<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-27" id="root" itemid="51467" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> REGISTOS DOMINAM ABERTURA ACÇÕES, SONAE NOS MÁXIMOS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 27 Dez (Reuter) - Os habituais registos e as puxadas de cotações voltaram hoje a dominar a abertura das acções do mercado Contínuo, prevendo os operadores que este sentimento se mantenha nas próximas sessões. </p>
<p> &quot;O fecho do ano traz sempre puxadas de cotações e passagens de carteiras e é o que está acontecer&quot;, disse um dealer. </p>
<p> O volume de negócios ultrapassa já os 2,7 milhões de contos. </p>
<p> Destaque, ainda, para os máximos da Portugal Telecom (PT) e da Telecel, para além da Sonae Investimentos e BES, em, respectivamente, 4.380 e 9.950 escudos. Dealers disseram que a Sonae poderá bater hoje os 5.000 escudos. </p>
<p> Recentemente, analistas contactados pela Reuters, disseram que a cotação da Sonae Investimentos tinha espaço para fechar o ano nos 5.000 escudos. </p>
<p> A Sonae Investimentos subiu, desde o início do ano, 55 pct contra uma subida do índice PSI20 de mais de 30 pct. </p>
<p> Por outro lado, analistas prevêem que a PT feche 1996 nos 4.500 escudos e que a Telecel atinja os 10.000 escudos. </p>
<p> Dealers disseram, ainda, que, tirando as passagens, o mercado mantém-se bastante calmo. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="IQaKXdOVoO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-27"></editdetail></code>
<code code="qiIeiBJKxL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-27"></editdetail></code>
<code code="pyhEClLotv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-27"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="ZwiOMfxBRY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-27"></editdetail></code>
<code code="HcMKoCKWsM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-27"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-27"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>