<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-27" id="root" itemid="54985" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções sobem, ordens regressam por forte rateio EDP. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1030 TMG - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 seguiam em alta, com a liquidez no cash a somar 4,4 milhões de contos. Operadores afirmaram que a ligeira animação pode estar relacionada, por um lado, com a acumulação de ordens que não foram efectuadas ontem, devido aos feriado em Londres e Nova Iorque e, por outro, ao facto dos investidores saberem que não conseguem o querem na privatização da EDP e voltarem ao mercado, depois de terem desfeito algumas posições. *Índice PSI-20 (.PSI20)sobe 0,41 pct para 6.647,46 pontos *Futuro PSI20 Jun97 (PSI20M7)sobe 55 pontos para 6.697 *PT sobe 26 escudos para 6.716. Negociadas 317.426 *BCP sobe 32 escudos para 2.990. Negociadas 154.210 (segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 27 Mai (Reuter) - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 seguiam em alta, depois da &apos;morta&apos; sessão de ontem, a recuperarem algum fôlego à medida que as previsões para o rateio da EDP são menos entusiasmantes. </p>
<p> Operadores disseram que a subida sustentada do mercado hoje está dependente da abertura de Nova Iorque. </p>
<p> &quot;O mercado está subir por duas razões. Por um lado, estão a executar-se ordens de ontem e, por outro, os investidores que andaram a vender certos papéis para irem à EDP já viram que não vão conseguir o que querem e regressam ao mercado&quot;, disse um dealer. </p>
<p> A maioria dos analistas acredita que o rateio seja inferior a 10 pct, dada a forte procura que as acções têm registado na primeira fase do pré-registo, que termina amanhã. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. *Os utilizadores de Reuter Terminal devem fazer duplo click em: (PINT) - Acções Contínuo por sectores de actividade (0#.INDEX.IN)-Índices nacionais (0#.INDEX) - Índices Internacionais (BDP/FUTEX1) - Mercado derivados nacional. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="AtLFFEQYGx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-27"></editdetail></code>
<code code="CHcyIXUgmz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-27"></editdetail></code>
<code code="UqaNsBFqVR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-27"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="YVqlvMeLBL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-27"></editdetail></code>
<code code="NpEUHoQDku">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-27"></editdetail></code>
<code code="KkemNidQPq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-27"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-27"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>