<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-14" id="root" itemid="57007" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções fecham a recuperar em vésperas de feriado. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)fecharam a recuperar, em vésperas de fim de semana prolongado, num dia marcado por alguma volatilidade dos mercados internacionais, que não reagiram à tão esperada inflação dos EUA, porque saiu dentro do previsto. As dúvidas sobre uma subida das taxas de curto prazo americanas já na próxima reunião do Fed, a 19 de Agosto, parecem ter desaparecido, mas até o terminar encontro haverá sempre expectativas. Dealers disseram que a evolução do mercado nacional na segunda-feira está bastante dependente do que Londres e Nova Iorque fizerem amanhã, enquanto os mercados importantes da Europa estão fechados, devido ao feriado. A liquidez no cash atingiu 7,8 milhões de contos. </p>
<p> Destaque para subida em quatro pct das acções da Telecel que operadores explicaram mais pela escassez de papel, com alguns fundos a aproveitarem para puxarem o papel, do que propriamente por razões fundamentais. </p>
<p> A Telecel variou hoje entre 13.850 e 14.400 escudos. </p>
<p> Mudaram de mãos 57.300 papéis da Telecel. </p>
<p> As acções da banca nacional não registaram uma reacção acentuada ao facto da Salomon Brothers ter revisto em alta os price target dentro de 12 meses para o sector, talvez pela volatilidade registada nos mercados, não sendo propício a fortes movimentos. </p>
<p> A Salomon reforçou a recomendação de &apos;buy&apos; para &apos;strong buy&apos; no BCP e BESCL e de &apos;hold&apos; para &apos;buy&apos; no BPSM. </p>
<p>      ---Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="kADlUtNzoE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-14"></editdetail></code>
<code code="cJASCbVCOy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-14"></editdetail></code>
<code code="ImUNnMMNYU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="ySrVaqinkx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-14"></editdetail></code>
<code code="oKeowISMmp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>