<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-30" id="root" itemid="55070" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário abre em alta com incertezas França. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 0920 TMG - O mercado monetário do escudo abriu com as taxas em alta, tanto no cash como sobretudo nos FRA e no futuro da Lisbor, podendo ainda registar mais ajustamentos em alta. A perspectiva de que a coligação de esquerda vença as eleições francesas está a pôr os mercados em ebulição, e as taxas de juro não são excepção. O futuro da Lisbor está a cair entre 0,07 e 0,12 pontos e os FRA +3 ajustaram, em relação ao fecho de quarta-feira, até mais 20 basis points. * Tom/next em 5,95/6,05 pct, semelhante ao fecho quarta * Prazo 30 dias em 5,92/6,02 pct vs 5,85/5,90 pct quarta-feira * BP cede 109,342 MC a 5 dias a 6,0 pct, absorve a 5,70 pct * Leilão segunda-feira 15 MC BT 182 dias, antes rateio 5,35 pct * Futuro Lisbor (0#LBO:)Jun/97 cai 0,12 para 94,40 </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 30 Mai (Reuter) - O mercado monetário do escudo abriu com as taxas em alta, podendo ainda durante o dia de hoje subir mais um pouco, antecipando, apoiados nas sondagens, uma vitória da coligação de esquerda em França, que significará mais obstáculos à criação da moeda única. Os desentendimentos entre Governo e banco central alemães sobre a reavaliação do seu ouro também contribuem para a instabilidade. </p>
<p> &quot;Os FRA, por exemplo, podem até subir mais um pouco porque, da forma como o mercado está, quando um banco toma um FRA, vai logo à procura da oferta seguinte para fazer a cobertura, e isto é uma bola de neve. Ninguém arrisca muito ficar exposto. Se as eleições em França derem mesmo a vitória à esquerda, poderemos ir para um pico de taxas&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;O gráfico das taxas este ano tem uma tendência de baixa, mas com reajustes (em alta), e o actual pode ser dos reajustes mais acentuados&quot;, disse outro dealer. </p>
<p> O futuro sobre a Lisbor a três meses segue em queda e com uma liquidez de 50,8 milhões de contos (MC). </p>
<p> Nos prazos do cash, os três meses estão em 5,70/5,77 pct, os seis meses em 5,45/5,55 pct e os 12 meses em 5,33/5,43 pct. </p>
<p> No fecho de quarta-feira, os três meses estavam em 5,63/5,70 pct, os seis meses em 5,44/5,50 pct e os 12 meses em 5,31/5,40 pct. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="rfCWYndkpD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="JSsmRwdYFI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="iWgJiTxXOa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="PUcHBnYcgF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="oeZMCZePal">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-30"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>