<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-14" id="root" itemid="54654" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> IPC e boas perspectivas justificam corte txs-analistas. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 14 Mai (Reuter) - O mínimo histórico atingido pela inflação em Abril e as boas perspectivas que se mantêm para 1997 justificam que o Banco de Portugal volte esta semana a cortar as suas taxas directoras, consideraram alguns analistas. </p>
<p> São da opinião que essa decisão poderá ser mais provável se Espanha voltar a descer a sua taxa repo na próxima sexta-feira, mas a maioria realçou que o banco central deverá abster-se de, por uma questão de mostrar independência face à política monetária do país vizinho, inibir-se de baixar taxas só porque Espanha o faz. </p>
<p> &quot;Teoricamente Portugal não tem que seguir Espanha, mas estão em duas conjunturas não muito diferentes, com crescimentos económicos e evoluções de preços muito semelhantes, vivemos todos no mesmo espaço&quot;, disse João Miguel Lourenço, da Siemca. </p>
<p> &quot;E com a saída do mesmo indicador (inflação) no mesmo dia, é razoável que reajam da mesma forma&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;Se o Banco de Espanha cortar a sua taxa e o Banco e Portugal não o fizer, vamos novamente ficar com um diferencial que não se justifica e não sei até que ponto haverá interesses nisso, com custos de financiamento para os investidores&quot;, disse Isabel Costa, do Banco Finantia. </p>
<p> &quot;Se Portugal não cortar taxas esta semana, então só vai fazê-lo no início de Junho, porque entretanto são as eleições em França&quot;, referiu Jorge Ferraz, da IMF-Investimentos e Mercados Financeiros. </p>
<p> Uma das principais objecções apresentadas por quem não espera cortes esta semana é a raridade com que, no passado, o Banco de Portugal efectuou cortes de taxas directoras duas semanas consecutivas, embora reconhecendo um amplo espaço para cortes de taxas no futuro. </p>
<p> &quot;Continua a estar aberto o caminho para muito mais descidas de taxas. Com uma inflação nestes níveis, são dificilmente explicáveis os níveis de taxas directoras do Banco de Portugal&quot;, disse um analista de um banco estrangeiro em Lisboa. </p>
<p> Em Abril, o IPC mensal subiu 0,2 pct, fixando uma homóloga de 1,8 pct, a níveis recorde dos anos 60, essencialmente devido ao diluir do efeito &apos;doença das vacas loucas&apos; de 1996, e que compara com 2,5 pct em Março último e 2,9 pct em Abril de 1996. </p>
<p> Segundo uma poll de 10 analistas, o Banco de Portugal poderá cortar as suas taxas directoras na próxima sexta-feira, probabilidade que aumenta bastante se o Banco de Espanha (BE) anunciar, na manhã da próxima sexta-feira, que também corta a sua repo, como é esperado pelo mercado. </p>
<p> De um conjunto de 10 analistas de bancos e brokers, e independentemente da decisão de Espanha, quatro esperam uma descida na taxa de cedência e três esperam um corte na taxa de absorção. </p>
<p> Daqueles 10, três não esperam nenhuma alteração de taxas, qualquer que sej a decisão de Espanha, enquanto outros três fazem depender de um corte de taxas em Espanha uma decisão no mesmo sentido do BP. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="YMhiDVubbx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code>
<code code="AckVxYnLbn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code>
<code code="jknbhfNVOD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="ubREUQrKxE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code>
<code code="NpTuGCmFzq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>