<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-12" id="root" itemid="50453" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> LEILÃO DE OT/MAR/99 PREVÊ-SE COM BIDS 6,57/6,62 PCT. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> Por Sérgio Gonçalves LISBOA, 12 Nov (Reuter) - Os bids do leilão de OT/Mar/96/99 deverão situar-se dos 6,57 aos 6,62 pct, perfeitamente em linha com o secundário, havendo, contudo, dúvidas sobre se o Tesouro coloca a totalidade dos 20 milhões de contos (MC) propostos. </p>
<p> &quot;O leilão vai ser pacífico em termos de preços, com os bids a ir dos 6,57 pct aos 6,62 pct. A grande dúvida é qual o montante que o Tesouro coloca&quot;, disse um director. </p>
<p> &quot;Não vale a pena irmos muito mais agressivos do que os 6,58 pct do secundário pois estas yields já incorporam um corte de taxas do Banco de Portugal (BP) que tarda&quot;, disse outro. </p>
<p> &quot;Por outro lado, o Tesouro está desafogado e não creio que permita uma subida da yield muito acima dos 6,60 pct&quot;, disse. </p>
<p> No último leilão (8 Outubro), o Tesouro colocou 20 milhões de contos (MC) de OT/Mar/99 a 6,7995 pct, a máxima foi 6,80 pct e a mínima 6,77 pct. </p>
<p> As OT/Mar/99 fecharam ontem, no Contínuo, nos 10.400 escudos, ou seja uma yield de 7,582 pct e um spread de menos sete basis points (bp) contra os Bonos/Abril/99. </p>
<p> O Tesouro propõe-se colocar hoje 20 MC, sem contar com a tranche de 33 pct reservada aos OEVT, de OT/Mar/99, podendo aquele montante ser estendido para os 25 MC. </p>
<p> &quot;A verdadeira procura (em Bolsa ontem) estava mais perto dos 6,60 pct e é natural que o grosso desta se apresente, no leilão, aqui neste nível&quot;, afirmou um corretor. </p>
<p> &quot;Apesar de haver liquidez no sistema, a verdade é que o overnight está a ser feito a 6,90 pct e estas OT estão com uma yield de 6,58 pct&quot;, afirmou. </p>
<p> &quot;Ou seja, estas OT estão com uma yield que já tem metido nos preços um corte de taxas do BP, e consequentemente taxas monetárias mais baixas, mas o BP ainda não as cortou. Isto inibe os investidores finais de serem mais optimistas nas taxas propostas ao leilão&quot;, explicou. </p>
<p> &quot;Mesmo com a aposta na convergência para Moeda Única, mantendo-se o crédito numa taxa de inflação em 1997 abaixo dos três pct e que o escudo não se deprecie significativamente, a cada dia que passa e o BP não corta taxas, os investidores pensam duas vezes em aumentar a sua exposição&quot;, afirmou. </p>
<p> &quot;A questão é que o Tesouro também não está precisado de fundos e por aí podemos assistir a um corte no leilão, caso as taxas não lhe interessem&quot;, concluiu. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="tJaJSdlEqW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="MmWupfdEyX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="TzbPQDuXOf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="JCtBGQyGIH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="RfoSeAAHeM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="nzycqRCGKu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="nNiLQilYdS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-12"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>