<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-09-23" id="root" itemid="49158" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES ABREM CALMAS, CHEMICAL EM DESTAQUE POR OPA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 23 Set (Reuter) - As acções do Contínuo abriram calmas e a liquidez a somar 715.000 contos com operadores a afirmarem que o mercado está na expectativa do que pode vir a acontecer amanhã na reunião da Fed e deverá ficar calmo. </p>
<p> &quot;O mercado está calmo e sem seguir a queda das principais praças europeias que antecipam uma possivel subida das taxas de curto prazo nos EUA depois da reunião do Fed amanhã&quot;, afirmou um dealer. </p>
<p> &quot;O nosso mercado gosta de ver para querer e só vai reagir depois. Vai ser um dia calmo&quot;, disse um market-maker do PSI20. </p>
<p> Os futuros sobre o PSI20 abriram em queda. </p>
<p> &apos;Market-makers&apos; do PSI20 disseram que não existe pressão vendedora no mercado de futuros e que o contrato de Outubro está sobre-valorizado em relação ao preço teórico, talvez pela falta de liquidez no mercado cash. </p>
<p> &quot;Faz sentido o facto do contrato de Outubro estar sobre-valorizado face ao teórico, dada a falta de liquidez no &apos;cash market&apos;&quot;, afirmou aquele &apos;market-maker&apos;. </p>
<p> &quot;Apesar da queda dos preços dos futuros hoje, a tendência é de subida&quot;, adiantou. Dealers disseram que a apatia do mercado nacional se deve ao facto dos não-residentes estarem mais preocupados com as suas próprias praças. </p>
<p> Para um &apos;market-maker&apos; do PSI20 a subida das taxas de curto prazo nos EUA é positiva, porque faz desaparecer os receios inflacionistas e permite que o dólar permaneça suportado em alta face ao marco. </p>
<p> &quot;A subida das taxas levará a que o dólar permaneça suportado em alta face ao marco e isso é positivo para os mercados e para o emergentes ainda melhor&quot;, disse. </p>
<p> Dealers voltaram a salientar o interesse dos pequenos investidores pela Lisnave, a segunda maior empresa transaccionada na sessão de hoje, mas afirmaram que se trata de movimentos especulativos. </p>
<p> As acções do Chemical subiram até aos 1.630 escudos. O Chemical-SGPS e a Mundial Confiança lançaram uma Oferta Pública de Aquisição (OPA) sobre 32,3 pct do capital do Banco Chemical Portugal a 1.650 escudos por acção, decorrendo o período desta oferta de 23 de Setembro a 22 de Outubro. </p>
<p> Em relação à Tertir, o vice-presidente da empresa, Rodrigo Leite, disse que a subida das acções se deve ao facto do valor contabilístico evidenciado no balanço ser quatro vezes superior à cotação em Bolsa. </p>
<p> Mudaram de mãos 34.600 acções da Tertir a subirem 46 escudos para 576. - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="GKEBZbnDlH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-23"></editdetail></code>
<code code="gcMbBvjDaM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-23"></editdetail></code>
<code code="RKhOKqbHdE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-23"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="LfEMRmJkvo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-23"></editdetail></code>
<code code="kbQwnKNBoB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-23"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-09-23"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>