<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-06" id="root" itemid="50343" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ANTÓNIO SOUSA REAFIRMA IPC 2,5/2,5 PCT 1997 APÓS CE. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 6 Nov (Reuter) - O Banco de Portugal (BP) mantém a sua perspectiva de que o objectivo de uma inflação média de 2,25 a 2,5 pct no final de 1997 é credível, mesmo depois de a Comissão Europeia (CE) ter colocado hoje esse objectivo em 3,0 pct, disse o governador do BP, António de Sousa. </p>
<p> &quot;A posição do BP é a de que o intervalo apresentado pelo Governo é perfeitamente credível tendo por base a manutenção da estabilidade cambial e a contenção salarial&quot;, disse o governador, quando questionado sobre as projecções da Comissão Europeia, hoje divulgadas. </p>
<p> As projecções de Outono da Comissão Europeia hoje divulgadas apontam para que o deflator do PIB português se situe em 3,0 pct no final de 1997 e 3,3 pct este ano. </p>
<p> &quot;Nós neste momento estamos com uma inflação média de 3,3 pct e as nossas análises apontam para a manutenção de uma tendência de desaceleração da inflação, sendo perfeitamente possível atingir um valor da ordem dos 2,25 a 2,5 pct no final de 1997). Em termos de projecções propriamente ditas, só costumamos fazê-las no primeiro trimestre do ano&quot;, acrescentou António de Sousa, em declarações à imprensa à margem da cerimónia de cunhagem da primeira moeda comemorativa dos 150 anos do BP. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-3113126. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="pWCSBPFnQF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="IFvgMaMaAq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="WTZdqUusNZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="MEaRUbXGgC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="lvLDVaGDfY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="tvfsbMNTxW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-06"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>