<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-27" id="root" itemid="55780" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem bastante calmas, volume em 44,4 MC. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1035 TMG - As acções do Contínuo, os Futuros sobre PSI20 e PT (PTCO:), seguiam em queda numa sessão marcada pela alienação de mais de 12 pct do capital da Telecel, dos quais 10 pct eram detidos pela Telepri, holding dos grupos Espírito Santo e Amorim. Os restantes mais de dois pct correspondem à alienação de acções detidas por algumas entidades do grupo Espírito Santo. A EDP regista fraca volatilidade e deverá manter-se em redor dos 3.200 escudos. Operadores não prevêem fortes oscilações ao longo do dia, mas antes do final alguns papéis deverão ser puxados por ser o último dia para os fundos fecharem as carteiras do primeiro semestre. A liquidez está em 45 MC. </p>
<p> *Índice PSI-20 (.PSI20)cai 0,31 pct para 7.413,11 pontos *Futuro PSI20 Jul97 (PSI20N7)cai 21 pontos para 7.420 *Futuro PT Jul97 (PTCON7)cai 54 pontos para 7.205 *Telecel cai 18 escudos para 14.680, com 2.728.987 *EDP sobe 6 escudos para 3.196, com 654.399 *Lisnave sobe 16 escudos para 339, com 281.884 *Cimpor conclui aquisição Grupo Serrana, lança OPA (segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 27 Jun (Reuter) - As acções do Contínuo, os Futuros sobre PSI20 e PT (PTCO:)seguiam em queda, com a liquidez no cash a somar perto de 46 milhões de contos (MC), dos quais cerca de 90 pct referentes ao negócio com acções da Telecel. </p>
<p> &quot;O mercado hoje está bastante calmo ao contrário da euforia que viveu nas últimas sessões. A grande estrela foi o negócio da Telecel que inflacionou muito a liquidez da sessão&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Penso que antes do final do dia alguns papéis podem ser puxados por ser o último dia para o fecho das carteiras dos fundos&quot;, afirmou outro. </p>
<p>      ---Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="wNHurMERRF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-27"></editdetail></code>
<code code="PbyOdRBRIk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-27"></editdetail></code>
<code code="KpRgIAlyrY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-27"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="FBLohbBWDb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-27"></editdetail></code>
<code code="mNdesNhdaS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-27"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-27"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>