<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-09" id="root" itemid="56063" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem em forte alta e liquidez soma 11 MC. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1510 TMG - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)seguiam em forte alta, apesar do atraso de cerca de cinco horas para o abertura do mercado, devido a problemas técnicos com origem na Interbolsa. Dealers disseram que ainda existe excesso de liquidez, em grande parte oriunda dos fundos de investimento e particulares nacionais, que continuam a procurar o vector de risco para as suas aplicações, porque chegaram à conclusão que não vale a pena ter depósitos a prazo. A fortaleza do dólar também ajuda o mercado nesta escalada altista que parece ter o céu como limite. </p>
<p> *Índice PSI-20 (.PSI20)sobe 1,33 pct para 8.101,47 pontos *Futuro PSI20 Jul97 (PSI20X6)sobe 108 pontos para 8.075 *Futuro PT Jul97 (PTCON7)sobe 137 pontos para 7.761 *Bolsa de Lisboa e BDP prolongam sessão até às 1600 TMG *Portucel sobe 39 escudos p/1.477, com 423.790 *Cimpor sobe 73 escudos p/4.462, com 323.508 *EDP sobe um escudo para 3.315. Negociadas 324.455. </p>
<p> LISBOA, 9 Jul (Reuter) - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)seguiam em forte alta, mas abaixo dos máximos, tendência que deve permanecer até ao fecho, apesar dos mercados europeus terem interrompido as subidas de um pct verificadas, depois de Nova Iorque ter invertido a sua direcção. </p>
<p> &quot;O mercado continua com força. A tendência das taxas de juro é de queda e não pára de entrar liquidez no mercado vindo em grande parte dos fundos de investimento e dos particulares nacionais, que estão a tirar o dinheiro dos depósitos a prazo e como alternativa estão a entrar no vector de risco&quot;, afirmou um dealer. </p>
<p> Analistas contactados prevêem que o mercado de acções possa crescer mais 10 a 15 pct no corrente ano, depois dos índices se terem valorizado cerca de 60 pct. </p>
<p> A maioria dos papéis atingiram hoje novos máximos históricos, destacando-se a Portucel, Cimpor, Banco Pinto &amp; Sotto Mayor (BPSN.IN), BTA, Portugal Telecom (PT), entre outros. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p>      ---Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="QTclkduouZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-09"></editdetail></code>
<code code="taNkSYLofy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-09"></editdetail></code>
<code code="XpfIxYYXaV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-09"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="HVVQmlLTXi">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-09"></editdetail></code>
<code code="RpuOhCathf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-09"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-09"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>