<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-18" id="root" itemid="52626" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> IPC bens não transaccionáveis volta subir Jan - INE. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 18 Fev (Reuter) - A inflação homóloga dos bens não transaccionáveis voltou a subir em Janeiro, depois de ter aumentado já em Dezembro e Novembro, segundo dados hoje divulgados pelo Instituto Nacional de Estatística (INE), na sua Síntese Mensal de Conjuntura. </p>
<p> A inflação homóloga dos bens não transaccionáveis foi em Janeiro de 1997 de 5,1 pct, contra 5,0 pct em Dezembro. Em Novembro de 1996 tinha sido de 4,9 pct e em Outubro foi de 4,2 pct. </p>
<p> Segundo as classificações dos bens do IPC, está definido que a maioria dos bens com preços administrados está incluída na classe dos bens não transaccionáveis. </p>
<p> É também essa uma das explicações avançadas pelo INE. </p>
<p> &quot;A actualização de alguns preços, nomeadamente da electricidade e dos combustíveis, contribuiu para esta ligeira subida da inflação dos bens não transaccionáveis&quot;, explica o INE. </p>
<p> O aumento homólogo dos bens transaccionáveis manteve-se estável em Janeiro de 1997 em 1,8 pct. </p>
<p> No mês de Janeiro, o aumento mensal do índice geral foi de 0,3 pct, o homólogo foi de 3,3 pct e o médio de 3,2 pct. </p>
<p> O governador do Banco de Portugal considera que o IPC dos bens não transacionáveis deverá descer abaixo dos três pct até final do ano para serem atingidos os objectivos do IPC de 2,25 a 2,5 pct, segundo declarações à Reuters em Novembro do ano passado. </p>
<p> &quot;Para que o valor da inflação (média no final de 1997) se situe nos 2,25 a 2,5 pct, implica que os bens não transacionáveis, que têm vindo nos últimos meses a situar-se por volta dos 4,5 pct, têm que baixar para valores inferiores a três pct&quot;, disse na ocasião António de Sousa, à margem da cerimónia de cunhagem da moeda comemorativa dos 150 anos do Banco de Portugal. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="MUaVqEbjkX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-18"></editdetail></code>
<code code="wcpMAcejZN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-18"></editdetail></code>
<code code="jZxggKOPkw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="OcmnnbCpHL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-18"></editdetail></code>
<code code="RazdWkODzw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-18"></editdetail></code>
<code code="YemyynGgim">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>