<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-11" id="root" itemid="49702" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> SOUSA FRANCO DIZ CARGA FISCAL NÃO AUMENTA EM 1997. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 11 Out (Reuter) - A carga fiscal não vai aumentar em 1997, apesar de haver um aumento das receitas correntes do Estado em percentagem do PIB, porque vai haver uma maior eficácia fiscal, defendeu o ministro das Finanças, António Sousa Franco, após a audição com os partidos da oposição na Assembleia da República sobre o Orçamento de Estado para 1997. </p>
<p> &quot;É evidente que não (há aumento de carga fiscal). Tal como aconteceu em 1996, o crescimento das receitas fiscais resulta exclusivamente de uma melhoria da eficácia fiscal. Isto quer dizer basicamente que, quem não pagava impostos por evasão e por fraude, passará cada vez mais a pagá-los&quot;, disse Sousa Franco. </p>
<p> &quot;(Significa) que a administração fiscal continuará num esforço para funcionar melhor e que, através do plano de regularização de dívidas fiscais das empresas, muitas obrigações fiscais que estavam em atraso vão poder ser cumpridas, satisfazendo ao mesmo tempo a necessidade de receitas públicas&quot;, adiantou o ministro. </p>
<p> O documento hoje entregue aos deputados sobre a proposta do Orçamento de Estado para 1997, embora sem adiantar valores, afirma que as receitas correntes do Sector Público Administrativo (SPA) serão em 1997 de 42,4 pct do PIB, contra 41,9 pct em 1996. </p>
<p> As receitas correntes são maioritariamente constituídas por impostos directos e indirectos. </p>
<p> Em 1996, o valor das receitas correntes do SPA inscrito era de 6.972,9 milhões de contos. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-3113126. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="UodLGbpVFi">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-11"></editdetail></code>
<code code="wDrgdcnpwv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-11"></editdetail></code>
<code code="HsJbPxhJYX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="LQaOgKpptG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-11"></editdetail></code>
<code code="UZeSaDeApo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-11"></editdetail></code>
<code code="LwtKdRrPzE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>