<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-08" id="root" itemid="56001" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> MMI abre calmo, FRA com ajustamento marginal alta. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 0855 TMG - O mercado monetário do escudo abriu calmo, sem muitos problemas de liquidez no curto prazo, enquanto nos prazos mais longos e nos derivados o movimento é fraco, não tendo o futuro sobre a Lisbor efectuado até agora qualquer contrato. Os FRA a três meses ajustaram em alta cerca de dois basis points, com excepção do vencimento Jun98+3. * Tom/next em 5,80/5,85 pct, semelhante ao fecho de ontem * Prazo 30 dias em 5,95/6,00 pct, o mesmo de ontem à tarde * Leilão amanhã 20 MC BT a 364 dias, antes rateio 5,25 pct * BP cede até 10 MC a 6 dias, absorve a 5,70 pct * TMP leilão OT/Mar/00 entre 5,24/5,29 pct (antes 5,5013)-POLL * IPC Junho entre -0,1/+0,3%, média +0,11% e moda 0,0% - POLL </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 8 Jul (Reuter) - O mercado monetário do escudo abriu calmo, sem aparentar problemas de liquidez no curto prazo, enquanto nos prazos o movimento é fraco. </p>
<p> &quot;A existir alguma tendência, é de baixa, mas o mercado está bastante apático, resumindo-se ao curto prazo. Mas pode-se dizer que as ofertas serão mais do que a procura. Já estamos em regime de Verão&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Vamos ver quando sai a inflação, se por acaso sai ainda esta semana e antes do próximo anúncio de taxas do Banco de Portugal&quot;, disse outro dealer. </p>
<p> O Banco de Portugal anuncia as suas taxas directoras para o próximo período de reservas na sexta-feira. O período de dez dias úteis a contar do início do mês, data até à qual o INE usualmente publica a inflação, termina na próxima segunda-feira. </p>
<p> Nos prazos do cash, os três meses estão em 5,82/5,86 pct, os seis meses em 5,60/5,66 pct e os 12 meses em 5,40/5,44 pct, ligeiramente abaixo do fecho de ontem. </p>
<p> Nos FRA, o Set+3 está em 5,49/5,52 pct, o Dez+3 em 5,14/5,19 pct, o Mar+3 em 5,00/5,05 pct e o Jun+3 em 4,93/4,98 pct, todos cerca de dois basis points acima do fecho de ontem, com excepção do Jun+3 que desceu na mesma magnitude. </p>
<p> O futuro sobre a Lisbor continua sem efectuar. Em Espanha, o futuro sobre a Mibor está praticamente estável, o mesmo sucedendo com o futuro sobre o Bono a 10 anos e, também, o futuro sobre as OT a 10 anos. </p>
<p> Entretanto, o Banco de Portugal anunciou que não houve procura para os 10 milhões de contos hoje oferecidos a seis dias em regime de leilão de taxa. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="iDWDymPfIU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-08"></editdetail></code>
<code code="BAcHbvuMaV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-08"></editdetail></code>
<code code="zoxjdtqYVx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-08"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DDNgZDNzBW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-08"></editdetail></code>
<code code="cQNAYIdMYy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-08"></editdetail></code>
<code code="McemSvzmED">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-08"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-08"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>