<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-13" id="root" itemid="54614" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> BP pode cortar taxas em 20 bp com IPC Abril - Cisf. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 13 Mai (Reuter) - O Banco de Portugal (BP) poderá voltar a cortar as suas taxas à volta de 20 basis points (bp), após a saída da inflação de Abril, apesar dos cortes efectuados na semana passada, refere a análise semanal de mercados financeiros do Banco Cisf. </p>
<p> &quot;A divulgação da inflação de Abril em Espanha e Portugal, onde se esperam valores homólogos inferiores a dois pct, poderá levar os respectivos bancos centrais a induzir nova descida das taxas de juro&quot;, adianta o Banco Cisf. </p>
<p> &quot;Não obstante a redução já efectuada (sexta-feira passada), o BP possui espaço para um corte adicional na ordem dos 20 bp&quot;, explica. </p>
<p> Na passada sexta-feira, o BP baixou a cedência em 30 bp para 6,0 pct e as facilidades permanentes de absorção e cedência diária em 10 bp para, respectivamente, 5,7 pct e 7,7 pct. </p>
<p> A repo do Banco de Espanha (BE) está em 5,50 pct. </p>
<p> Os dois bancos centrais definem novamente a sua política monetária na próxima sexta-feira, 16 de Maio. </p>
<p> Uma poll de oito analistas aponta para que a inflação mensal de Abril deverá ter crescido entre 0,1 e 0,4 pct, colocando a homóloga para entre os 1,7 pct e os 2,0 pct. </p>
<p> &quot;Devido à diluição do efeito BSE (doença das &apos;vacas loucas&apos;) nos preços das carnes, dever-se-á assistir a uma queda significativa das taxas homólogas, sendo admissível que se situem em redor dos 1,8 pct, em ambos os países (Portugal e Espanha)&quot;, refere a Cisf. </p>
<p> &quot;Trata-se de um valor histórico, que poderá ser aproveitado pelos bancos centrais ibéricos para uma redução das taxas directoras&quot;, afirma. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="OXdMENkZnH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code>
<code code="dEriuHqPHl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code>
<code code="baVFketSnz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="yASnoElSQK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code>
<code code="tAAsxzBVhP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code>
<code code="YNxrERKRpe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code>
<code code="gkRFcjyRgV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-13"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>