<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-27" id="root" itemid="51474" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> BP DIZ COMUNICA BANCA LISTA MÁ UTILIZAÇÃO CHEQUES. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 27 Dez (Reuter) - O Banco de Portugal (BP) comunica diariamente a todas as instituições de crédito a lista de todos os utilizadores de cheque que ofereçam risco, refere um comunicado do BP. </p>
<p> &quot;O BP, nos termos do decreto-lei número 454/91, centraliza a informação recolhida no sistema bancário e tribunais sobre a má utilização do cheque, e comunica a lista de todos os utilizadores de cheque que ofereçam risco a todas as instituições de crédito&quot;, refere o comunicado do BP. </p>
<p> &quot;Compete também ao BP proceder quanto às reclamações apresentadas e à remoção de pessoas desta lista&quot;, acrescenta. </p>
<p> O comunicado do BP não faz qualquer referência à presença de funcionários da Polícia Judiciária (PJ), nas instalações do banco central, para determinar se houve fuga de informações confidenciais sobre a má utilização de cheques. </p>
<p> O jornal &apos;A Capital&apos; referia, na sua edição da manhã, que funcionários da PJ estavam a investigar o banco central pela fuga de informação confidencial, designadamente a que respeitava à identificação dos maus utilizadores de cheques. </p>
<p> &quot;Alguma fuga que possa haver pode ocorrer em qualquer parte do sistema, ou no banco central, ou nos bancos que recebem a lista&quot;, disse, à Reuters, uma fonte bancária. </p>
<p> A mesma fonte esclareceu que especialistas do departamento de informática da PJ estiveram, na semana passada, a inteirar-se de como se processava a passagem das listas de maus utilizadores de cheques do banco central para os bancos. </p>
<p> &quot;O BP, no cumprimento da lei, comunica diariamente a todas as instituições de crédito as alterações que ocorram na referida lista&quot;, acrescenta o comunicado do BP. </p>
<p> O comunicado do BP acrescenta que os procedimentos referidos pelo BP e a existência dos ficheiros de maus utilizadores de cheques está prevista pela Autorização número 46/96 da Comissão Nacional de Protecção de dados Pessoais Informáticos. </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="RtxwpClLCj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-27"></editdetail></code>
<code code="LnFHOyFmrE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-27"></editdetail></code>
<code code="jTGauwsvyd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-27"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="VLOLVqNALD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-27"></editdetail></code>
<code code="wVKcshCDBQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-27"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-27"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>