<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-02" id="root" itemid="51552" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES FECHAM CALMAS E ALHEIAS QUEDAS DO EXTERIOR. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo fecharam completamente alheias às fortes quedas verificadas nos outros mercados internacionais, com o índice a terminar em alta, devido às subidas de algumas &apos;blue-chips&apos;, como Cimpor e Sonae Investimentos. Dealers afirmaram que o mercado tem potencial de subida, mas prevêem para amanhã uma sessão morna, pelo facto de estarem muito investidores ausentes depois do final do ano. </p>
<p> *&quot;Amanhã deverá ser um dia calmo. É final da semana e muitos investidores estão fora&quot;, disse um dealer. &quot;O mercado mantém os seus fundamentais e tem potencial de subida. A queda dos outros mercados é entendida como uma correcção, porque (os outros mercados) também subiram muito mais do que a Bolsa de Lisboa&quot;. </p>
<p> Dealers consideram a subida da Cimpor, que se valorizou hoje até aos 3.438 escudos, natural, tendo em conta os seus fundamentais, o facto de estar em vias de adquirir mais fábricas e, comparativamente com a Semapa, estar barata. </p>
<p> &quot;Existe uma grande compra. A Cimpor é um papel atractivo e está mais barato que a Semapa (do mesmo sector)&quot;, disse um dealer. Adiantou que o facto da empresa vir a distribuir um dividendo extraordinário, devido à venda da posição no BFE, também a torna num bom investimento. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ACqrgqACTW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-02"></editdetail></code>
<code code="WtZKGystlE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-02"></editdetail></code>
<code code="mbWMDHNcRg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-02"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="lVBAUrdwuT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-02"></editdetail></code>
<code code="gSTozqxIpK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-02"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-02"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>