<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-28" id="root" itemid="56569" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Diferenças PIB 96 INE e Finanças quase eliminadas. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 28 Jul (Reuter) - Os números publicados pelo INE para o PIB de 1996 diferem dos utilizados pelas Finanças em cerca de 86 milhões, reduzindo substancialmente o diferencial de mais de 500 MC que chegou a existir, confirmaram fontes de ambas as instituições. </p>
<p> Nas contas trimestrais publicadas sexta-feira pelo Instituto Nacional de Estatística (INE), o PIB a preços correntes de 1996 foi de 16.524 milhões e contos (MC), contra uma estimativa do Banco de Portugal, utilizada pelas Finanças, de 16.610 MC. </p>
<p> Fonte oficial do INE disse que as contas trimestrais intercalares agora publicadas, têm já em consideração a maior parte das reservas que tinham sido levantadas pela Comissão Europeia, a maior das quais respeitava aos serviços de habitação. </p>
<p> Segundo a nota introdutória àquela publicação, &quot;foi considerada informação adicional, directa ou indirectamente, respeitante à revisão das contas anuais, nas áreas da agricultura, silvicultura e pescas, construção, turismo, locação financeira e em particular dos serviços de habitação, com impacto significativo tanto no valor acrescentado bruto como na despesa&quot;. </p>
<p> &quot;Os serviços da habitação explicam grande parte daquela correcção&quot;, adianta a fonte do INE. </p>
<p> Emanuel Santos, director do gabinete de Estudos e Planeamento (GEP) do Ministério das Finanças, considera que é positivo que os números a que o INE agora chega não se afastem das estimativas utilizadas pelo Governo, referindo que passará a ser esse o número a utilizar nas Finanças. </p>
<p> &quot;Acho excelente que o INE não se afaste das nossas estimativas, o que significa que utilizamos estimativas próximas das do INE&quot;, afirmou, à Reuters, Emanuel Santos. </p>
<p> Como anteriormente este responsável tinha afirmado, os diferenciais de medidas do PIB, entre o INE e as Finanças, não tinham implicações sobre o número final do défice em percentagem do PIB para 1997, uma vez que implicavam uma diferença de apenas 0,1 pontos percentuais. </p>
<p> Os serviços de habitação, segundo explicou a mesma fonte do INE, têm que ver com medir os serviços inerentes ao investimento que constitui a compra de habitação própria, o que se tornava difícil por não haver mercado de arrendamento até recentemente. </p>
<p> &quot;No nosso país era uma situação complicada de medir (os serviços de habitação), pois até recentemente não havia mercado de arrendamento. Estes serviços correspondem, grosso modo, a medir os custos com o arrendamento, que não estavam incorporados no PIB&quot;, explicou a fonte do INE. </p>
<p> Adiantou que o Eurostat publicou recentemente uma metodologia específica sobre esta matéria, cuja lacuna não é específica de Portugal mas existia em vários outros países europeus. </p>
<p> As contas nacionais trimestrais de 1993 a 1996 publicados sexta-feira passada pelo INE não são no entanto ainda finais, uma vez que poderão sofrer alterações quando forem recalculados os números das contas nacionais para o período de 1988 a 1993. </p>
<p> &quot;Mas os números de 1993 já devem estar próximo do definitivo, porque já incluem muitas das alterações previstas&quot;, disse outra fonte do INE. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="rTXkXYccLw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-28"></editdetail></code>
<code code="XCYsyDFpqH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-28"></editdetail></code>
<code code="hngHSSsmYc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-28"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="zRbDUxNbsG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-28"></editdetail></code>
<code code="hmCkMUuMlM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-28"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-28"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>