<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-18" id="root" itemid="55503" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem cair e concentradas na EDP. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1000 TMG - As acções do Contínuo seguiam em queda, com a maioria dos títulos a corrigir da subida das últimas sessões, com a EDP a liderar o volume de transacções e a PT a conseguir ganhos ligeiros. Dealers dizem que a sessão deverá manter-se negativa, em sintonia com as restantes praças europeias, e com a EDP a continuar a &apos;iluminar&apos; o mercado. *Índice PSI-20 (.PSI20)cai 0,72 pct para 7.312,00 pontos *Futuro PSI20 Jun97 (PSI20M7)sobe três pontos para 7.310 *EDP sobe 21 escudos para 3.120 com 2.697.576 acções *PT sobe 10 escudos para 7.200 com 164.918 acções *Cimpor cai 70 escudos para 4.110 com 133.297 acções *Contínuo transacciona 3.464.468 acções num total de 11,6 MC *Ibex +0,07%, Cac -0,89%, FTSE -0,75%, Dax -0,32%, Dow -0,15% (segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 18 Jun (Reuter) - As acções do Contínuo abriram em queda, a corrigir da subida das últimas sessões, com o mercado muito concentrado na EDP que continua a ser líder em termos de volume de transacções. </p>
<p> &quot;O mercado está a corrigir, numa tendendência que já vem de ontem, mas que se deve prolongar por toda a sessão de hoje, a não ser que a Europa decida inverter, tal como está já a acontecer em Espanha&quot;, disse um dealer que não quis ser identificado. </p>
<p> &quot;A EDP continua a ser o papel que dá energia ao mercado, está a subir em contra-ciclo com o resto dos papéis&quot;, disse outro. </p>
<p> Transaccionaram-se 3.16.071 acções da EDP, a subirem 71 escudos para 3.170. O máximo da sessão foi alcançado nos 3.200 escudos. </p>
<p> &quot;Nota-se alguma resistência em quebrar os 3.200 escudos, porque a seguir vêm os 3.250, mil escudos acima do preço fixado na privatização, e depois se o mercado ajudar é sempre a subir&quot;, disse outro operador. </p>
<p> A PT tem mostrado alguma volatilidade neste início de sessão, oscilando entre os 7.120 e os 7.200 escudos, mas o volume não é grande porque as atenções estão concentradas na EDP. </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="kJINiffZXU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code>
<code code="hTjEneccFo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code>
<code code="iGcwNTaXtJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="MMzoBecxNE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code>
<code code="QXlIJztCZD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>