<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-11" id="root" itemid="55348" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário fecha calmo, BP mantém taxas. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1525 TMG - O mercado monetário do escudo fechou calmo e com as taxas a manter a descida registada de manhã, estando dependentes dos desenvolvimentos que se registem sobre a moeda única e, sobretudo, do resultado da cimeira europeia a realizar segunda e terça-feira próximas em Amsterdão. O Banco de Portugal manteve inalteradas as suas taxas directoras, como era esperado pelo mercado. * Tom/next em 6,05/6,10 pct, semelhante à abertura * Prazo 30 dias em 5,98/6,03 pct, semelhante à abertura * Colocado 15 MC BT 182 dias, rateio sobe 0,01 para 5,50 pct * BP cede 96,159 MC um dia a 6,0023%, absorve 60,970 MC a 5,70% * BP mantém taxas absorção 5,70 pct e emergência 7,70 pct * BP cede, próximo período, toatlidade 280 MC 7 dias, 6,0019% * Futuro Lisbor (0#LBO:)Dez/97 sobe 0,09 para 94,85 </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 11 Jun (Reuter) - O mercado monetário do escudo fechou com as taxas em baixa, após uma sessão de alguma volatilidade, a qual irá continuar a marcar os mercados pelo menos até à cimeira europeia em Amsterdão que começa na próxima segunda-feira. </p>
<p> &quot;Hoje o mercado aliviou, mas vai continuar bastante volátil e a andar ao sabor das várias notícias sobre se a moeda única é mais ou menos provável e com que países é que se faz&quot;, disse um operador. </p>
<p> O Banco de Portugal manteve inalteradas as suas taxas directoras, tal como era esperado pelos analistas. </p>
<p> &quot;Não penso sequer que Espanha faça alguma coisa na segunda-feira (início de decena), mesmo que tenha espaço para isso&quot;, disse um dealer. </p>
<p> Os FRA e o futuro da Lisbor registaram uma descida, sobretudo nos vencimentos mais longos. </p>
<p> O futuro da Lisbor Mar98 fechou a subir 0,11 para 94,88 e o Dez97 fechou a ganhar 0,09 para 94,85. </p>
<p> O FRA Dez+3 fecharam em 5,12/5,17 pct, contra 5,19/5,24 pct no fecho de segunda. O FRA Mar+3 fechou em 5,12/5,17 pct versus 5,21/5,26 no anterior fecho. </p>
<p> No cash do monetário, os três meses fecharam em 5,77/5,85 pct, os seis meses em 5,57/5,62 pct e os 12 meses em 5,42/50, sem muitas alterações face à abertura. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="vCUhNDmAhq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code>
<code code="OpBxfXGIbZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code>
<code code="zmirYPYrwM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="yVLpjrUqxP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code>
<code code="jamnCEIoRX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>