<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-10" id="root" itemid="49641" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> INFLAÇÃO SETEMBRO DEVE SAIR ENTRE 0,0% E 0,3% - POLL. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> Por Paula Cordeiro LISBOA, 10 Out (Reuter) - A variação mensal do índice de preços no consumidor (IPC) em Setembro deverá sair entre 0,0 pct e 0,3 pct contra 0,3 pct em Agosto, com o efeito do aumento do tabaco a desaparecer e a Alimentação e Bebidas a estabilizar. </p>
<p> &quot;O aumento do preço do tabaco nos últimos meses já vai desaparecer este mês e assim a variação mensal deverá ser zero&quot;, disse Isabel Cabral, da Fincor. </p>
<p> A verificar-se uma inflação mensal de 0,0, 0,1, 0,2 ou 0,3 a homóloga ficará, respectivamente, em 3,5 pct, 3,6 pct, 3,7 pct ou 3,8 pct e a média em 3,3 pct. </p>
<p> Em Agosto de 1996, a variação média foi 3,3 pct e a homóloga 3,6 pct. Em Setembro de 1995, o acréscimo mensal foi de 0,2 pct, o homólogo 4,0 pct e o médio 4,2 pct. </p>
<p> O Instituto Nacional de Estatística (INE) divulga o IPC de Setembro hoje às 1500 horas locais. </p>
<p> &quot;Poderá sentir-se alguma variação dos combustíveis, mas a rubrica alimentação e bebidas deverá ter estabilizado no mês de Setembro e o índice mensal terá variado 0,2 pct&quot;, disse Isabel Ramos de Almeida, do Banco Totta &amp; Açores (BTA). &quot;O IPC deverá ter crescido 0,1 pct em Setembro para uma alimentação e bebidas de zero&quot;, disse Nuno Botelho, do Banco Mello de Investimentos. </p>
<p> &quot;A inflação de Setembro dificilmente poderá melhorar a performance do mês anterior, devido à boa performance do mês homólogo de 1995&quot;, disse Pedro Braz Teixeira, do Banco Santander de Negócios Portugal (BSNP). </p>
<p> &quot;Em quatro dos últimos cinco anos registou-se no mês de Setembro uma queda sensível nos preços da carne, que provocaram uma queda entre 0,1 e 0,2 pontos percentuais da taxa de inflação mensal. A queda que se terá registado em Setembro de 1996 terá sido de amplitude um pouco superior à registada em anos anteriores, não se devendo ter desvanecido de forma significativa os efeitos do problema das vacas loucas&quot;,adiantou. </p>
<p> &quot;De resto o mês de Setembro regista habitualmente uma inflação mensal reduzida, enquanto o vigor geral da economia e do consumo privado em particular se mantém modesto, senão mesmo ausente&quot;, afirmou Pedro Braz Teixeira, do BSNP. As seguintes instituições contribuíram para a previsão da inflação: </p>
<p> Inflação mensal Banco Finantia 0,1 pct Fincor 0,0 pct BPI 0,2 pct Eser 0,1 pct B. Mello Investimentos 0,1 pct Central de Investimentos 0,3 pct BTA 0,2 pct BSNP 0,1 pct </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3113126. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="TGBMGMIuml">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-10"></editdetail></code>
<code code="YQFDphZZKz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-10"></editdetail></code>
<code code="dFFKpdyPwS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-10"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="vnOfeOHgbM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-10"></editdetail></code>
<code code="EiTVXGfQnw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-10"></editdetail></code>
<code code="WQLvpMsxrL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-10"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-10"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>