<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-12" id="root" itemid="52506" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES FECHAM MISTAS, ALGUMAS VENDAS DE ESTRANGEIROS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo fecharam mistas e os Futuros sobre o PSI20 em queda, com a liquidez no cash a somar 11,2 milhões de contos. Operadores afirmaram que alguns estrangeiros estiveram hoje no lado da venda em certos papéis, como Portugal Telecom (PT) e Cimpor. Em contrapartida, o sector da banca esteve animado, destacando-se os máximos do Banco Pinto &amp; Sotto Mayor (BPSM), BCP e BPI-SGPS. A Telecel, que inicialmente reagiu em queda aos resultados de 1996, fechou a subir ligeiramente. </p>
<p> Dealers disseram que a evolucao do mercado está bastante condicionada pela PT que tem bastante peso nos índices. </p>
<p> &quot;De certa forma o que tem arrastado o mercado na alta são as fortes subidas verificadas no sector das telecomunicações. Hoje como a PT esteve bastante vendedora afectou os índices&quot;, afirmou um dealer. </p>
<p> &quot;Penso que a PT já corrigiu bastante e amanhã poderá voltar a recuperar. Tem todas as condições para isso e se os EUA se se mantiveram positivos ainda melhor&quot;, acrescentou. </p>
<p> Nas últimas duas sessões, as acções da PT caíram 231 escudos ou 3,7 pct, tendo em conta as cotações de fecho. </p>
<p> Os negócios efectuados com acções da PT representaram hoje 41 pct do total negociado. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="nFZQtwGrMt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-12"></editdetail></code>
<code code="WZuJFjPrbv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-12"></editdetail></code>
<code code="WsBSCettcV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-12"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="OkZdytLbbV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-12"></editdetail></code>
<code code="KbYsomSodl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-12"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-12"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>