<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-29" id="root" itemid="56599" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem em alta, BPSM atinge máximo histórico. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 29 Jul (Reuter) - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 seguiam em alta e os futuros sobre a PT (PTCO:)em queda, com a liquidez no cash a somar mais de sete milhões de contos, denotando-se alguma expectativa quanto à divulgação hoje dos indicadores nos EUA e que repercussões terão nos mercados. </p>
<p> &quot;As boas perspectivas de alguns resultados do primeiro semestre que ainda não foram divulgados, a aproximação do final do mês, a firmeza do dólar e a subida das Bolsas europeias em geral (excluindo Espanha) ajudam determinados papéis a manterem a subida&quot;, afirmou um operador. </p>
<p> Em termos de índices, os movimentos não são muitos, porque alguns títulos com bastante peso, como PT e EDP, estão em queda. </p>
<p> As boas perspectivas para os resultados do primeiro semestre de 1997 do Banco Pinto &amp; Sotto Mayor (BPSM) são a principal razão para a subida da cotação, afirmaram dealers. </p>
<p> Nas duas últimas sessões, o BPSM valorizou-se mais de oito pct, subindo até ao máximo histórico de 2.020 escudos. </p>
<p> Também a Somague-SGPS tem registado uma forte procura, atingindo hoje o máximo de 2.320 escudos, e sendo possível que suba até aos 2.400 escudos nos próximos dias. </p>
<p> As perspectivas para o sector da construção e as recomendações de compra de algumas corretoras nacionais estão a sustentar o preço da Somague em alta. </p>
<p> As acções da Inparsa e da Sonae Indústria voltam hoje a recuperar algumas das perdas de ontem, acompanhando a tendência geral do mercado e as boas perspectivas para as suas próprias actividades. </p>
<p> A Inparsa está a ser impulsionada pela possibilidade de ganhar o concurso para o terceiro operador de telecomunicações móveis, enquanto a Sonae Indústria incorpora, para além deste novo negócio, que a tem arrastado na subida, a boa performance da indústria em 1997. Também a sua participada espanhola, a Tafisa, tem registado boas valorizações, embora hoje esteja a cair, em sintonia com o mercado espanhol. </p>
<p> Em contra-ciclo, as acções da Portugal Telecom (PT) estão a cair 0,5 pct para 7.350 escudos, ajustando à descida ontem deste papel em Nova Iorque. </p>
<p> Por ter uma forte exposição aos investidores estrangeiros, a evolução da PT hoje está bastante dependente da abertura da Bolsa de Nova Iorque. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="cAwogrijVj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-29"></editdetail></code>
<code code="yavFrgHeps">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-29"></editdetail></code>
<code code="hquySEAUNt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-29"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="UNXfJwvUcs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-29"></editdetail></code>
<code code="XnZqOdIybx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-29"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-29"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>