<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-18" id="root" itemid="50589" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ESCUDO NÃO REAGE CORTE TAXAS BP, MAS PODE APRECIAR. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 18 Nov (Reuter) - O escudo não mostrou qualquer reacção ao corte de todas as taxas directoras do Banco de Portugal (BP), mas poderá nos próximos dias evoluir no sentido da apreciação, a reflectir confiança na economia. </p>
<p> &quot;Considerando que o investimento em escudos tem a ver com outro tipo de rentabilidades, como a Bolsa, e não a taxa de juro o escudo é para se ir fortalecendo progressivamente&quot;, disse um cambista que não quis ser identificado. </p>
<p> &quot;Para já não houve qualquer reacção, mas este corte de taxas do BP é uma boa mexida e denota alguma confiança no escudo, que tem assim espaço para se apreciar&quot;, disse outro operador. </p>
<p> Às 1433 TMG, o escudo cotava 101,09/12 por marco contra 101,060 na cotaçâo indicativa do BP e 101,09/12 na abertura. </p>
<p> &quot;A tendência natural seria um enfraquecimento do escudo, porque a taxa vai ficando cada vez menos atractiva, mas o mercado vai, certamente, interpretar este corte do BP de forma diferente, ou seja vai sublinhar o bom estado da economia e do escudo&quot;, disse outro operador. </p>
<p> &quot;Gradualmente o escudo mostrará que a tendência será para se fortalecer&quot;, acrescentou. </p>
<p> O BP cortou a absorção em 40 basis points (bp) para 6,4 pct e a cedência em 10 bp para 6,9 pct, a partir de amanhã. </p>
<p>     Cortou, igualmente, a taxa de emergência em 50 bp para 8,5 </p>
<p> pct. </p>
<p>     &quot;O marco-escudo esteve toda a manhã bem suportado nos </p>
<p> 101,05, num mercado calmo e sem muitos interesses, mas é de </p>
<p> admitir que o escudo possa apreciar-se, por via da Bolsa (compra </p>
<p> de escudos para aquisição de títulos)&quot;, disse outro operador. </p>
<p>     ---José Barata, Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ngXTopqlrj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-18"></editdetail></code>
<code code="znjTzMVZCr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-18"></editdetail></code>
<code code="qFjzuPzkvC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="TTzOjUDTBi">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-18"></editdetail></code>
<code code="oDhKhRLLPl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-18"></editdetail></code>
<code code="CYDQMjKGYK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>