<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-20" id="root" itemid="50663" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES SEGUEM SUBIR, COM BPI A REBOCAR MERCADO. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo seguiam em alta, com o BPI a liderar o volume transaccionado e a mostrar alguma força, indiferente ao aumento de capital em curso. Dealers admitem que o mercado possa continuar a subir até ao fecho, suportado pela entrada de não-residentes e também pelo sentimento optimista do exterior. No futuro sobre o PSI-20, o vencimento de Dezembro/96 está a cair, mas os de Janeiro e Março de 1997 estão a subir. *Índice PSI-20 (.PSI20)sobe 0,17 pct para 4.952,31 pontos *Futuro PSI20 Dez96 (PSI20Z6)cai um ponto para 4.990 *BPI sobe 26 escudos para 1.820, com 285.093 acções *Engil sobe 1 escudo para 1.661, com 199.000 acções (segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 20 Nov (Reuter) - As acções do Contínuo seguiam líquidas e em alta e com perspectiva de puderem acentuar os ganhos à medida que se aproxime o final da sessão. </p>
<p> &quot;O BPI está com muita força, indiferente ao aumento de capital em curso, embora exista também muito cruzamento de papel no grupo&quot;, disse um dealer que não quis ser identificado. </p>
<p> &quot;O mercado não aceitou corrigir o preço para o aumento de capital, porque considera que o BPI ainda tem espaço para subir&quot;, disse outro operador. </p>
<p> Decorre o período de subscrição do aumento de capital do BPI reservado a accionistas a 1.400 escudos por acção. </p>
<p> O BPI vai aumentar o capital de 56.448.115 contos para 77.948.115 contos. </p>
<p> A Bolsa de Valores de Lisboa (BVL) decidiu, entretanto, interromper a Somague por erro na digitação de uma operação. </p>
<p> A Somague e a Engil, ambas do sector da construção civil, têm igualmente revelado um bom comportamento ao longo da sessão, qualquer uma delas suportada pelas boas perspectivas em termos de resultados, mas também de sector. </p>
<p> A Engil está a movimentar 287.200 acções, com o preço a subir 13 escudos para 1.673. </p>
<p> A Somague realizou um total de 89.200 títulos a subirem 20 escudos para 1.410, com o máximo a ser obtido nos 1.449 escudos, máximo do ano. </p>
<p> Também a Cimpor está com força, a subir oito escudos para 3.286, com o máximo a ser feito nos 3.296. </p>
<p> &quot;Os não-residentes estão activos e isso deve-se, embora não sendo novidade, à boa performance da economia portuguesa, ao corte de taxas directoras do BP na segunda-feira e também à expectativa de que o Banco de Espanha o possa fazer igualmente na próxima sexta-feira&quot;, disse outro operador. </p>
<p> &quot;É claro que o sentimento externo que é favorável ajuda&quot;. </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="aeglGHNeJR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-20"></editdetail></code>
<code code="dSNYVGBNff">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-20"></editdetail></code>
<code code="xFMZNXznBt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="MRJMBylKQJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-20"></editdetail></code>
<code code="uSOWOqWskM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>