<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-13" id="root" itemid="51240" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> FINANCIAMENTO SPA JAN-OUT 96 CAI PARA 436,2 MC. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 13 Dez (Reuter) - O financiamento do Sector Público Administrativo (SPA), no período de Janeiro a Outubro de 1996, ascendeu a 436,2 milhões de contos (MC), valor inferior em 192,0 MC ao verificado no período homólogo do ano anterior, refere a síntese de conjuntura de Novembro do Banco de Portugal (BP). </p>
<p> &quot;Durante o mês de Outubro, o financiamento líquido ao SPA reduziu-se em 100,6 MC, fundamentalmente devido às receitas de privatizações obtidas nesse mês (59,1 MC relativos à Cimpor e 66 MC correspondentes à EDP)&quot;, refere o BP. </p>
<p> De acordo com a informação disponibilizada pela Direcção Geral do Orçamento, no período de Janeiro a Outubro de 1996, o défice do Estado, excluindo activos financeiros, situou-se em 436,0 MC, valor superior em 73,4 MC ao valor verificado no mesmo período do ano passado, enquanto que o défice incluindo despesas líquidas em activos financeiros melhorou em 33 MC. </p>
<p> &quot;De salientar que os recursoso disponibilizados à Segurança Social têm sido, este ano, totalmente registados como transferências correntes, enquanto que em 1995, até Outubro, tinham sido mobilizados 117,8 MC a título de activos financeiros&quot;, diz o BP. </p>
<p> &quot;O défice corrente reduziu-se em 8,9 MC, enquanto que o défice de capital registou um agravamento de 81,7 MC&quot;, adianta. </p>
<p> &quot;Esta evolução é explicada, em parte, por, em 1995, terem sido incluídos 46 MC de mais-valias resultantes de operações de tesouraria&quot;, acrescenta. </p>
<p> As receitas totais e correntes cresceram, respectivamente, 4,8 e 7,0 pct. As despesas totais tiveram um acréscimo de 6,4 pct, tendo as despesas correntes crescido 6,5 pct. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="gGlMmKDdMx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code>
<code code="VVgADmGgdb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code>
<code code="fptHsAzeIE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="jDozqxESoL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code>
<code code="sJSczTtmnC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code>
<code code="fOJxhnTOtg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-13"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>