<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-09" id="root" itemid="55312" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário fecha em alta por euro, pode continuar. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1500 TMG - O mercado monetário do escudo fechou com as taxas em alta, sobretudo nos derivados, podendo ainda subir mais um pouco, tendo em conta que a turbulência de hoje significa adiar os cortes de taxas que o Banco de Portugal tem ainda espaço para fazer. Acrescentaram que as possíveis intervenções do banco central poderão também contribuir para a escassez de fundos no curto prazo, ainda que haja vencimentos de TIM brevemente. * Tom/next em 5,95/6,03 pct vs 6,00/6,08 pct na abertura * Prazo 30 dias em 5,97/6,02 pct vs 5,95/6,00 pct na abertura * Leilão quarta-feira 15 MC 91 dias, anterior rateio 5,58 pct * BP cede 40 MC 3 dias a TMP 6,0061%, absorve 0,150 MC a 5,70% * Reunião amanhã comité monetário em Bruxelas às 0800 TMG * França quer euro em 1999 mas quer pensar pacto estabilidade * BP deve manter taxas directoras quarta-feira - poll * Futuro Lisbor (0#LBO:)Jun/97 cai 0,05 para 94,23 </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 9 Jun (Reuter) - O mercado monetário fechou com os derivados, em particular os FRA a três meses e o futuro da Lisbor, a subir entre cinco e sete basis points em relação à abertura, a reflectir um comportamento semelhante dos outros mercados, que reagiram mal às dúvidas levantadas pela França ao pacto de estabilidade. </p>
<p> &quot;O sentido do movimento em alta (das taxas) vai manter-se, porque o marco-escudo está em níveis elevados e isso inviabiliza qualquer tentativa de descida de taxas do Banco de Portugal, ainda que exista espaço em termos fundamentais&quot;, disse um operador. </p>
<p> Este operador considerou que não se entende muito bem o sentido das declarações hoje feitas pelo ministro das Finanças francês de que precisa de mais tempo para pensar sobre o pacto de estabilidade, ainda que tenha adiantado que não estava a falar de uma renegociação deste acordo. </p>
<p> &quot;Não se percebe muito bem o que queriam atingir com estas declarações, pode tratar-se de um marcar de posição. Aliás, os mercados não caíram brutalmente mas apenas alguns basis points&quot;, acrescentou. </p>
<p> Fontes diplomáticas no Luxemburgo afirmaram que a posição hoje assumida por França sobre o pacto de estabilidade se destinou também a ganhar espaço de manobra para as alterações que pretende fazer no capítulo do emprego no novo Tratado da União Europeia. </p>
<p> O novo Tratado deverá ser aprovado pelos chefes de Governo na cimeira de Amsterdão que decorre a 16 e 17 de Junho. </p>
<p> &quot;É capaz de haver alguma falta de liquidez no curto prazo porque, se o banco central esteve a intervir (no cambial) então isso depois vai reflectir-se no curto prazo&quot;, disse outro operador. </p>
<p> No entanto a influenciar o aumento da liquidez, estão os vencimentos previstos para os próximos dias de Títulos de Intervenção Monetária (TIM). </p>
<p> Venceram hoje 14 milhões de contos (MC) de TIM a nove semanas e vencem na quarta-feira 94 MC de TIM a 4 semanas. </p>
<p> No próximo dia 18, ou seja, último dia do período que começa quinta-feira, vencem mais 168 MC de TIM 4 semanas e mais 15 MC de TIM 9 semanas. </p>
<p> No fecho, os três meses do cash estavam em 5,80/5,85 pct, os seis meses em 5,55/5,62 pct e os 12 meses em 5,45/5,50 pct, cerca de cinco basis points acima dos níveis da abertura. </p>
<p> Nos FRA, os preços dos três meses estão entre cinco e sete basis points acima dos níveis da abertura, com o Jun+3 em 5,76/5,81 pct, o Set+3 em 5,37/5,42 pct, o Dez+3 em 5,19/5,24 pct e o Mar+3 em 5,21/5,26 pct. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="mWnOqWRomM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-09"></editdetail></code>
<code code="qgurMpvRDx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-09"></editdetail></code>
<code code="lSqyrohvnI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-09"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="WTlrgpWfWQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-09"></editdetail></code>
<code code="pfRavuuRcf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-09"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-09"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>