<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-09-24" id="root" itemid="49191" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> LEILÃO OT/MAR/01 PREVÊ-SE COM BIDS DOS 7,60/7,70 PCT[PT] </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 24 Set (Reuter) - O leilão de OT/Março/96/01 deverá registar bids entre os 7,60 e os 7,70 pct, um nível ligeiramente superior ao fecho de ontem e que não é alheio ao facto do mercado ter fechado vendedor, disseram dealers. </p>
<p> &quot;Os bids deverão andar entre os 7,60 e os 7,70 pct, com os bancos a pedirem um pequeno prémio dado que, ao contrário dos últimos dias, o mercado fechou vendedor&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Ontem os periféricos estiveram a tomar lucros com força, mostrando que não estavam tão seguros como se pensava, Portugal não foi alheio a esse movimento e hoje os bancos poderão mostrar alguma prudência no leilão de OT/Mar/01&quot;, disse um director. </p>
<p> &quot;As taxas vão cair substancialmente em relação ao último leilão em que hove colocação, reflectindo a descida das yields desde essa altura, mas não irão colar-se totalmente aos níveis de secundário&quot;, disse um segundo. </p>
<p> No último leilão em que hove colocação, a 25 de Julho, o Tesouro colocou 25,350 milhões de contos (MC) com a taxa média ponderada (TMP) a sair nos 8,0161 pct, a máximo foi 8,03 pct e a mínima 7,97 pct. </p>
<p> Ontem, as OT/Mar/01 fecharam nos 7,61 pct, um spread de 19 basis points (bp) positivos para os Bonos/Abril/01. </p>
<p> &quot;No entanto, não acredito que as taxas oferecidas sejam demasiado altas uma vez que a convergência do Sul da Europa para a Moeda Única ainda se mantém, o Banco de Espanha (BE) pode cortar taxas a breve trecho e o Banco de Portugal (BP) tem também, num horizonte próximo, a possibilidade de as descer &quot;, referiu o segundo director. </p>
<p> O BE manteve hoje a sua repo em 7,25 pct. </p>
<p> &quot;Mesmo que os EUA subam as suas taxas de curto-prazo, já hoje, acho que os periféricos estão mais entretidos com a saga da Moeda Única do que muito preocupados com os Treasuries&quot;, disse o primeiro. </p>
<p> &quot;Contudo, esse é mais um elemento a ter em conta e a justificar alguma cautela dos bancos&quot;, concluiu o segundo. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="HTUhfHDpuo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-24"></editdetail></code>
<code code="GgtTofbttq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-24"></editdetail></code>
<code code="xySFZggotB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-24"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="FsRmeTlRSb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-24"></editdetail></code>
<code code="TzpcJnSSib">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-24"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-09-24"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>