<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-04" id="root" itemid="52319" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES ABREM COM PORTUCEL, INAPA E S.COSTA ANIMADAS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo abriram com alguns negócios pontuais a marcarem a liquidez do mercado, com um up-grade para o sector por uma casa estrangeira a dar luz à Portucel Industrial, arrastando a Inapa, e, por outro lado, a venda do shopping &apos;Bom Sucesso&apos; a animar a Soares da Costa, embora com os ânimos mais arrefecidos. As acções do Banco Espírito Santo (BES) estão bastante calmas, apesar de hoje serem apresentados os resultados consolidados de 1996. </p>
<p> Alguns operadores acreditam a Portucel possa subir hoje para os 1.000 escudos. </p>
<p> As acções da Inapa subiram hoje até aos 4.310 escudos, ou seja mais 2,7 pct que no fecho de ontem. </p>
<p> A Soares da Costa também abriu em alta, devido à venda do &apos;Bom Sucesso&apos; por 12,5 milhões de contos, mas entretanto acalmou. </p>
<p> A Soares da Costa que abriu a subir perto de seis pct está agora a ganhar cerca de um pct. </p>
<p> Entretanto, também a Sonae Investimentos animou ligeiramente, em vésperas da separação dos direitos de cisão e sua negociação, subindo até aos 5.510 escudos e transaccionando 76.258 títulos. </p>
<p> A negociação dos direitos tem início a 17 de Fevereiro e termina a 3 de Março. </p>
<p> A Bolsa de Lisboa, ainda, não informou o período de interrupção para os títulos da Sonae Investimentos. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="dJbsKXOgNf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-04"></editdetail></code>
<code code="DXmIREakLx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-04"></editdetail></code>
<code code="nCATePdZeB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-04"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="SFvlWKSKZz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-04"></editdetail></code>
<code code="SpGDkeyvaC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-04"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-04"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>