<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-13" id="root" itemid="51748" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES ABREM EM FORTE ALTA, ÍNDICES NOS MÁXIMOS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 abriram em forte alta, com os índices a atingirem novos máximos, em sintonia com os mercados externos. Os investidores nacionais voltam a liderar a subida. Dealers disseram que ao longo da sessão se pode sentir uma certa correcção, mas o mercado deverá fechar a subir 1,5 pct. A transacção de preferenciais sem voto da Lusomundo não terá passado de um encontro. </p>
<p> PSI20 abriram em forte alta e a liquidez no cash a somar 5,5 milhões de contos, com dealers a preverem que o sentimento positivo se mantenha ao longo do dia, mas que pequenas correcções possam surgir. </p>
<p> &quot;Começa-se a entrar em níveis mais perigosos e perdem-se algumas compras. Penso que ao longo da sessão se vai assistir a uma correcção, mas o índice vai fechar a subir 1,5 pct&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Há um compasso de espera, porque não se sabe se o mercado vai continuar a subir ou vai cair&quot;, adiantou. </p>
<p> Destaque, na sessão de hoje, para os máximos da Portugal Telecom (PT), BPI-SGPS, Semapa, Modelo Continente e Tranquilidade. </p>
<p> Mudaram de mãos 371.600 acções preferenciais sem voto da Lusomundo estáveis nos 1.570 escudos. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="uvYzrBXKxK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-13"></editdetail></code>
<code code="ETGcUnBVMe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-13"></editdetail></code>
<code code="QOrMfWOVCe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-13"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="yjbEUrqhao">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-13"></editdetail></code>
<code code="WYzxINOXTu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-13"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-13"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>