<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-06" id="root" itemid="51043" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES DEPENDEM NOVA IORQUE E CONFIANÇA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> Por Paula Cordeiro LISBOA, 6 Dez (Reuter) - A evolução do mercado accionista português está dependente do fecho em Nova Iorque, mas também do regresso da confiança ao mercado, depois do vendaval de hoje. </p>
<p> &quot;Acredito que Nova Iorque feche perto do positivo e isso traga um sentimento melhor aos mercados na segunda-feira&quot;, disse Nuno Thomaz, da corretora Titulo. </p>
<p> &quot;Não posso deixar de salientar que esta (forte) correcção vai deixar marcas e até os investidores restabelecerem a confiança vai demorar algum tempo&quot;, adiantou. O Dow Jones está a cair 1,2 pct e o PSI20 está a perder 1,4 pct. </p>
<p> &quot;Se o Dow Jones fechar a perder um pct pode voltar a afectar os mercados europeus na segunda-feira&quot;, disse João Vermelho, da Central de Investimentos. </p>
<p> &quot;Portugal ainda tem espaço para corrigir um pouco mais&quot;, adiantou. </p>
<p> No último mês, os principais mercados internacionais, Nova Iorque, Londres, Paris e Frankfurt, subiram perto de sete pct. </p>
<p> O PSI20 (.PSI20)subiu, no mesmo período, mais de cinco pct. </p>
<p> &quot;A queda podera ser atenuada com um fecho menos negativo do Dow Jones, mas segunda-feira será um dia muito calmo como é habitual&quot;, disse Carlos Peixoto, da Ascor-Dealer. </p>
<p> &quot;As declarações do Greenspan foram propositadas, mas a reacção dos mercados europeus também foi exagerada&quot;, disse, ainda, Nuno Thomaz, da corretora Título. </p>
<p> &quot;O mercado nacional não corrigiu como as outras praças europeias, que chegaram a cair até quatro pct, e o que pode acontecer na segunda-feira é (se a recuperação de Nova Iorque for bastante acentuada) a subida das outras praças e Portugal permanecer em &apos;stand-by&apos;&quot;, afirmou. &quot;As segundas-feiras são sempre muito calmas&quot;, acrescentou. &quot;Em alturas como esta em que os mercados começam a cair fortemente os estrangeiros ficam primeiro atentos aos seus próprios mercados&quot;, afirmou. </p>
<p> As declarações de ontem de Alan Greenspan, presidente da Reserva Federal dos Estados Unidos, sobre a incerteza da evolução da inflação e a subida exagerada de alguns mercados financeiros tiveram hoje repercussões bastante negativas. </p>
<p> O PSI20 (.PSI20)caiu 1,01 pct para 4.954,60 pct </p>
<p> O Dow Jones de Nova Iorque está a cair 1,05 pct para 6.369,27 pontos. </p>
<p> A Bolsa de Londres perdeu 2,2 pct, Paris 2,3 pct e Frankfurt 4,1 pct. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="CEpfGgIVAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code>
<code code="DMiVPPqXeV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code>
<code code="woXQNyrImk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="rAHEhcCIPd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code>
<code code="ADoaaHpqrh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-06"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>