<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-09-06" id="root" itemid="48728" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> RECEITAS FISCAIS AGOSTO 1996 ASCENDEM A 296 MC. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 6 Set (Reuter) - As receitas fiscais no período de Janeiro a Agosto de 1996 cresceram 9,2 pct para 2.447 milhões de contos (MC), quando comparadas com o período homólogo de 1995, refere uma nota do Ministério das Finanças. </p>
<p> Em Agosto deste ano as receitas fiscais totalizaram 296 MC. </p>
<p> &quot;Tal (crescimento 9,2 pct de Jan-Ago) explica-se pelo bom resultado nas cobranças de Agosto que cresceram cerca de 18,7 pct relativamente a idêntico mês do ano anterior, fruto, em parte significativa, do efeito de pagamento mais céleres de reembolsos, facto para que se vinha alertando em notas anteriores&quot;, explicam as Finanças. </p>
<p> No período de Janeiro a Agosto deste ano, o IRS cresceu 9,8 pct para 680 MC, tendo-se fixado em Agosto no nível dos 104,7 MC e o IRC cresceu 32,2 pct para 322,4 MC, depois de em Agosto ter tido uma realização de 2,7 MC. </p>
<p> &quot;No conjunto dos principais impostos directos verifica-se um crescimento de 1,8 pontos percentuais de Julho para Agosto, importando realçar o desempenho do IRS (+9,8 pct), relativamente ao qual se encontra, no essencial, terminada a liquidação das respectivas declarações de rendimentos e paga a totalidade dos reembolsos já emitidos&quot;, adianta. </p>
<p> &quot;No caso do IRC, a sua taxa de crescimento homóloga continua elevada (32,2 pct), o que permite antecipar uma taxa de realização final superior à previsão orçamental&quot;, refere. </p>
<p> &quot;Relativamente ao comportamento apresentado pelos principais impostos indirectos, o crescimento foi sensivelmente idêntico ao do mês anterior, mantendo-se uma taxa média de 4,5 pct, face à previsão orçamental de 6,7 pct&quot;, referem as Finanças. </p>
<p> &quot;Para o total da receita tributária prevista no OE/96 (3.744,2 MC) (...) encontram-se desde já cobrados 2.447 MC, ou seja, cerca de 65,4 pct, o que permite antever o cumprimento da meta orçamental fixada&quot;, concluem as Finanças. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="kTQsLsBziI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-06"></editdetail></code>
<code code="CSudivaKtV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-06"></editdetail></code>
<code code="HhajjBGadz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-06"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="sTudgQBwuq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-06"></editdetail></code>
<code code="csBtDccRXK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-06"></editdetail></code>
<code code="laYquBmVcj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-06"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-09-06"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>