<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-14" id="root" itemid="56999" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ANÁLISE-IPC Agosto deve tocar tecto 2,5 pct Gov 97. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA 14 Ago (Reuter) - Os bons números do IPC de Julho </p>
<p> confirmam a trajectória de descida sustentada da inflação e o </p>
<p> IPC médio de Agosto pode tocar já os 2,5 pct do limite superior </p>
<p> do intervalo governamental para 1997, disseram analistas. </p>
<p>     &quot;O IPC médio, até por questões aritméticas, vai ter uma </p>
<p> queda abrupta em Agosto já para os 2,5 pct, o limite superior do </p>
<p> intervalo do Governo (IPC médio 2,25 a 2,5 pct)&quot;, disse Pedro </p>
<p> Braz Teixeira, analista do Banco Santander de Negócios (BSNP). </p>
<p>     O Indíce de Preços no Consumidor (IPC) teve em Julho último </p>
<p> uma variação mensal nula, colocando o homólogo em 1,7 e o médio </p>
<p> em 2,7 pct contra, respectivamente, -0,3 pct, 1,8 pct e 2,9 pct </p>
<p> em Junho. </p>
<p>     Aqueles valores confirmaram a regra dos anos anteriores de </p>
<p> subida moderada dos preços em Julho e o IPC foi novamente </p>
<p> favorecido pela alimentação e bebidas, cerca de 45 pct do cabaz, </p>
<p> que caiu 0,2 pct, já após a queda de 0,9 em Junho, revertendo a </p>
<p> subida de 1,1 pct de Maio último. </p>
<p>     &quot;Em Agosto, desde que o IPC mensal saia igual ou abaixo de </p>
<p> 0,3 pct, o que é muito provável, o IPC médio ficará logo em 2,5 </p>
<p> pct&quot;, lembrou Isabel Cabral, analista da Fincor. </p>
<p>     A maioria refere que o intervalo do Governo para 1997 é </p>
<p> praticamente um facto adquirido e que, a partir de agora, também </p>
<p> o critério de Maastricht começará a ser cumprido. </p>
<p>     &quot;Em Agosto cumprir-se-á o objectivo do Governo e, para o fim </p>
<p> do ano, com crescente probabilidade, vai ficar abaixo do </p>
<p> intervalo do Governo&quot;, referiu Pedro Braz Teixeira. </p>
<p>     &quot;Dependendo (da evolução) dos próximos meses até pode ser </p>
<p> (IPC médio no final do ano) à volta de 2,1 ou 2,2 pct&quot;, afirmou </p>
<p> Isabel Costa, analista do Banco Finantia. </p>
<p>     Apesar de Julho ter sido o último mês de 1997 a beneficiar </p>
<p> do grande impacto da subida dos preços em 1996, pela doença das </p>
<p> vacas loucas, a maioria dos analista não dá grande relevância a </p>
<p> tal. </p>
<p>     Mesmo que o homólogo não caia mais até ao final de 97, o IPC </p>
<p> médio não será afectado e continuará na seu caminho de descida. </p>
<p>     &quot;A homóloga vai flutuar, até ao fim do ano, mais ou menos em </p>
<p> torno destes valores (1,8 pct), mas o médio vai cair forte em </p>
<p> Agosto e a partir daí cairá lentamente&quot;, lembrou Teixeira. </p>
<p>     Apesar dos bons números do IPC, a maioria dos analistas não </p>
<p> se surpreendem pelo ausência de reacção dos mercados. </p>
<p>     &quot;Foi um número muito bom, mas penso que em termos de taxas </p>
<p> (de mercado) não vai ter grande impacto porque há ainda o receio </p>
<p> de subida de taxas (repo) na Alemanha&quot;, afirmou Isabel Cabral. </p>
<p>     Disse que já havia a expectativa que o Banco de Portugal </p>
<p> (BP) não mexesse em taxas tão cedo e que este deve esperar cerca </p>
<p> de um mês, para ver se desaparece o medo do Buba subir a repo </p>
<p> para defender o marco. </p>
<p>     Jorge Ferraz, da IMF-Informação de Mercados Financeiros </p>
<p> prevê que o BP espere pelo IPC de Agosto, antes de tomar </p>
<p> decisões. </p>
<p>     Alguns analistas referem que os mercados vão começar a </p>
<p> pensar já em 1998 e na credibilidade das políticas do Governo </p>
<p> para sustentar esta inflação moderada. </p>
<p>     &quot;Já devemos cumprir, com cada vez mais folga, o critério de </p>
<p> Maastricht (inflação), mas, a partir de agora, o mais importante </p>
<p> começa a ser a credibilidade das políticas, nomeadamente o </p>
<p> referencial salarial para a Função Pública (FP) para 1998&quot;, </p>
<p> concluiu Pedro Braz Teixeira. </p>
<p>     ----Lisboa Editorial, 351-1-311.31.22. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="NVWZpNPEUb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-14"></editdetail></code>
<code code="KNASxsCPhy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-14"></editdetail></code>
<code code="GHTFuFwDMF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="gmnGlPmMSr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-14"></editdetail></code>
<code code="lsbgisenzM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-14"></editdetail></code>
<code code="jBtgLmigjt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>