<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-31" id="root" itemid="51511" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> VOLUME NEGÓCIOS BOLSA LISBOA CRESCE 21 PCT EM 1996. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 31 Dez (Reuter) - O volume de negócios gerado pela Bolsa de Valores de Lisboa (BVL) registou, até ontem, uma subida de cerca de 21 pct para 3.370 milhões de contos (MC). </p>
<p> Do montante total, mais de 1.800 MC foram intermediados na dívida pública e 1.030 MC nas acções do mercado oficial. </p>
<p> O índice PSI20 (.PSI20)subiu, durante o corrente ano, mais de 30 pct, tendo atingido máximos sucessivos do ano. </p>
<p> A Bolsa de Derivados do Porto (BDP) movimentou, em seis meses, mais de 2.660 MC, com 243.409 contratos de futuros mudados de mãos, dos quais 149.709 no OT-10 anos, 82.510 no PSI20 e 11.190 na Lisbor a três meses. </p>
<p> A informação estatística foi fornecida por ambas as Bolsas. Do total movimentado na BDP, o contrato de futuros sobre o OT-10 anos gerou uma liquidez de 1.506 MC, o PSI20 cerca de 40 MC e o Lisbor a 3 meses mais de 1.119 MC. </p>
<p> Relativamente à BVL, o total negociado em acções do mercado nacional registou uma subida de 73 pct comparativamente com o mesmo período de 1995 e o transaccionado na dívida pública cresceu 26 pct. </p>
<p> Até ontem, a BVL apresentava uma capitalização bolsista superior a 10.633 MC. </p>
<p> De salientar, durante 1996, as subidas das acções da Portugal Telecom (PT) e Sonae Investimentos. </p>
<p> A Sonae Investimentos valorizou-se 54 pct e a PT 60 pct. </p>
<p> No último mês, as acções da Soares da Costa registaram igualmente subidas relevantes que, segundo fontes do mercado, se devem a meras valorizações dos fundos de investimentos. </p>
<p> A Telecel, recentemente admitida à cotação na BVL, já subiu cinco pct, atingindo o máximo do ano no 9.950 escudos. </p>
<p> Comparativamente com o preço da Oferta Pública de Venda, a Telecel subiu 25 pct. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="XrPUPcmGsC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-31"></editdetail></code>
<code code="YEBLZDurLP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-31"></editdetail></code>
<code code="hpMQtygCUj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-31"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="MGoysogJvs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-31"></editdetail></code>
<code code="pPSyVlSxHx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-31"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-31"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>