<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-02" id="root" itemid="55131" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Escudo fecha forte vs marco e a depender franco. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1610 TMG - O escudo fechou forte contra o marco, depois de uma sessão de forte agitação e grande volatilidade, a reflectir primeiro a vitória da esquerda nas eleições de ontem e depois as declarações de responsáveis alemães a garantir a moeda única no calendário estabelecido. O rumo do escudo para amanhã não ficou hoje definido, uma vez que vai depender muito dos movimentos do franco francês, havendo quem admita que se vai assistir a uma correcção do marco depois da queda de hoje, embora por outro lado haja a ideia de que ainda há quem esteja longo de marcos. O dólar também aproveitou o enfraquecimento do marco. </p>
<p> *Escudo 100,85/88 por marco contra 101,35/38 na abertura </p>
<p> *Escudo oscilou entre 100,75 e 101,40 por marco </p>
<p> *Peseta 84,49/51 por marco contra 84,75/77 na abertura </p>
<p> *Dólar 1,7269/79 marcos vs 1,7133/38 na abertura Europa </p>
<p> (Segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 2 Jun (Reuter) - O escudo fechou forte contra o marco, numa sessão com forte volatilidade, mantendo-se dependente da evolução amanhã do franco francês e da correcção a que se possa assistir no marco. </p>
<p> Às 1625 TMG, o escudo cotava 100,85/88 por marco contra 101,158 na cotação indicativa do Banco de Portugal (BP) e 101,35/38 na abertura. </p>
<p> &quot;Amanhã, o escudo vai continuar com as atenções concentradas no franco francês, porque é ele que vai definir a trajectória das moedas europeias&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;A dúvida que se coloca é se o mercado fechou longo de marcos, como existem alguns indícios, e assim sendo podemos ter o marco-escudo mais baixo&quot;, disse outro operador. </p>
<p> &quot;Se, de facto, o mercado não estiver longo de marcos, é natural que consiga corrigir alguma coisa contra as moedas europeias, mas, sobretudo, o mercado vai estar atento ao que fizer o franco&quot;, acrescentou este último dealer. </p>
<p> O escudo abriu hoje mais fraco contra o marco, a reflectir a vitória da esquerda nas eleições gerais francesas de ontem, mas depois de responsáveis alemães, designadamente o chanceler alemão, Helmut Kohl, e também do Bundesbank, terem praticamente afastado um adiamento da moeda única inverteu a direcção para atingir o máximo de 100,75 por marco. </p>
<p>     Também responsáveis políticos franceses da nova maioria </p>
<p> vieram esclarecer o seu comprometimento com a moeda única e a </p>
<p> sua abertura à entrada dos países do sul da Europa, Portugal, </p>
<p> Espanha e Itália. </p>
<p>     ----José Barata, Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="JvMFlXTTmB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code>
<code code="WMdTIGUzRv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code>
<code code="nCWKPenKwy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code>
<code code="vzIBFzEzTk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code>
<code code="mIRqzzouob">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code>
<code code="VeyjIRFzHs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="pplhKuPmrt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code>
<code code="MrHEGBnNYr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code>
<code code="vioUJKpvoe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-02"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>