<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-04" id="root" itemid="50263" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES SEGUEM ILÍQUIDAS E FRACOS INTERESSES. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 4 Nov (Reuter) - As acções seguiam ilíquidas e com fraca volatilidade, após o BP ter mantido as suas taxas directoras, prevendo-se que os índices continuem muito estáveis até ao fecho, disseram dealers. </p>
<p> &quot;O mercado está calmíssimo, com uma liquidez reduzida e com poucas oscilações. Estamos em pleno início de mês, em que as ordens escasseiam&quot;, disse um dealers. </p>
<p> &quot;O interesse continua centrado em BES e BCP, e a PT subiu a ajustar à subida de Nova Iorque. Uma maior subida da PT está dependente da evolução nos EUA&quot;, referiu outro. </p>
<p> &quot;Os índices vão fechar relativamente estáveis&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;A única coisa que se distingue hoje no mercado é o ajuste da PT ao que se está a fazer em Nova Iorque&quot;, disse um terceiro. </p>
<p> &quot;O mercado está deserto de interesses. Não há ainda gente suficiente para que o mercado defina uma tendência clara e as oscilações são naturalmente muito baixas&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Por fim, o BP manteve as suas taxas (para este poeríodo), o que também tira motivos internos para se estarem a alterar os preços. A estabilidade e falta de interesses deve ser a tónica dominante&quot;, acrescentou. </p>
<p> A PT em Nova Iorque está a cotar 26,125 dólares (4.000 escudos) contra 26 dólares anteriormente. </p>
<p> A Vidago continua interrompida pela BVL, após os rumores que poderia estar iminente uma OPA, lançada por um grupo cervejeiro nacional. </p>
<p> A Lisnave continua, segundo dealers, com alguma procura e com o suporte junto dos actuais níveis. A Lisnave está a subir quatro escudos para 427 com 45.550 papéis. </p>
<p> O Governo aceitou renegociar o plano de reestruturação da Lisnave e mandatou o ministro das Finanças para estudar a reforma do empréstimo obrigacionista de seis MC, que expira no dia 15 de Novembro, segundo resolução do Conselho de Ministros. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DWtzhijtFK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-04"></editdetail></code>
<code code="fRSSnPLciV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-04"></editdetail></code>
<code code="eGcmYVfjab">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-04"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="NYXGqexIHL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-04"></editdetail></code>
<code code="VAVkrUrXhz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-04"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-04"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>