<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-06" id="root" itemid="50329" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> MONETÁRIO ABRE CALMO, ALGUNS PRAZOS LIGEIRA BAIXA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 6 Nov (Reuter) - O mercado monetário do escudo abriu calmo, sem muitos destaques para além de uma tendência de descida até aos três meses, disseram operadores. </p>
<p> &quot;Nota-se uma ligeira tendência de descida até aos três meses, os &apos;bids&apos; descem, mas as ofertas nem tanto. Agora a tendência vai ser para baixo, embora lentamente&quot;, disse um operador, acrescentando que as taxas a seis e 12 meses não reflectem todavia ainda essa tendência. </p>
<p> Dealers têm referido que poderá haver ligeiros ajustamentos em baixa das taxas de mercado monetário, mas que estarão sempre balizadas pela taxa de absorção que está em 6,80 pct. </p>
<p> A três meses, as taxas estão em 6,78/6,82 pct, contra 6,80/6,85 pct ontem. </p>
<p> Nos seis e 12 meses mantêm-se os níveis do fecho de ontem, respectivamente em 6,65/6,72 pct e 6,63/6,70 pct, embora operadores tenham referido que já existe oferta a um ano a 6,69 pct. </p>
<p> O futuro sobre a Lisbor a três meses tem hoje pouca liquidez mas o &apos;tom&apos; é no sentido da baixa das taxas, a acompanhar de longe a subida para máximos de sempre do futuro das obrigações a 10 anos, que reagiram positivamente aos resultados eleitorais nos Estados Unidos e às perspectivas de convergência europeia. </p>
<p> O vencimento de Setembro de 1997 do futuro sobre a Lisbor a três meses está a subir 0,01 para 93,61, com 20 contratos. O futuro sobre a Lisbor efectuou até agora 26 contratos. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="AGVbYXZvyV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="BJjhvyQQHe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="fNBJXcegNG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="UnFImTOlJg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="baWiaIgUUU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-06"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>