<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-11" id="root" itemid="51156" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> INFLAÇÃO NOVEMBRO DEVE SAIR ENTRE -0,2% E 0,1% - POLL. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p>     LISBOA, 11 Dez (Reuter) - A variação mensal do índice de </p>
<p> preços no consumidor (IPC) em Novembro deverá sair entre -0,2 </p>
<p> pct e 0,1 pct contra -0,1 pct em Outubro, com os preços das </p>
<p> carnes substitutas à de vaca a registarem fortes quedas. </p>
<p>     &quot;A explicação essencial para este comportamento (queda da </p>
<p> inflação) reside na nova e acentuada queda dos preços das carnes </p>
<p> substitutas da carne de vaca que se terá verificado neste mês&quot;, </p>
<p> disse Pedro Braz Teixeira, do Banco Santander de Negócios. </p>
<p>     Maria Amélia Valverde, da ESR-Espírito Santo Research, disse </p>
<p> que se sente &quot;uma certa estabilização dos preços&quot;. </p>
<p>     A verificar-se uma inflação mensal de -0,2, -0,1, 0,0 e 0,1 </p>
<p> a homóloga ficará, respectivamente, em 2,7 pct, 2,8 pct, 2,9 pct </p>
<p> e 3,0 pct. Em qualquer destes casos, a inflação média será </p>
<p> sempre de 3,1 pct. O Instituto Nacional de Estatística não </p>
<p> divulgou a data para a saída do IPC de Novembro. </p>
<p>     Em Outubro de 1996, o IPC homólogo foi de 3,0 pct e o médio </p>
<p> de 3,2 pct. Em Novembro de 1995, o acréscimo mensal foi de 0,1 </p>
<p> pct, o médio foi 4,2 pct e o homólogo de 3,9 pct. </p>
<p>     Pedro Braz Teixeira, do Banco Santander de Negócios Portugal </p>
<p> (BSNP) disse, ainda, que &quot;em Novembro, os efeitos da BSE </p>
<p> ter-se-ão dissipado quase por completo, não se devendo esperar </p>
<p> mais alterações significativas no futuro&quot;. </p>
<p>     No mercado mantém-se a crença de que o caminha da inflação é </p>
<p> de descida. </p>
<p>     &quot;Para Dezembro continuamos a acreditar numa inflação </p>
<p> homóloga abaixo dos três pct, sendo ainda possível que a média </p>
<p> caia mesmo para os três pct. Para 1997 e face aos progressos </p>
<p> atingidos em 1996 não se deve esperar uma desinflação </p>
<p> significativa&quot;, afirmou Braz Teixeira, do BSNP. </p>
<p>     &quot;É de esperar que a correcção nos preços, verificada no </p>
<p> início do último trimestre do ano, se mantenha. Neste cenário, a </p>
<p> nossa previsão para a taxa mensal e homóloga é de menos 0,1 pct </p>
<p> e 2,8 pct, respectivamente&quot;, disse Nuno Botelho, do Banco Mello </p>
<p> de Investimentos. </p>
<p>     As seguintes instituições contribuíram para a previsão da </p>
<p> inflação: </p>
<p>      Inflação mensal Banco Finantia      0,1 pct BPI       0,0 pct Eser      0,0 pct B. Mello Investimentos  -0,1 pct BTA       0,0 pct Central de Investimentos 0,1 pct BSNP     -0,2 pct      ---Lisboa Editorial, 351-1-3113126. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="jbHfvkvfES">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-11"></editdetail></code>
<code code="jMfntkKjlG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-11"></editdetail></code>
<code code="ZxYTvWWiGW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="wWWNclhMoc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-11"></editdetail></code>
<code code="jiOxoRUMKx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-11"></editdetail></code>
<code code="WtgmNNPbPq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>