<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-17" id="root" itemid="52594" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES ABREM CALMAS, MERCADO NÃO REAGE INFLAÇÃO JAN. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 17 Fev (Reuter) - As acções do Contínuo abriram calmas, com os Futuros positivos, e a liquidez no cash a somar 1,7 milhões de contos (MC), não se prevendo grandes euforias na sessão de hoje, devido ao feriado parcial nos EU. </p>
<p> &quot;O mercado está muito calmo e deve manter-se assim, por causa do feriado parcial nos EUA. A inflação de Janeiro não teve qualquer influência&quot;, disse um dealer. </p>
<p> As acções da Lisnave continuam a ser bastante procuradas, depois da recentes novidades com a sua reestruturação, falando-se no mercado numa redução do capital e depois um posterior aumento. A Lisnave não adiantou mais pormenores. </p>
<p> As acções da Sonae Investimentos estão a cair 340 escudos para 5.550, tendo variado entre 5.351 e 5.600 escudos. </p>
<p> Os direitos de cisão da Sonae estão a 580 escudos, tendo-se transaccionado 59.699. </p>
<p> As subidas dos índices hoje devem-se basicamente ao facto do seu cálculo incluir o ajuste das acções da Sonae Investimentos aos direitos de cisão, que está a ser feita bastante acima do valor teórico esperado. </p>
<p> Analistas contactados pela Reuters esperavam que a cotação da Sonae Investimentos ajustasse para entre 5.150 e 5.350 escudos, com os direitos a negociarem entre 600 e 800 escudos. </p>
<p> O Banco Português de Investimento está distribuir hoje pelos seus clientes uma análise sobre o Grupo Sonae e o impacto da cisão nas várias empresas, segundo fontes do mercado. </p>
<p> O Banco Pinto &amp; Sotto Mayor (BPSM) está hoje mais fraco, caindo cinco pct, para 1.274. Operadores afirmaram que existe alguma realização de mais-valias depois das recentes subidas. </p>
<p> O BPSM variou entre 1.270 e 1.345 escudos, depois de ter atingido, a 13 de Fevereiro, o máximo de sempre nos 1.398 escudos. </p>
<p> Mudaram de mãos 92.969 papéis. </p>
<p> A Comissão de Mercado de Valores Mobiliários (CMVM) suspendeu hoje a negociação das acções da Somague e A.Silva &amp; Silva, devido a notícias da Imprensa sobre o negócio de venda da Assiconstrói. </p>
<p> A CMVM aguarda esclarecimentos da empresa para levantar as suspensões, disse uma fonte oficial da CMVM. </p>
<p> Destaque, ainda, na sessão de hoje para os máximos do ano do BCP nos 2.398 escudos e da emissão de 1996 do BPI nos 2.439 escudos. Os resultados de 1996 do BPI deverão ser divulgados durante a semana que tem início a 24 de Fevereiro. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="jcGDLXhzNr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code>
<code code="ZHHtsmjCqv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code>
<code code="RTgmAsyzZp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="dAvcNjOyhn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code>
<code code="CVDBWAYTPL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-17"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>