<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-08-23" id="root" itemid="48363" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> MONETÁRIO ABRE LÍQUIDO, PRAZOS VOLTAM A DESCER. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 23 Ago (Reuter) - O mercado monetário do escudo abriu com as taxas a voltar a registar uma baixa, embora o volume de operações não seja muito elevado. </p>
<p> &quot;Hoje têm-se feito operações nos prazos mais largos, como os seis e 12 meses porque, embora toda a gente espere um corte do Banco de Portugal, se por hipótese não acontecer, é uma questão de semanas, que não afectará muito os prazos longos mas faria muita diferença nos mais curtos&quot;, disse uma operadora. </p>
<p> &quot;O spread entre a a absorção e a cedência está muito largo (0,70 pontos), daí que se espere sobretudo um corte na cedência&quot;, disse outra operadora. </p>
<p> Dealers contactados pela Reuters esperam que o Banco de Portugal baixe hoje, quando anunciar a cedência para o próximo período, a sua taxa de cedência em pelo menos 0,25 pontos percentuais, na sequência de ontem o banco central alemão ter também cortado a sua taxa de cedência (ou repo) em 0,30 pontos para 3,0 pct. </p>
<p> A taxa repo em Portugal está em 7,50 pct. Poucos esperam que o BP baixe também a sua taxa de absorção, que está em 6,80 pct. </p>
<p> Nos prazos, os três meses estão esta manhã em 7,15/7,25 pct, contra 7,24/7,30 pct no fecho de ontem e 7,24/7,34 pct na abertura de ontem, antes de conhecida a decisão do Bundesbank. </p>
<p> Os seis e 12 meses estão hoje em 7,12/7,20 pct, semelhante ao fecho de ontem e contra 7,24/7,30 pct na abertura de ontem. </p>
<p> Dealers disseram que hoje já foram feitas operações a um ano a 7,16 pct e a 7,15 pct a seis meses. </p>
<p> Os forward rate agreements (FGRA) estão hoje ligeiramente abaixo do fecho de ontem. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="cCBBAPQxuK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-23"></editdetail></code>
<code code="sTKFSLJfrP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-23"></editdetail></code>
<code code="ZZCzYfbhyG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-23"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="zOITBLnRPo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-23"></editdetail></code>
<code code="LrVirHPwWn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-23"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-08-23"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>