<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-02" id="root" itemid="54396" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções, Futuros máximos com liquidez recorde. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p>  LISBOA, 2 Mai (Reuter) - O mercado accionista e os Futuros sobre PSI20 valorizaram-se fortemente, registando o cash uma liquidez recorde de mais de 22 milhões de contos (MC), impulsionados pela promoção de Portugal para a categoria dos mercados desenvolvidos e os indicadores económicos nos EUA. </p>
<p> Transaccionaram-se um total de 4.412 contratos de futuros sobre o PSI20, abaixo do máximo histórico de 6.012 contratos, no dia 15 de Abril. </p>
<p> Os índices PSI20 (.PSI20)e BVL30 (.BVL30)subiram hoje perto de cinco pct. </p>
<p> &quot;O mercado esteve uma autêntica loucura. Com as ordens de compra, de estrangeiros e de nacionais, a começarem logo na pré-abertura e a prolongarem-se durante toda a sessão&quot;, disse um operador. </p>
<p> Muitos foram os papéis que atingiram os máximos históricos. </p>
<p> Destaque para as fortes subidas da Portugal Telecom (PT) (4,6 pct), BCP (11 pct), Cimpor (3,7 pct), Sonae Investimentos (4,6 pct), BESCL (5,1 pct). </p>
<p> &quot;Quanto mais horas estivesse aberto o mercado, mais negócio se fazia&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Penso que o mercado vai manter o optimismo, mas a euforia pode perder-se. No entanto, muitos investidores podem ter estado ausentes hoje e segunda-feira voltarem para comprar mais&quot;, adiantou outro dealer. </p>
<p> &quot;Se o &apos;mood&apos; internacional se mantiver positivo, há mais algum espaço para o mercado subir&quot;, acrescentou. </p>
<p> Portugal passa, a partir de 2 de Dezembro de 1997, a fazer parte do índice Morgan Stanley Capital International (MSCI) para mercados desenvolvidos. Anteriormente, Portugal já fazia parte do índice MSCI mercados emergentes. </p>
<p> Os negócios efectuados com Cimpor, PT, BCP e BTA representaram mais de 63 pct dos 22,6 milhões de contos (MC) negociados hoje na Bolsa de Lisboa. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="oENkUfwEol">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="DfAJRyIprq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="rBjSEcNQwh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="pUjFmXCPIZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="yaMIbOwdZx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-02"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>