<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-12" id="root" itemid="51200" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES VOLTAM A GANHAR FÔLEGO, PT, TELECEL SOBEM. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 12 Dez (Reuter) - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 voltaram a ganhar fôlego e a liquidez no cash a somar 3,8 milhões de contos (MC), prevendo-se que o sentimento positivo se mantenha até ao fecho da sessão. </p>
<p> &quot;O mercado está muito mais para cima do que para baixo. Há vendas e compras, mais muito mais compras&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Enquanto houver dinheiro a entrar, com as taxas de juros aos níveis a que estão (muito baixos), o mercado não vai parar de subir. Os fundos perceberam finalmente que o futuro do mercado está nas acções e vão direccionar grande parte das suas economias para este vector&quot;, afirmou um operador. </p>
<p> Relativamente aos negócios efectuados com Efacec, dealers disseram que existe uma forte ordem de compra, acompanhada de vendas de investidores que estão a realizar liquidez para irem para outros papéis. </p>
<p> &quot;Existem algumas compras, por nada de especial. Alguns apostam neste sector e outros saem para outras áreas&quot;, disse um dealer. Mudaram de mãos 160.301 acções da Efacec a descerem 20 escudos para 1.300. </p>
<p> A Sonae Indústria regista hoje uma procura significativa, com operadores a afirmaram que existe resistência nos 1.350 escudos. </p>
<p> Negociaram-se 117.865 acções da Sonae Indústria a subirem 56 escudos para 1.340. </p>
<p> As acções da Telecel seguem a sua escalada altista, mas sem fortes pressões, subindo hoje até aos 9.360 escudos. </p>
<p> Por outro lado, as acções da Portucel Industrial (PI) reagiram em queda às notícias de que os stocks Norscan subiram em Novembro. Mudaram de mãos 93.040 acções da PI a descerem 25 escudos para 890. </p>
<p> Entretanto, a PT voltou à negociação e o número de papéis intermediados atinge perto de um milhão de acções. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="NkBVRJoJcM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-12"></editdetail></code>
<code code="vlJBkfduhx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-12"></editdetail></code>
<code code="PEKNztQaJn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-12"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="kfzhSaXAFi">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-12"></editdetail></code>
<code code="mpvAZXlVLH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-12"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-12"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>