<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-11" id="root" itemid="56142" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> BP só deve cortar txs após Verão, próximo 5% fim ano. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> Por Fernanda Pargana LISBOA, 11 Jul (Reuter) - O Banco de Portugal (BP) só deverá voltar a cortar taxas após o Verão, devido ao considerado grande corte efectuado hoje e porque manteve estreita a margem entre as taxas de cedência e de absorção, disseram analistas. </p>
<p> Adiantaram que a taxa de cedência, hoje reduzida para 5,7 pct, deverá estar, no final do ano, apenas ligeiramente acima dos cinco pct, mas que isso vai depender da evolução da taxa de inflação e da situação cambial. </p>
<p> O corte hoje efectuado, que apanhou de surpresa a maioria dos analistas, antecipa um bom número da inflação para o mês de Junho, a publicar apenas na segunda-feira pelo INE, e desdramatiza o aumento mensal de 0,7 pct de Maio. </p>
<p> &quot;(O valor da repo no final do ano) depende da evolução dos mercados e da inflação - que deve ser descendente -, não diria cinco pct, mas (a repo) estará próximo dos cinco pct ou ligeiramente acima&quot;, disse Isabel Cabral, da Fincor. </p>
<p> &quot;Teremos mais cortes a partir do último trimestre do ano. Penso que a repo vai ainda descer (até fim do ano) 0,5 a 0,7 pontos&quot;, disse Jorge Ferraz, da IMF-Informação de Mercados Financeiros. </p>
<p> Outro analista, de um banco estrangeiro, considera até que, &quot;no curto prazo, a taxa de cedência pode ajustar mais 20 basis points em baixa. </p>
<p> Isabel Cabral considerou que, no Verão, não deverá haver cortes, porque não houve um alargamento do spread entre cedência e absorção e porque, desta vez, já se tratou de um corte substancial. </p>
<p> O Banco de Portugal cortou hoje em 0,30 pontos as suas taxas directoras, colocando a taxa de absorção em 5,40 pct, a de cedência regular em 5,70 pct e a de cedência de emergência em 7,40 pct, com efeito a partir do próximo período. </p>
<p> &quot;Não vejo que este corte tenha significado de que nos estamos a aproximar do fim. A taxa de cedência já poderia perfeitamente estar nos 5,5 pct e, portanto, conservo a expectativa de que no curto prazo poderá haver mais uma descida na ordem dos 20 basis points&quot;, explicou o analista do banco estrangeiro, que não quis ser identificado. </p>
<p> Também Paula Carvalho, do Banco Português de Investimento, pensa de forma semelhante. </p>
<p> &quot;Já estávamos à espera que descesse (esta semana) e não nos surpreendeu. Há mais espaço para cortes, embora não para já&quot;, afirmou. </p>
<p> João Lourenço, da Siemca, tem todavia opinião diferente, considerando que, com o actual crescimento forte e a presente taxa de inflação, o espaço de descida não é muito. </p>
<p> &quot;Atendendo ao crescimento económico significativo, poderá haver ainda alguns ajustamentos mas, neste momento, digo neste momento e com as condições actuais, o espaço para descida parece-me quase esgotado&quot;, disse João Lourenço. </p>
<p> Face ao corte surpresa hoje efectuado pelo banco central, os mercados reagiram em baixa, sobretudo os de taxa de juro, já que o mercado accionista e o cambial não reflectiram nos preços esta alteração de política monetária, segundo disseram dealers. </p>
<p> O escudo está a apreciar ligeiramente mas sobretudo devido à subida do dólar e da libra enquanto, nas acções, dealers disseram que o dinamismo do mercado e a forte presença dos não residentes reflecte há já algum tempo as expectativas de descidas de taxas. </p>
<p> Nas obrigações, foram sobretudo as das maturidades mais curtas a reagir à decisão do Banco de Portugal, enquanto, no monetário, espera-se que sejam principalmente os prazos até ao mês a reflectir na íntegra os 30 basis points de descida, devendo a curva de taxas ficar um pouco mais &apos;flat&apos;. </p>
<p> &quot;O spread negativo de 50 a 55 basis points que existia entre o curto prazo e o prazo do ano é possível que ajuste para os 40 ou 45 basis points&quot;, disse um analista. </p>
<p> Relativamente aos preços desta manhã, o tom/next desceu para 5,65/5,68 pct, contra 5,95/5,97 pct na abertura. </p>
<p> O prazo do mês desceu para 5,64/5,74 pct, contra 5,94/5,97 pct de manhã. </p>
<p> Os três meses estão em 5,68/5,78 pct, contra 5,82/5,85 pct de manhã. Os seis meses baixaram para 5,49/5,55 pct, vs 5,61/5,65 pct na abertura. </p>
<p> O prazo do ano está em 5,28/5,35 pct, contra 5,39/5,42 pct de manhã. </p>
<p> Nos FRA, o Set+3 está em 5,37/5,42 pct, o Dez+3 em 5,09/5,14 pct, o Mar+3 em 4,93/4,98 pct e o Jun+3 em 4,88/4,93 pct. </p>
<p> Na abertura, o Set+3 está em 5,48/5,53 pct, o Dez+3 em 5,17/5,22 pct, o Mar+3 em 5,04/5,09 pct e o Jun+3 em 4,98/5,03 pct. </p>
<p> O futuro da Lisbor reagiu em baixa, ainda que com fraca liquidez, com o vencimento Set97 a subir 0,08 para 94,59, e o Mar98 a ganhar 0,09 para 95,04. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="tuqhGnsCSS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-11"></editdetail></code>
<code code="jNhOTrybyG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-11"></editdetail></code>
<code code="tMdsDRwmJN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="nlpGuwqhNR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-11"></editdetail></code>
<code code="UwtuoQoADu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>