<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-12" id="root" itemid="54585" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções fecham a recuperar, boas perspectivas amanhã. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 fecharam em alta, recuperando ao longa da sessão de uma abertura algo apática, acompanhando o momento positivo das praças internacionais. Destaque para os negócios à volta da Portugal Telecom (PT) e Cimpor, esta última animada e a representar 24 pct dos 8,9 milhões de contos negocidos por ser o último dia para comprar acções com direito aos dividendos. As acções da Sonae Investimentos subiram para um novo máximo nos 6.195 escudos, antecipando, segundo dealers, a divulgação esta semana da evolução da actividade do Grupo no primeiro trimestre de 1997. </p>
<p> Operadores afirmaram que depois da abertura de Nova Iorque em alta, apareceram algumas ordens de compra que impulsionaram os preços das &apos;blue-chips&apos;, prevendo-se que o &apos;mood&apos; positivo se mantenha amanhã. </p>
<p> Acrescentaram que a divulgação ao longo desta semana de vários indicadores económicos importantes nos EUA e a inflação nacional vão condicionar a evolução do mercado. </p>
<p> &quot;Tudo depende do fecho de Nova Iorque hoje, mas se continuar a mostrar esta força é natural que o mercado recupere mais um pouco&quot;, disse um dealer. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="kgoTCjxtUm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-12"></editdetail></code>
<code code="YBiqEMwodR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-12"></editdetail></code>
<code code="xyMHIhWxKl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-12"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GRGTDfizus">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-12"></editdetail></code>
<code code="rKPtyvJUag">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-12"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-12"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>