<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-12" id="root" itemid="53238" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Portugal lança empréstimo externo em francos-IGCP. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA 12 Mar (Reuter) - Portugal vai lançar um empréstimo externo, a 10 anos e a taxa fixa, em francos franceses, sendo as condições anunciadas amanhã, disse o presidente do Instituto de Gestão do Crédito Público (IGCP), Vitor Bento. </p>
<p> &quot;Vamos emitir um empréstimo externo em francos franceses, a 10 anos e a taxa fixa, mas o cupão e o pricing só são anunciados amanhã&quot;, disse o presidente do IGCP. </p>
<p> &quot;Este (empréstimo externo) acaba por ser mais um compromisso com a Moeda Única (MU)&quot;, adiantou o presidente do IGCP. </p>
<p> Os líderes conjuntos são o Banque Nationale de Paris, a Lehman Brothers e o CDC Marche. </p>
<p> Esta emissão é feita amanhã, dia em que as institutições nacionais do crédito público comemoram 200 anos de existência. </p>
<p> Vitor Bento explicou que a escolha do franco francês é, por um lado, uma aposta decisiva no futuro imediato pois que, a curto-prazo e na MU, acaba por ser uma emissão na &apos;moeda nacional&apos;. </p>
<p> &quot;Nós mantemos a nossa convicção que estaremos na MU desde o início e, portanto, esta emissão será, nessa altura, em euro, ou seja também a nossa moeda nacional&quot;, explicou Vitor Bento. </p>
<p> &quot;Desse ponto de vista assegura uma excelente combinação entre o caracter &apos;nacional&apos; e o &apos;internacional&apos;, isto é, por um lado, é internacional, mas, por outro, tem uma visão que a curto-prazo (na MU) será nacional e com características de dívida interna&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;É, em terceiro lugar, uma escolha original face às expectativas apontadas, confirmando a tradição de inovação e originalidade da gestão da dívida (nacional)&quot;, concluiu. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035 . </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="HjhglkrtsZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-12"></editdetail></code>
<code code="djTkxdOzIg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-12"></editdetail></code>
<code code="aHJfUiaDUN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-12"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="pbqvQBHakC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-12"></editdetail></code>
<code code="icUvQqzixV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-12"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-12"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>