<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-13" id="root" itemid="50516" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES SEGUEM CALMAS, NÃO REAGEM BOA INFLAÇÃO OUT. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 13 Nov (Reuter) - As acções do Contínuo seguiam mistas na meia sessão e a liquidez no cash a somar 2,1 milhões de contos (MC), não se prevendo grandes alterações até ao fecho porque não se deverão ter novidades sobre a reunião do FOMC. </p>
<p> &quot;O mercado está um pouco esquisito. Não há uma verdadeira tendência e existe um certo desinteresse por parte dos investidores&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Nem a inflação de Outubro muito melhor do que se esperava fez o mercado mexer. Não sei o que dizer&quot;, afirmou outro. O IPC mensal caiu 0,1 pct, a homóloga desceu para 3,0 pct e a média para 3,2 pct contra uma previsão de subida entre 0,1 a 0,3 pct. </p>
<p> As acções da PT voltam hoje a negociar em redor dos níveis efectuados em Nova Iorque. </p>
<p> Em Nova Iorque, a PT está a subir 1/8 dólares para 27,3/8 dólares. </p>
<p> &quot;Continua a registar-se algum interesse na PT, mas nada de muito significativo como aconteceu nas última sessões&quot;, disse um terceiro dealer. </p>
<p> &quot;A cotação (da PT) tem andado praticamente a par e passo com os níveis de Nova Iorque e não passamos daqui&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;O interesse em negociar é muito estranho, com a Reditus a liderar os papéis mais líquidos&quot;, afirmou. </p>
<p> O regresso dos investidores à Reditus prende-se com o facto de estes acreditarem que a empresa vale mais do que está a cotar. </p>
<p> A Reditus atingiu hoje o máximo do ano nos 490 escudos. </p>
<p> Entretanto, as acções do Banco Comercial Português (BCP) passaram para primeiro lugar nos papéis mais líquidos, tendo-se negociado 129.101 títulos a subirem cinco escudos para 1.975. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="RSvEbONeFS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-13"></editdetail></code>
<code code="hnApBAQpve">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-13"></editdetail></code>
<code code="KpCWfQRdEJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-13"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="LmSHxJodLQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-13"></editdetail></code>
<code code="dRdtSsvzgp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-13"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-13"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>