<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-21" id="root" itemid="50710" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> FUNDO GARANTIA BVL ARRANCA A 2 JANEIRO 1997. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 21 Nov (Reuter) - O fundo de garantia da Bolsa de Valores de Lisboa (BVL) é implementado a 2 de Janeiro de 1997 e o património tem um limite mínimo de 100.000 contos, disse uma fonte da BVL. </p>
<p> O regulamento será publicado amanhã no boletim da BVL. </p>
<p> &quot;O fundo de garantia da associação da BVL é um património autónomo que tem por finalidade assegurar aos clientes das sociedades corretoras e das financeiras de corretagem, que sejam associados membros, o cumprimento das obrigações decorrentes das operações que foram incumbidos de realizar na Bolsa&quot;, adianta um comunicado da BVL. </p>
<p> &quot;O âmbito de protecção do fundo abrange os actos praticados pelas sociedades corretoras e pelas financeiras de corretagem, designadamente a falta de devolução de valores mobiliários, que tenham sido confiados aos corretores para a realização ou caução de qualquer operação de bolsa e a falta de entrega de valores que tenham sido comprados em Bolsa com recursos depositados pelos investidores ou que estes tenham liquidado&quot;, acrescenta. </p>
<p> &quot;(O fundo) Cobre ainda a falta de entrega do saldo de depósito de valores mobiliários em conta-corrente, mantidos junto dos corretores pelos investidores; a devolução ou entrega de valores falsos, extintos, deteriorados, irregulares, onerados, não negociáveis, ou de natureza ou categoria diversa dos que eram objecto da ordem de Bolsa&quot;, diz o mesmo comunicado. </p>
<p> &quot;A falta de restituição de quaiquer importâncias que tenham sido entregues às sociedades corretoras e financeiras de corretagem e a falta de pagamento do preço dos valores mobiliários vendidos em Bolsa, ou do saldo de depósitos em conta-corrente mantidos junto dos corretores pelos investidores, são também cobertos&quot;, refere. </p>
<p> O regulamento cobre ainda o incumprimento de quaisquer ordens de Bolsa ou injustificada execução das mesmas em termos diferentes dos estabelecidos pelos investidores. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="OHQtAHstAa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-21"></editdetail></code>
<code code="xJJMemFcZN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-21"></editdetail></code>
<code code="ayFkKAzdVA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-21"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="bgUlaNRSah">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-21"></editdetail></code>
<code code="kQioSiyJDF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-21"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-21"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>