<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-22" id="root" itemid="54129" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> BP dá aval cortes taxas, curva vai inclinar. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 22 Abr (Reuter) - A previsão do Banco de Portugal de desinflação nos próximos dois anos é um um aval definitivo a cortes de taxas directoras e vai implicar uma muito maior inclinação da yield-curve nacional, disseram analistas. </p>
<p> Adiantam que esta previsão confirma o grande valor das OT até três anos, que têm um amplo espaço de apreciação. </p>
<p> &quot;A impressão que dá é que o BP tem perspectivas de inflação bastante favoráveis e isso alenta as expectativas, que já tinhamos, de descidas de taxas directoras nos próximos meses&quot;, disse José Luiz Alzola, analista da Salomon Brothers em Londres. </p>
<p> &quot;O BP vai cortar taxas fortemente, e o valor do mercado está todo na parte mais curta da curva e nas estratégias que tirem partido do aumento da sua inclinação&quot;, referiu Nuno Godinho, analista do Deutsche Morgan Grenfell, em Lisboa. </p>
<p> No Boletim Económico de Março, o Banco de Portugal (BP) prevê que, em 1997, o PIB cresça 3,0 a 3,75 pct vs 3,3 em 1996 e considera que, pelo menos até fim de 1998, não espera tensões inflacionistas. </p>
<p> Adianta que o IPC homólogo deverá, até ao fim do terceiro trimestre, altura de dissipação do efeito nefasto da doença das vacas loucas em 1996, andar à volta dos dois pct e depois subir um pouco, o que compara com 2,5 pct em Março último. </p>
<p> &quot;No fim de 1997, prevejo o IPC médio em 2,2 pct e o homólogo em 2,3 ou 2,4 pct, ambas abaixo dos 2,5 pct (de IPC médio previsto pelo Governo)&quot;, disse Isabel Cabral,analista da Fincor. </p>
<p> Para Nuno Godinho, o IPC médio deverá fixar-se, no fim de 1797, em 2,3 ou 2,4 pct, registando uma relativa estabilização em 1998. </p>
<p> &quot;Com IPC homólogos perto dos dois pct e, já em Abril, abaixo até dos dois pct, o BP só tem de ir cortando as suas taxas continuadamente&quot;, disse um analista de um banco de investimento. </p>
<p> A cedência do BP está em 6,30 pct e a absorção em 5,80 pct. </p>
<p> &quot;A taxa de cedência, este ano, pode cair 100 basis points (bp)&quot;, vaticinou Nuno Godinho. </p>
<p> Para José Luis Alzola, o potencial de descida da cedência salda-se em 50 bp, com o BP a manter a sua tradicional prudência. </p>
<p> &quot;Em 1997, admito que o BP corte a cedência até 5,50 pct e a absorção para de cinco pct e 5,20 pct&quot;, referiu Isabel Cabral. </p>
<p> Mas, independentemente da maior ou menor agressividade das estimativas de cortes de taxas directoras, os analistas são unânimes em considerar que a curva se vai empinar muito mais. </p>
<p> &quot;Há muito espaço para cortes de taxas de curto-prazo e não é muito difícil ver que as Lisbor a três meses deverão andar muito perto dos cinco pct, ou até eventualmente abaixo, no final de 1997&quot;, considerou o analista do Deutsche Morgan Grenfell. </p>
<p> As Lisbor a três meses fixaram hoje nos 5,8250 pct e, no monetário, os três meses estão entre 5,75 e os 5,80 pct, o que compara com taxas em Espanha a três meses de 5,55 pct. </p>
<p> &quot;No curto-prazo há uma grande margem de descida de yields, sobretudo nos dois a três anos, pela perspectiva de queda de taxas (directoras)&quot;, frisou José Luis Alzola. </p>
<p> &quot;(As OT até 3 anos) vão beneficiar não só da descida das taxas directoras em 1997, mas também da possibilidade de quedas mais rápidas em 1998, com a confirmação da entrada de Portugal na Moeda Única (MU), que tem grandes hipóteses&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;Em 1998, se se confirmar que Portugal entra na primeira fase da UEM, então vamos ver uma descida mais rápida das taxas até níveis próximos dos que prevalecem na Alemanha&quot;, lembrou. </p>
<p> &quot;E o spread entre os dois e os 10 anos vai aumentar, durante todo este ano, acima dos 125 bp, senão mesmo acima dos 135 bp&quot;, disse o analista do banco. </p>
<p> &quot;Até aos três anos, as OT ainda não incorporaram toda a descida de taxas do BP possível em 1997, nem anteciparam uma eventual muito maior descida em 1998&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;125 bp (de inclinação da curva das OT) era razoável pois seria igual à curva em Espanha. O problema é que todos olham para a repo espanhola muito mais baixa do que a nossa (5,50 pct) e esquecem-se que nós temos uma absorção de 5,80 pct e as nossas taxas monetárias já estão muito próximas das de Espanha&quot;, disse. </p>
<p> O spread entre as OT/Mar/99 e OT/Fev/07 está em redor dos 105 bp, tendo alargado desde há três semanas de cerca de 80 bp. </p>
<p> Segundo analistas, nem mesmo a actual debilidade do escudo devia distrair os investidores do valor dos papéis mais curtos. </p>
<p> O escudo está a cotar a 100,66/68 por marco, que compara com 99,40 em 20 de Janeiro, altura em que era muito forte a aposta de convergência do chamado &apos;Club Med&apos; na Moeda Única. </p>
<p> &quot;Penso que os 100 por marco é, mais ou menos, o valor de equilíbrio do escudo&quot;, disse Isabel Cabral. </p>
<p> &quot;Se há algum risco no escudo é de ele se fortaleçer ao longo de 1997 e à medida que aumentam as expectativas de entrada no euro&quot;, afirmou José Luiz Alzola. </p>
<p> &quot;Pode haver episódios de correcção dessa tendência, já o vimos em Fevereiro com as dúvidas da criação da UEM e vemos agora com a questão das eleições em França&quot;, advertiu. </p>
<p> &quot;Mas a tendência, de médio-prazo, é para o fortalecimento do escudo&quot;, concluiu. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351.1.3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="uuOkIPXYBW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code>
<code code="TwmQDPGhxE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code>
<code code="SkjcuMgQXi">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="JIWCqAYgvo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code>
<code code="kDeMDWWNQQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-22"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>