<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-20" id="root" itemid="51917" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES ABREM COM OS OLHOS POSTOS NA QUEDA DO BTA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 20 Jan (Reuter) - As acções do Contínuo abriram com os olhos postos na queda do BTA e a liquidez no cash a somar perto de 3,3 milhões de contos (MC), sendo provável que atenções de hoje se resumam à evolução das acções do Totta. </p>
<p> &quot;Penso que hoje o mercado não vai fazer nada de especial. As atenções estão muito concentradas na queda do BTA&quot;, afirmou um operador. </p>
<p> &quot;O resto do mercado deverá subir ligeiramente, mas como hoje é feriado parcial nos EUA, os mercados estão pouco activos&quot;, afirmou outro dealer. </p>
<p> O BTA encontrou alguma sustentação nos 2.700 escudos. </p>
<p> Durante toda a manhã, as atenções dos operadores também se têm virado para a incerteza da Bolsa de Valores de Lisboa (BVL) relativamente ao regresso à negociação das acções do Banco Pinto &amp; Sotto Mayor (BPSM), após cancelados todos os negócios efectuados na pré-abertura. </p>
<p> A BVL disse que a negociação retomava às 1120 horas e o primeiro negócio gerava leilão, mas 14 minutos depois anulou o leilão. Entretanto, retomou o leilão por mais 15 minutos, terminando este por volta das 1212 horas. </p>
<p> O BPSM subiu hoje até aos 1.298 escudos, máximo do ano. </p>
<p> Negociaram-se apenas 7.100 acções do BPSM. </p>
<p> Entretanto, as acções do BPSM retomaram a negociação, tendo aberto a 1.200 escudos e atingido o máximo do ano nos 1.250 escudos. </p>
<p> As acções da Mundial Confiança estão a subir 58 escudos para 2.031, tendo atingido o máximo do ano nos 2.100 escudos. </p>
<p> Negociaram-se 52.250 acções da Mundial Confiança. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="qXzxYiKlep">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="BryQuklNwN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="fXiXYTaYOb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="ssMuUeOUDT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="EcdzNHfpCw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>