<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-02" id="root" itemid="55875" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ANÁLISE-IPI Abril confirma crescimento acelerado. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 2 Jul (Reuter) - A subida de 4,7 pct do Índice da Produção Industrial (IPI) confirma uma evolução vigorosa da economia e um crescimento de 3,5 pct no Produto Interno Bruto (PIB), em 1997, já não é uma miragem, disseram analistas. </p>
<p> Adiantaram que, apesar desta aceleração, as tensões inflacionistas não deverão levantar a cabeça e que o Banco de Portugal (BP) tem um amplo espaço de corte de taxas directoras. </p>
<p> Em Abril último o IPI subiu 4,7 pct contra o mês homólogo de 1996 para 104,6, ou seja mais 0,3 pct em relação a Março de 1997, mês em que tinha caído 0,6 pct contra Fevereiro deste ano. </p>
<p> O aumento na produção industrial atravessou todos os segmentos, passando em termos homólogos, nos bens de consumo, de 1,4 pct para 5,1 pct, nos bens intermédios, de 5,6 pct para 10,8 pct e, nos bens de investimento, de 4,5 pct para 7,4 pct. </p>
<p> O BP, no boletim de Março, estimou um crescimento de 3,3 pct em 1996, o que na altura foi considerado por muitos analistas como uma ficção, prevendo 3,0 a 3,75 pct para 1997 contra 3,3 pct previsto pelo Governo no Plano de Convergência 1998-2000. </p>
<p> &quot;Este IPI é muito bom e aliado aos valores do emprego muito favoráveis (primeiro trimestre de 1997) confirma o crescimento acelerado da economia&quot;,disse Isabel Costa, analista da Finantia. </p>
<p> &quot;Não vou rever já a minha estimativa, mas há condições para a rever em alta para cima dos 3,5 pct&quot;, referiu Pedro Braz Teixeira, analista do Banco Santander de Negócios Portugal. </p>
<p> A taxa de desemprego, no segundo trimestre de 97, foi 6,5 pct contra 7,3 no trimestre anterior e 7,2 no segundo de 96. </p>
<p> Estes dois números sustentam a ideia de um PIB forte, mas do lado da oferta e da procura, não são visíveis tensões nos preços. </p>
<p> &quot;Do lado da oferta, não vejo problemas de pressões nos preços e, da procura, também não as vejo pois não é certo que o consumo esteja a retomar&quot;, disse Isabel Cabral, analista da Fincor. </p>
<p> &quot;Apesar da recuperação do mercado de trabalho, há folga no desemprego e, na produção, há ainda também&quot;, disse Teixeira. </p>
<p> &quot;Mesmo com o aumento da taxa de utilização da capacidade, estamos a um nível que não nada é preocupante&quot;, concordou Costa. </p>
<p> No primeiro trimestre de 1997, a utilização da capacidade produtiva na indústria transformadora foi 80,3 pct, mais 2,9 pct que no primeiro trimestre de 1996. </p>
<p> E o Índice de Preços na Produção Industrial (IPPI), que caiu 0,4 pct para 120,9 em Abril de 97 relativamente a Março, é mais um sinal que, para já, não há tensões nos preços por essa via. </p>
<p> &quot;Se o IPPI não parece nada mau, o IPC vai voltar a ter uma boa evolução, nos próximos dois meses, depois de o de Maio ter sido pontualmente mau&quot;, disse um analista de um banco em Londres. </p>
<p> Em Maio, o IPC subiu 0,7 pct pondo a homóloga em 2,1 e a média anual em 3,0 pct contra, respectivamente, 0,2 pct, 1,8 pct e 3,1 pct em Abril, mas a inesperada subida foi ditada pela apreciação de 14,0 pct no preço da carne de porco e 15,1 pct. </p>
<p> &quot;Qualquer coisa entre os 2,1 ou 2,2 pct é onde o IPC médio anual se pode situar (no final 1997)&quot;, disse Isabel Cabral. </p>
<p> &quot;Mesmo que o consumo retome mais, não vejo que crie muitas tensões no IPC, nos próximos meses&quot;, afirmou Braz Teixeira, lembrando ainda a moderação salarial na economia. </p>
<p> De Janeiro a Maio de 97, a variação implícita na contratação colectiva do sector privado, abrangendo 580,8 mil trabalhadores foi 3,6 pct, menos 0,9 pontos que no período homólogo de 1996, anunciou recentemente o INE. </p>
<p> &quot;Com o IPC controlado, o BP tem de descer taxas pois a teoria que a economia está a crescer bem e já não precisaria de mais cortes é menos importante do que a convergência para o euro (99) e Portugal tem fortíssimas hipótese de entrar&quot;, disse o analista Londrino. </p>
<p> &quot;Aliás, face a Espanha temos um diferencial de taxas directoras muito grande o que não é justificável pelos fundamentais dos dois países&quot;, lembrou Isabel Costa. </p>
<p> A taxa de cedência do BP está em 6,0 pct e a de absorção em 5,70 pct, o que compara com a repo espanhola de 5,25 pct. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="FIdnxlRcHj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-02"></editdetail></code>
<code code="GXblBVHrjS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-02"></editdetail></code>
<code code="bEBWcButDv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-02"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="oRNZLNEBOJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-02"></editdetail></code>
<code code="zDVgldhPaQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-02"></editdetail></code>
<code code="klXJWcKoGL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-02"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-02"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>