<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-14" id="root" itemid="54652" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> IPC homólogo bate no fundo próximos meses. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 14 Mai (Reuter) - O IPC de Abril mostrou não haver tensões inflacionistas na economia e o homólogo, nos próximos meses, ainda vai tocar níveis inferiores aos históricos 1,8 pct, confirmando o franco espaço de cortes de taxas do BP em 1997. </p>
<p> Segundo analistas, os FRA já descontam esse maior optimismo, mas as OT, especialmente as curtas, têm um evidente potencial de subida pelos largos spreads contra os Bonos. </p>
<p> Em Abril, o IPC mensal subiu 0,2 pct, fixando uma homóloga de 1,8 pct, a níveis recorde dos anos 60, essencialmente devido ao diluir do efeito &apos;doença das vacas loucas&apos; de 1996, e que compara com 2,5 pct em Março último e 2,9 pct em Abril de 1996. </p>
<p> &quot;A inflação de Abril mostra não haver tensões inflacionistas evidentes na economia e o IPC (homólogo) vai bater no fundo já no próximo mês (Maio), à volta de 1,5 pct ou 1,6 pct&quot;, disse Martim Amaral Neto, analista do Banco ESSI. </p>
<p> &quot;Em Maio, Junho e Julho, o homólogo pode ir a 1,6 pct e, se tudo correr bem, pode tocar os 1,4 pct. Só espero que ultrpasse o nível actual (1,8%) em Setembro&quot;, disse Isabel Cabral da Fincor. </p>
<p> &quot;A inflação homólogo deve estar, em Dezembro, ligeiramente acima dos dois pct e a média deve fechar o ano nos 2,2 pct&quot;, referiu Nuno Godinho, analista do Deutsche Morgan Grenfell. </p>
<p> &quot;Sem dúvida a média vai cumprir o objectivo do Governo (2,0 a 2,5 pct)&quot;,disse Jose Luiz Alzola,analista da Salomon Brothers. </p>
<p> Segundo a maioria dos analistas, ainda que haja dúvidas sobre um corte de taxas do Banco de Portugal (BP) sexta-feira, que pode estar condicionado pela dimensão do previsto corte do Banco de Espanha (BE) nesse dia, o espaço do BP é claro. </p>
<p> O BP desceu sexta-feira passada, surpreendendo o mercado, a absorção em 10 bp para 5,70 pct e a cedência em 30 para 6,0 pct. </p>
<p> &quot;Acho que o BP vai (1997) cortar mais do que estava à espera, o corte (sexta-feira) surpreendeu e é o reconhecimento que não há tensões inflacionistas evidentes e que o escudo aguenta perfeitamente futuros cortes&quot;, afirmou Amaral Neto. </p>
<p> &quot;Os FRA estão a assumir uma postura optimista e a descontar cortes do BP e têm fundamento para tal. E o BP deve aproveitar, estes dois meses (de IPC homólogos favoráveis) e a (privatização) da EDP a suportar o escudo&quot;, adiantou. </p>
<p> Os FRA a três meses de Junho estão em 5,37/42 pct contra 5,39/44 pct na abertura, os de Setembro estão em 5,15/20 pct versus 5,17/22 pct e os de Dezembro 5,12/17 pct vs 5,14/19 pct. </p>
<p> Estes valores estavam, há duas semanas, mais de 10 bp acima. </p>
<p> &quot;No fim do ano, vamos ter taxas de curto-prazo (monetário) muito próximas de cinco pct. Os FRA (+3 Dezembro) não me assustam e são justos&quot;, lembrou Nuno Godinho. </p>
<p> &quot;Pensamos que, para o final do ano, pode baixar para 5,50 pct (a cedência) e a absorção, em linha com isso, para à volta do 5,20 pct&quot;, referiu José Luiz Alzola. </p>
<p> Mas, enquanto os FRA ajustaram em baixa, as OT, sobretudo as curtas, seguem com spreads largos contra Espanha. </p>
<p> O spread entre as OT/Fev/00 e os Bonos/Abr/00 está em cerca de 15 bp, sem grandes alterações em relação a ontem. </p>
<p> &quot;A diferença entre as OT e os Bonos curtos está todavia muito largo, basicamente porque o BP continua a manter as taxas acima do BE&quot;, lembrou Jose Luiz Alzola. </p>
<p> &quot;Mas, creio que o que se vai passar, nos próximos meses, é que o BP vai cortar taxas mais do que o BE, o que irá aproximar as yields (das curtas)&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;Há que ter em conta que, além da melhoria da inflação, o BP tem de considerar que, para o final de 1998, as taxas têm de estar muito próximos das alemãs, se Portugal, como parece provável, entrar na primeira fase da UEM&quot;, disse ainda. </p>
<p> &quot;O nosso mercado também é menos profundo do que o espanhol e tem mais ineficiências, tornando difícil um ajustamento (baixa) maior&quot;, disse um dealer de outro banco de investimento. </p>
<p> Os interest rate swaps (IRS) dos três anos estão em 5,42/48 pct vs 5,48/53 pct na abertura, relativamente flat para Espanha. </p>
<p> &quot;As OT curtas têm bastante espaço para subir&quot;, afirmou Isabel Cabral. </p>
<p> &quot;Em termos de valores relativos face a Espanha, a curva está barata. A inflação espanhola tem valores homólogos muito parecidos (com a nacional) e quanto aos restantes fundamentais creio que vamos estar melhores do que eles&quot;, vaticinou Godinho. </p>
<p> &quot;De facto, seguindo a lógica das taxas de curto-prazo, as dos 10 anos, que já convergiram muito, devem continuar a convergir à medida que Portugal se aproxime da Moeda Única&quot;, concluiu Alzola. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351.1.3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ixZGPXWohD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code>
<code code="wAxEgMExJA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code>
<code code="yzSYwhyhPn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="LrCLQWhKys">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code>
<code code="ffyuhYAOBs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code>
<code code="kCqLEkruTB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>