<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-18" id="root" itemid="57031" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ANÁLISE-Queda Bolsa Lisboa parece limitada a 3 pct. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 18 Ago (Reuter) - A Bolsa de Lisboa não deverá cair mais que os três pct já registados hoje, seguindo as fortes quedas internacionais, depois do mergulho da Wall Street, estando a sua evolução dependente da abertura de Nova Iorque. </p>
<p> Analistas disseram que internamente o mercado português continua a apresentar condições favoráveis aos investidores, mas depois das subidas verificadas no corrente ano é natural que o &apos;guide line&apos; venha do exterior. O índice PSI20 subiu, este ano, mais de 56 pct e o BVL30 mais de 60 pct. </p>
<p> Analistas contactados disseram que depois dos índices terem perdido mais de três pct começaram a entrar compras no mercado. </p>
<p> Joaquim Reis, da Central de Investimentos, disse que &quot;já atingimos um nível tal (subida dos índices) que é natural que agora o &apos;guide line&apos; venha do exterior&quot;. </p>
<p> &quot;Depois de estarmos a cair mais de três pct, entraram compras e os índices já recuperaram dos mínimos da sessão&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;Se Nova Iorque abrir em alta, podemos recuperar grande parte das perdas de hoje ou mesmo fechar em alta&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;Estamos a seguir a queda internacional, depois do tombo da Wall Street e também porque estivemos fechados na sexta-feira&quot;, disse José Freire, da Espírito Santo Research. </p>
<p> O índice Dow Jones caiu na sexta-feira 3,11 pct, a maior queda num só dia desde o &apos;crash&apos; de 1987. </p>
<p> O índice PSI20 (.PSI20)atingiu o mínimo da sessão nos 8.006,48 pontos e o BVL30 (.BVL30)nos 3.449,19 pontos, e, neste momento, estão a perder um pouco mais de dois pct. </p>
<p> Alguns factores de instabilidade, como a evolução das taxas de juros nos EUA e na Alemanha, o enfraquecimento do dólar e perspectivas mais pessimistas para os resultados das empresas americanas estão a contribuir para o sentimento negativo que se instalou nos mercados. </p>
<p> A liquidez no cash da Bolsa de Lisboa atinge perto de três milhões de contos. Os futuros sobre o PSI20 negociaram mais de 1.987 contratos, caindo fortemente. O Futuros sobre o PSI20 (PSI20U7) está a perder 150 pontos para 8.090. </p>
<p> As acções da Electricidade de Portugal (EDP) já caíram hoje mais de três pct, as do Banco Comercial Português (BCP) perto de cinco pct e as do Banco Pinto &amp; Sotto Mayor (BPSM) mais de cinco pct. </p>
<p> As acções do Crédito Predial Português (CPP) são as que maior descida apresentam, ou seja 6,77 pct, embora registem uma liquidez bastante reduzida, apenas 5.000 acções mudaram de mãos. </p>
<p> José Freire disse, ainda, que depois das fortes subidas que o mercado nacional tem registado, alguns investidores aproveitam estes momentos menos positivos para realizarem mais-valias. </p>
<p> A seguir à Grécia, os índices portugueses apresentam as maiores subidas no corrente ano na Europa. </p>
<p> &quot;As condições para Portugal mantêm-se favoráveis se a Alemanha não subir as suas taxas&quot;, disse José Freire. </p>
<p> &quot;O Banco de Portugal (BP) tem espaço para cortar as suas taxas mais curtas, se a Alemanha não aumentar as suas&quot;, acrescentou. </p>
<p> Sete de oito analistas contactados pela Reuters prevêem que o BP mantenha todas as suas taxas directoras hoje, devido a alguma instabilidade nos mercados cambiais e às dúvidas sobre se a Alemanha irá subir taxas brevemente. </p>
<p> Amanhã a Alemanha anuncia a sua repo e, na quinta-feira, o conselho superior do Bundesbank reúne-se. </p>
<p> Também amanhã a Reserva Federal dos Estados Unidos realiza a reunião do Federal Open Market Committee, não se prevendo uma subidas das taxas de curto prazo para já. </p>
<p> O excelente andamento da economia portuguesa, a descida das taxas de juro que se vão reflectir nos custos financeiros das empresas, aumentando a necessidade de investirem e expandirem as suas actividades, que se reflectirá nos resultados, são alguns das razões apontadas para o recente boom da Bolsa, afirmaram analistas. </p>
<p> As principais praças europeias estão a cair em média 1,6 pct, mas já todas recuperaram dos mínimos da sessão. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ORgLCUnZZp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code>
<code code="QRICZFeOzf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code>
<code code="SOdTVSSaBN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="TisZCAdPmP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code>
<code code="knccwTKrod">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>