<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-21" id="root" itemid="51950" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> LEILÕES NOVAS OT 5 E 10 ANOS AGRESSIVOS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 21 Jan (Reuter) - Os leilões das novas séries de OT a cinco e a 10 anos vão registar forte procura e ser agressivos, prevendo-se que o cupão das OT/Mar/02 possa fixar em 5,75 pct e o das OT/Fev/07 fixe de 6,625 pct a 6,50 pct,disseram analistas. </p>
<p> &quot;Teremos uma forte procura e os leilões serão agressivos,com cupões em níveis historicamente baixos,confirmando a expectativa da convergência para a Moeda Única (MU)&quot;, disse um director. </p>
<p> &quot;Nos cinco anos prevejo que o grosso da procura possa estar entre os 5,75 pct e 5,80 pct. Nos 10 anos, acredito que a procura se fixe entre os 6,60 e os 6,6875 pct&quot;, afirmou outro. </p>
<p> &quot;Na minha óptica, o cupão certo para as OT/Março/97/02 seria os 5,75 pct, enquanto as OT/Fev/97/07 podem ficar com um cupão ou de 6,625 pct ou de 6,50 pct&quot;, afirmou um terceiro director. </p>
<p> O cupão das OT/Fev/96/06, os anteriores 10 anos, é 9,5 pct, e o das OT/Mar/96/01, os antigos cinco anos, é 8,75 pct. </p>
<p> O Instituto de Gestão do Crédito Público (IGCP) propõe-se colocar hoje 20 milhões de contos (MC), sem contar com a tranche de 33 pct reservada aos OEVT, de OT/Mar/97/02 e OT/Fev/97/07. </p>
<p> O cupão destas novas séries é ajustado tendo em conta a taxa média ponderada (TMP) dos leilões ajustada para os 0,125 pontos percentuais mais próximos. </p>
<p> Segundo analistas, os leilões vão registar uma forte procura de alguns investidores que estão ainda algo fora do secundário e que querem entrar nestes novos benchmarks. </p>
<p> &quot;A convergência de Portugal é um facto e alguns não-residentes, fundos e institucionais vão aproveitar estes leilões e entrar nestes novos benchmarks, engrossando muito a procura&quot;, disse o segundo. </p>
<p> &quot;A agressividade é possível, dado o bom momento dos periféricos, especialmente Espanha e a previsão que a inflação vai prosseguir a descer, abrindo espaço para o Banco de Portugal (BP) cortar muito mais as suas taxas em 1997&quot;, disse uma analista de um banco de investimentos. </p>
<p> &quot;A força da escudo contra o marco, englobada numa apreciação do dólar e das moedas do Sul da Europa, sustenta compras em valores não muito distantes de Espanha e do nosso secundário&quot;, disse o primeiro. </p>
<p> &quot;Não vejo razão nenhuma para a curva não assumir um comportamento idêntico à da sua equivalente espanhola e daí esperar,nestes leilões, spreads mínimos contra os Bonos&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Nos cinco anos, um cupão de 5,75 pct está em linha com o que o secundário tem feito e pressupõe um nível de spreads muito reduzidos contra Espanha, o que é natural&quot;, disse o terceiro. </p>
<p> As OT/Mar/96/01 fecharam ontem com uma yield de 5,596 pct e as OT/Jun/95/03 com uma yield de 6,111 pct. </p>
<p> Os Bonos/Fev/02 fecharam ontem com uma yield de 5,78 pct. </p>
<p> &quot;Se Espanha na nova maturidade de 2007 (Bonos/Mar/07) está com cerca 10 basis points (bp) acima das de 2006 (Bonos/Mar/06), nós não devemos ter um spread superior (nos novos 10 anos)&quot;, disse o segundo. </p>
<p> &quot;Isso poderia significar que a nossa curva teria spreads positivos contra Espanha e isso não é razoável&quot;, adiantou. </p>
<p> As OT/Fev/06 fecharam ontem nos 6,58 pct contra 6,62 pct dos Bonos/Mar/06. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="UOkIgocEgZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code>
<code code="yvyIgpkSUw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code>
<code code="pRcSJbEBZS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="doBRpjIGSn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code>
<code code="pxzbQtvRdL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code>
<code code="bLhMiODhUK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code>
<code code="CRsqBYOmKy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-21"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>