<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-20" id="root" itemid="55578" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Futuro PT traz mais contratos, BCP e EDP. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 20 Jun (Reuter) - O Futuro sobre as acções da Portugal Telecom (PT) (0#PTCO:)que hoje começa a negociar na Bolsa de Derivados do Porto (BDP) traz liquidez e profundidade ao mercado e constitui o primeiro passo para o aparecimento de contratos idênticos, nomeadamente sobre o BCP e a EDP. </p>
<p> &quot;É mais um instrumento de gestão de risco. É uma primeira experiência com um título bastante líquido (PT) e vai criar condições para fazer o mesmo com outros papéis&quot;, disse António Aranha, da Cisf Dealer, um dos market-makers deste contrato. </p>
<p> Os market-makers contactados elegem o BCP e a EDP como os próximos papéis sobre os quais serão criados futuros e são unânimes em afirmar que este passo deverá levar à criação do mercado de opções em 1998. </p>
<p> &quot;Os próximos papéis sobre os quais poderão vir a ser criados futuros são aqueles que maior capitalização e liquidez apresentem. A EDP e o BCP são dois casos&quot;, disse Ana Matos, do BPI. </p>
<p> &quot;Este (criação de futuros sobre acções) será o primeiro passo e talvez em 1998 teremos condições para avançar com o mercado de opções&quot;, disse Francisco Faria, da Eser. </p>
<p> Acrescentou, ainda, que esta será uma maneira alternativa ao &apos;short-selling&apos;, porque embora este esteja regulado, através das Operações em Conta Margem na Bolsa de Valores de Lisboa (BVL), não tem tido aderência. </p>
<p> &quot;O novo contrato de futuros pode chamar mais atenção, porque é mais um instrumento. Liquidez puxa liquidez&quot;, adiantou Francisco Faria. </p>
<p> &quot;Penso que quando a Comissão de Mercado de Valores Mobiliários verificar o sucesso de um instrumento destes (futuro sobre a PT), não vai demorar em regular outros instrumentos idênticos&quot;, acrescentou António Aranha. </p>
<p> Carlos Gonçalves, da Central Banco de Investimentos, disse que &quot;os particulares vão de certeza começar a actuar neste futuro (sobre as acções da PT), pois têm aderido fortemente ao futuro sobre o PSI20&quot;. </p>
<p> &quot;Este é um passo arrojado da BDP. Porém, penso que vamos ter que esperar que passe o Verão para depois se apanhar mais liquidez&quot;, adiantou. </p>
<p> Ana Matos, do BPI, disse que &quot;os próximos dias serão muito calmos para este novo futuro&quot;. </p>
<p> Acredita, porém, que &quot;este novo produto não vai excluir a utilização do futuro sobre o PSI20&quot;. </p>
<p> A entrada de Portugal para o MSCI mercados desenvolvidos também se ficou a dever à existência do mercado de derivados nacional. </p>
<p> Os market-makers do novo contrato sobre as acções da PT serão o Banco Português de Investimento (BPI), a Central Banco de Investimento e a Cisf Dealer. </p>
<p> A Eser também está incluída neste rol, mas durante dois meses ficará à experiência, como está definido no regulamento para instituições que ainda não tiveram esta posição de market-maker. </p>
<p> A unidade de negociação do contrato de futuros são 100 acções da PT, a variação mínima de cotação será um tick, ou seja um escudo, ocorrendo os vencimentos no mês corrente, mês seguinte e mês mais próximo do ciclo Março, Junho, Setembro e Dezembro. </p>
<p> A liquidação no vencimento é por entrega de acções PT, sendo as margens de 60 contos, as taxas de Bolsa de 120 escudos, na compra e venda, e 240 escudos por cada contrato levado à liquidação. </p>
<p> Este contrato ainda não registou qualquer movimento hoje, devido a problemas de comunicação na Bolsa. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="sRuEjYqyEb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-20"></editdetail></code>
<code code="HatkkHLkEw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-20"></editdetail></code>
<code code="ABbkSpMNAx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="SJAirMvGYd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-20"></editdetail></code>
<code code="JnZMnzaARj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>