<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-28" id="root" itemid="55050" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem em alta, alheias mergulho internacional. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1100 TMG - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 seguiam em alta, alheias à queda Europeia, destacando-se o forte mergulho da Bolsa de Paris, depois de sondagens privadas preverem como certa a vitória da esquerda nas eleições de domingo. Operadores disseram que Portugal pode inverter a tendência, mas, por enquanto, aguarda atentamente o &apos;acordar&apos; de Nova Iorque. Destaque para a arrumação de carteiras do BES, transacção responsável por mais de 44 pct dos seis milhões de contos (MC) realizados no cash. A Sonae Indústria subiu oito pct, devido ao aumento de capital social a 1.700 escudos. A Sonae Investimentos continua a mostrar forte procura e atinge máximos sucessivos. O último está nos 6.549 escudos. *Índice PSI-20 (.PSI20)sobe 0,52 pct para 6.697,53 pontos *Futuro PSI20 Jun97 (PSI20M7)sobe 15 pontos para 6.745 *BES sobe 46 escudos para 3.590. Negociadas 740.589 (segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 28 Mai (Reuter) - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 seguiam em alta e bastante líquidas, animadas, segundo dealers, por ser o último dia para o fecho dos fundos de investimento. </p>
<p> &quot;A subida do mercado em contra-ciclo com o resto da Europa só pode estar relacionada com o fecho do mês para os fundos&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Vamos esperar que Nova Iorque acorde para ver se esta tendência se mantém&quot;, afirmou outro. </p>
<p> A transacção de mais de 700.000 acções do Banco Espírito Santo (BES) tem, segundo operadores, o código de &apos;arrumação de carteiras&apos;. </p>
<p> Por outro lado, o aumento do capital social da Sonae Indústria acima do preço do mercado pode significar que o principal accionista quer reforçar a sua posição no capital da empresa, disseram dealers. </p>
<p> Consideraram, ainda, que a empresa também tem sido penalizada nos últimos tempos, sem fortes razões. </p>
<p> A Portucel Industrial subiu hoje 1,3 pct, acompanhando o bom momento do mercado em geral, mas reagindo também à recomendação de compra da Salomon Brothers e SBC Warburg. </p>
<p> As boas perspectivas para o sector da pasta e, ainda, o regresso aos lucros da empresa já este ano são as razões apontadas pelas duas casas de investimento para esta recomendação. </p>
<p> A Salomon em Maio actualizou as suas previsões de Fevereiro em relação à Portucel, prevendo que a empresa obtenha lucros líquidos de dois milhões de contos (MC), em 1997, admitindo que possam subir para 10,9 MC em 1998. </p>
<p> Esta previsão contrasta com a anterior de Fevereiro, onde apontava para lucros de 560 mil contos este ano e próximo dos 10 MC em 1998. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="SJAkeopDMk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-28"></editdetail></code>
<code code="wNdCsiNgwq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-28"></editdetail></code>
<code code="VqWskvDuuR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-28"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="usdmVsFymV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-28"></editdetail></code>
<code code="aXkFGorFbw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-28"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-28"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>