<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-05" id="root" itemid="56761" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário abre calmo, taxas recuperam ligeiramente. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> O mercado monetário do escudo abriu calmo, com as taxas dos derivados a corrigir ligeiramente na baixa depois das subidas recentes, com as dúvidas sobre eventuais subidas de taxas quer nos Estados Unidos quer no Bundesbank. </p>
<p> O mês de férias e a retração dos investidores nesta fase de incerteza são uma das justificações para a fraca liquidez. </p>
<p> &quot;Penso que o comportamento das taxas hoje é por motivos técnicos. É uma correcção (na baixa) depois das subidas recentes. Não penso que tenha havido uma inversão de sentimento, o mercado continua &apos;bulish&apos;, senão as subidas tinham sido muito maiores, mas agora estamos a consolidar&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Pessoalmente, penso que o Bundesbank poderá não mexer na repo, porque nos últimos dois anos tem defendido que não utilizará a política de taxas para influenciar o mercado cambial&quot;, acrescentou este dealer. </p>
<p> O IFO, um instituto de investigação alemão, disse hoje que, se o dólar-marco passar os 1,90, isso deve despoletar as campaínhas de alarme no Bundesbank, o qual poderá tomar &apos;small steps&apos; para enviar um sinal aos mercados cambiais. </p>
<p> Uma das implicações, segundo dealers, deste comportamento, é reduzir a margem de manobra para os países periféricos que ainda têm margem para baixar as suas taxas directoras. </p>
<p> &quot;Mas o ajustamento pode dar-se em sentido inverso, com os periféricos a baixar menos as suas taxas, mas países como a Alemanha a subi-las, ajustando pelo lado oposto&quot;, disse um operador. </p>
<p> No mercado nacional, as taxas dos FRA desceram marginalmente em alguns prazos mas subiram noutros. </p>
<p> O futuro da Lisbor está muito apático, apenas com 40 contratos negociados, a subir 0,01 para 95,00 no vencimento de Junho de 1998 e a descer 0,03 para 94,90 no vencimento de Março de 1998. </p>
<p> considera que dólar acima 1,9 marcos deve preocupar Buba. </p>
<p>    Segue quadro com principais taxas: </p>
<p>       !  1000 TMG     fecho dia anterior </p>
<p>  ------------------------------------------------------ </p>
<p>  Fra Set+3      !  5,45/50 pct  5,43/48 pct  Fra Dez+3      !  5,22/26 pct  5,23/27 pct  Fra Mar+3      !  5,05/09 pct  5,04/09 pct  Fra Jun+3      !  4,99/03 pct  4,99/03 pct </p>
<p>  ------------------------------------------------------ </p>
<p>  Cash 3 meses   !  5,55/60 pct  5,55/60 pct  Cash 6 meses   !  5,47/52 pct  5,44/50 pct  Cash 12 meses  !  5,30/34 pct  5,30/34 pct </p>
<p>  ------------------------------------------------------- </p>
<p>  Volume futuro Lisbor!   4,0 MC  22,6 MC. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="HrzEPASdvV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-05"></editdetail></code>
<code code="KjPSFUonsV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-05"></editdetail></code>
<code code="EKjueQumNf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-05"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="lJLDpzrplB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-05"></editdetail></code>
<code code="VOEIssNzqh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-05"></editdetail></code>
<code code="hvCMCQTzSk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-05"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-05"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>