<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-06" id="root" itemid="56797" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Escudo enfraquece vs marco, BP sustém queda maior. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 6 Ago (Reuter) - O escudo enfraqueceu contra o marco, ao longo da tarde, chegando a testar os 101,30, só não conseguindo quebrar esta resistência porque o BP foi em auxílio da sua moeda, vendendo marcos a 101,29 e 101,30 escudos. </p>
<p> Às 1540 TMG, o escudo cotava 101,23/26 por marco contra 101,233 na cotação indicativa do Banco de Portugal (BP) e 101,20/22 na abertura. </p>
<p> &quot;O BP não esteve abertamente no mercado, mas esteve a controlar a queda do escudo, vendendo marcos a 101,29 e 101,30&quot;, disse um operador. </p>
<p> Fonte oficial do BP disse que a instituição não comenta rumores de mercado. </p>
<p> &quot;O BP tem mantido um controlo muito apertado sobre o escudo e hoje evitou que a resistência dos 101,30 fosse quebrada, cedendo liquidez ao mercado à volta dos 101,28 (por marco)&quot;, disse outro. </p>
<p> Dealers têm referido que o BP tem vindo a atenuar, desde há algum tempo, a queda do escudo, evitando movimentos bruscos, numa altura de clara falta de liquidez e em que os movimentos sofrem maior amplitude, apesar dos montantes envolvidos serem menores. </p>
<p> &quot;O BP sempre disse que tem como prioridade a estabilidade cambial e agora mostra claramente que não tem interesse que ele passe determinadas barreiras&quot;, disse um outro operador. </p>
<p>     Dealers associam o enfraquecimento do escudo aos movimentos </p>
<p> das restantes moedas do sul da Europa, especialmente da peseta, </p>
<p> embora haja também quem comente a necessidade do escudo se </p>
<p> depreciar, perante a eventualidade da convertibilidade do escudo </p>
<p> em euro, em 1999, ser feita à taxa central. </p>
<p>     A taxa central do escudo para o marco é de 102,5050. </p>
<p>     ----José Barata, Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="MsqtvMZGaM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code>
<code code="EjlTfMTRPG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code>
<code code="TIxbqfrhKl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code>
<code code="dwJjPCSHCf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="pBOunpcWJW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code>
<code code="sdoJkZeiLo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code>
<code code="AmUHHLbyPX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-06"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>