<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-02" id="root" itemid="49428" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> CONFIANÇA CONVERGÊNCIA MOEDA ÚNICA CONTAGIA ESCUDO. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> Por José Barata LISBOA, 2 Out (Reuter) - A confiança na economia portuguesa, aumentando a possibilidade de Portugal estar no primeiro pelotão da Moeda Única, confirmada pela baixa das yields estão a suportar o fortalecimento do escudo, disseram analistas. </p>
<p> &quot;As últimas notícias que têm saído sobre a economia portuguesa são positivas e mostram que Portugal vai estar preparado para integrar o pelotão da frente da moeda única, favorecendo o escudo&quot;, disse um analista financeiro. </p>
<p> &quot;A queda das yields, desde ontem, e o facto de ser um mercado pequeno acentuam o fortalecimento do escudo&quot;, disse. </p>
<p> &quot;A tendência não muda, o marco-escudo vai é caindo progressivamente, até porque há muita oferta do exterior&quot;, disse Jorge Farrajota, da Siemca-Sociedade Mediadora de Capitais. </p>
<p> Às 1215 TMG, o escudo cotava 101,20/25 por marco contra 101,58/63 na abertura, estando a atingir máximos dos últimos dois anos. A 2 de Agosto último, o escudo fixou na cotação indicativa do Banco de Portugal (BP) a 102,912 por marco. </p>
<p> &quot;Quebrado que está o nível psicológico de 101,50 e, posteriormente, os 101,40 penso que o próximo objectivo é a figura (101,00), embora de uma forma progressiva&quot;, disse o chief-dealer de um grande banco que não quis ser identificado. </p>
<p> &quot;O ataque à figura terá que ser progressivo, porque o BP não iria permitir oscilações do escudo muito rápidas&quot;, disse outro operador. </p>
<p> Dealers disseram que se tem registado muito interesse vendedor de marco-escudo do exterior, principalmente de Londres que tem levado consigo outras praças, designadamente Madrid e Paris. </p>
<p> &quot;Lá de forma começa-se a ver o escudo de outra forma, numa perspectiva positiva e de confiança na economia&quot;, disse o analista financeiro. </p>
<p> Acrescentou que a garantia de viabilização do Orçamento de Estado para 1997, com a consequente estabilidade política, o acordo dos dois maiores partidos portugueses em relação à moeda única e a garantia de cumprimento dos critérios de convergência colocam Portugal na primeira linha da moeda única. </p>
<p> &quot;É tudo uma questão de confiança na economia portuguesa e no escudo. Não é de hoje, nem de ontem, já se prolonga há duas semanas, mas ontem e hoje acentuou e está com ar de que é para continuar&quot;, disse outro chief-dealer de um grande banco. </p>
<p> Dealers têm referido que este movimento do escudo é feito de forma isolada, permitindo-lhe apreciar-se não só contra o marco. </p>
<p> Há, ainda, quem justifique os movimentos do marco-escudo com stop-loss e outros pelo diferencial de taxas. </p>
<p> &quot;Não há conhecimento de operações comerciais grandes no mercado, pode ser que haja quem esteja a jogar com o diferencial de taxas, três pct para o marco e mais de sete pct para o escudo, pode ser também que haja gente a entrar no mercado obrigacionista&quot;, disse Basílio Leal, do Banco Internacional do Funchal (Banif). </p>
<p> &quot;Uma coisa parece certa é que com o marco-escudo a estes níveis, o BP pode baixar taxas à vontade&quot;, acrescentou. </p>
<p> O BP anuncia, amanhã, as suas condições de cedência para o próximo período de contagem de reservas, actualmente nos 7,25 pct. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="jyPCQVDrJl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-02"></editdetail></code>
<code code="gglvvRbZJb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-02"></editdetail></code>
<code code="XALKxfsUmM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-02"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="oEQVMzayrF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-02"></editdetail></code>
<code code="uhyBBKoGAp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-02"></editdetail></code>
<code code="TiImrjQQiO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-02"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-02"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>