<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-16" id="root" itemid="49835" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ESCUDO FECHA FORTE COM AJUDA CIMPOR, MAS NÃO SÓ. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 16 Out (Reuter) - O escudo fechou forte contra o marco, com a ajuda da Cimpor, mas a aliviar dos máximos do dia, embora continue a convicção de que o sentimento é para vender marcos e comprar escudos. </p>
<p> Às 1645 TMG, o escudo cotava 100,77/82 por marco contra 100,827 na cotação indicativa do Banco de Portugal (BP) e 100,87/91 na abertura. </p>
<p> &quot;O panorama é para continuar a vender marcos e comprar escudos e, se isso se confirmar, vamos ter o escudo a níveis mais altos, talvez possa vir tocar os 100,50&quot;, disse um broker que não quis ser identificado. </p>
<p> &quot;Penso que marginalmente a operação de privatização da Cimpor teve alguma influência nesta procura de escudos, mas também penso que a credibilidade do orçamento para 1997 teve alguma quota parte&quot;, disse outro operador. </p>
<p> &quot;Quando os orçamentos de França, Espanha e Itália foram apresentados as respectivas moedas reagiram positivamente, porque é que o mesmo não poderá acontecer em relação a Portugal, especialmente perante um orçamento credível e que cumpre os critérios da moeda única&quot;, acrescentou. </p>
<p> Há dealers que falam também em stop-loss e no interesse de estrangeiros. </p>
<p> &quot;Os estrangeiros estão muito atentos a Portugal e cada vez mais se acredita que Portugal vai estar na Moeda Única, em 1999, mesmo que isso possa não acontecer com a Espanha e Itália&quot;, disse um analista que não quis ser identificado. </p>
<p> &quot;Por alguma razão, hoje, um responsável do Buba veio dizer que a Espanha e a Itália só estariam em condições de aderir à moeda única em 2002, mas não falou nada de Portugal. Como consequência a peseta e a lira caíram contra o marco&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;Não falou de Portugal, não por uma questão de ignorar o País, mas sim porque sabe que Portugal é dos países da Europa do Sul que melhores condições tem de cumprir os critérios&quot;, disse. </p>
<p>     ----José Barata, Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="sYIrzMuFBe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-16"></editdetail></code>
<code code="kYVJYmhxIt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-16"></editdetail></code>
<code code="eGPKquIRGF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-16"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="kuFSAzOvGf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-16"></editdetail></code>
<code code="jeYhtkZXfW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-16"></editdetail></code>
<code code="xvRcGtqvAP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-16"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-16"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>