<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-01" id="root" itemid="55830" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem em alta, optimismo regressa. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1115 TMG - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e PT (PTCO:)seguiam em alta, com o optimismo a regressar ao mercado, depois de um ligeiro interregno ontem, acompanhando o &apos;mood&apos; externo. A fortaleza do dólar também está a ajudar o mercado. A liquidez no cash atinge já 10 milhões de contos, com o destaque para a EDP, que movimentou mais de um milhão de papéis, seguindo-se a Lisnave e depois o sector da banca, como BCP, BPSM e BTA. O mercado parece acreditar que a política monetária americana não será alterada amanhã. </p>
<p> *Índice PSI-20 (.PSI20)sobe 0,78 pct para 7.393,68 pontos *Futuro PSI20 Jul97 (PSI20N7)sobe 50 pontos para 7.394 *Futuro PT Jul97 (PTCON7)sobe 29 pontos para 7.179 *EDP sobe 5 escudos para 3.235. Negociadas 1.039.135 *Lisnave sobe 8 escudos para 391. Negociadas 365.715 *BES sobe 21 escudos para 4.010. Negociadas 295.897 *BCP sobe 41 escudos para 3.365. Negociadas 271.591 (segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 1 Jul (Reuter) - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e PT (PTCO:)seguiam em alta com dealers a afirmarem que esta tendência se deve manter até ao fecho do mercado. </p>
<p> &quot;O mercado parece acreditar que da reunião do Fed (hoje e amanhã) não vão sair alterações às taxas e uma nova onda de optimismo voltou ao mercado&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;É início do mês e alguns investidores tomam novas posições e hoje é o primeiro dia que a EDP íntegra os índice PSI20 e BVL30. Puxando a sua cotação, outros papéis vão atrás&quot;, afirmou um outro dealer. </p>
<p> Destaque, ainda, para o novo máximo da Inparsa, nos 1.806 escudos, e o facto das acções do BTA terem ultrapassado a barreira dos 3.000 escudos, pela primeira vez em seis meses. </p>
<p> As boas perspectivas para os resultados do primeiro semestre deste banco e também do Banco Pinto &amp; Sotto Mayor (BPSM) têm contribuído para a valorização destes dois papéis nas últimas sessões. </p>
<p> No último mês, o BTA já subiu cerca de 25 pct e o BPSM mais de 29 pct. </p>
<p> Notícias da Imprensa de hoje referindo que a Comissão de Mercado de Valores Mobiliários dispensou o Estado de lançar duas Ofertas Públicas de Aquisição (OPA) sobre a Lisnave animou o papel na Bolsa, que já subiu até aos 412 escudos. </p>
<p> Este era um dos pontos essenciais da reestruturação. </p>
<p> Mudaram de mãos 398.315 acções da Lisnave a subirem 15 escudos para 398. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="uapAoZBAkl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-01"></editdetail></code>
<code code="YplYwFaDZe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-01"></editdetail></code>
<code code="KXptSrkMeh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-01"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="SIqJoXhHIk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-01"></editdetail></code>
<code code="pNFdgHUbZC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-01"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-01"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>