<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-22" id="root" itemid="54127" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário fecha líquido após sessão volátil. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 22 Abr (Reuter) - O mercado monetário fechou sem muitas alterações de preços face ao fecho de ontem, ainda que a sessão tenha registado alguma volatilidade e, segundo alguns dealers, até algum nervosismo, reflectido na razoável liquidez registada nos FRA. </p>
<p> &quot;Não se pode falar exactamente de subida de preços nem de grandes volumes, houve mais foi algum nervosismo e uma razoável volatilidade, com esta situação em França, a voltarem algumas dúvidas sobre a moeda única&quot;, disse um operador. </p>
<p> O governador do Banco de Portugal considerou hoje que a diferença de taxas directoras para Espanha não é muito grande. </p>
<p> &quot;Neste momento a taxa determinante (para o mercado) é a taxa de absorção (de 5,8 pct), e a diferença não me parece que seja extraordinária para a taxa de cedência em Espanha, que está em 5,5 pct. Por exemplo na Irlanda está em 5,75 pct&quot;, disse António de Sousa, na conferência de imprensa para apresentação do Boletim Económico de Março do banco de Portugal. </p>
<p> Um operador comentou esta afirmação, referindo que &quot;isso é parcialmente verdade porque, em alturas de crise, e este ano deveremos ter várias, o que interessa é o custo do dinheiro, que são os 6,3 pct&quot;. </p>
<p> O futuro sobre a Lisbor segue com uma liquidez de 47,5 milhões de contos e com poucas oscilações. </p>
<p> Nos prazos, as taxas estão semelhantes ao fecho de ontem, com os três meses em 5,75/5,80 pct, os seis meses em 5,70/5,75 pct e os 12 meses em 5,68/5,72 pct. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="oaMEyvWjEs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code>
<code code="CJkwYuNlVx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code>
<code code="YeDPIEULQh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="weINwWtoqz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code>
<code code="UtAzEiKhoG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code>
<code code="RFlrSdaYYK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-22"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>