<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-13" id="root" itemid="53257" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Futuros PSI20 descem, antecipam ligeira queda cash. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 13 Mar (Reuter) - Os Futuros sobre o PSI20 abriram em queda, seguindo a tendência dos mercados externos e antecipando uma ligeira descida do mercado cash quando este abrir, depois de resolvidos os problemas do sistema de negociação Tradis, afirmaram market-makers do Futuro sobre o PSI20. </p>
<p> &quot;O mercado cash vai abrir em ligeira queda, mas não tão acentuada como os preços dos futuros sobre o PSI20 estão a evidenciar&quot;, afirmou um market-maker do PSI20. </p>
<p> &quot;O atraso na abertura do mercado vai condicionar a evolução da Bolsa durante todo o dia. Tudo o que altera as regras normais de funcionamento tem as suas consequências&quot;, disse outro market-maker. </p>
<p> O Futuro sobre o PSI20 de Março (PSI20H7)está a cair 28 pontos para 6.162. Ontem, o índice PSI20 (.PSI20)fechou a 6.227,88 pontos. </p>
<p> &quot;O mercado vai sem dúvida ajustar a um dólar mais baixo e à queda das outras praças europeias, excluindo Espanha, que está em alta depois do IPC de Fevereiro ter saído bastante favorável&quot;, afirmou o segundo market-maker. </p>
<p> &quot;Vamos também aguardar a abertura de Nova Iorque para ver se o sentimento negativo se mantém depois da queda de ontem&quot;, adiantou o primeiro. </p>
<p> Os market-makers contactados disseram que a forte descida dos Futuros sobre os PSI20 não faz muito sentido, tendo-se denotado algum pânico por falta de noção dos preços no mercado cash, dado que a abertura deste foi adiada para as 1200 horas. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ontNvTVQrt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-13"></editdetail></code>
<code code="LwFjyNggSL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-13"></editdetail></code>
<code code="BVCCgeiaqz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-13"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="otHTjlywUK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-13"></editdetail></code>
<code code="OabsgGvyDj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-13"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-13"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>