<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-24" id="root" itemid="54242" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções abrem mistas mas com sentimento positivo. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 24 Abr (Reuter) - As acções do Contínuo abriram mistas, a reflectir, por um lado, o facto de dois dos títulos mais transaccionados, PT e BPSM, estarem em ex-dividendo e, por outro, o sentimento positivo das praças europeias. </p>
<p> &quot;O mercado está positivo e, se o PSI20 (.PSI20)está em queda, isso deve-se ao facto de não fazer o desconto do pagamento de dividendo no Sotto e na PT&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Lá fora os mercados estão em alta e, por isso, é mesmo de prever que o mercado interno continue no mesmo sentido, apesar de a PT e o BPSM estarem em ex-dividendo&quot;, disse um outro operador. </p>
<p> &quot;A Efacec tem estado a perder, mas muito ligeiramente, com compras a absorverem totalmente as vendas&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;A Efacec é um papel com boas perspectivas futuras, que está a limpar o seu passivo e que vai entrar numa área nova, a produção de equipamento para telecomunicações&quot;, acrescentou. </p>
<p> Transaccionaram-se 234.635 acções da Efacec estáveis nos 1.350 escudos. </p>
<p> A PT, que paga no dia 30 de Abril um dividendo líquido de 122 escudos, está a cair 125 escudos para 6.355, ou seja, descontou na totalidade o dividendo. </p>
<p> Na mesma situação está o Sotto, que transaccionou 163.870 acções, a caírem 71 escudos para 1.185. O Sotto paga a 30 de Abril um dividendo líquido de 53 escudos. </p>
<p> A Cimpor está a subir cinco escudos para 3.620, com um total de 129.407 acções negociadas. </p>
<p> &quot;A Cimpor ainda não revelou o dia em que vai pagar dividendo, continuando o título a aproveitar o facto de o papel dar direito a um dividendo bruto de 125 escudos&quot;, disse um dos operadores contactados. </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="SPEeJpsDBF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-24"></editdetail></code>
<code code="GHSsILJtYm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-24"></editdetail></code>
<code code="mULkVsplEg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-24"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="aBBOMOLMkK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-24"></editdetail></code>
<code code="HYnJulJryd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-24"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-24"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>