<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-06" id="root" itemid="51027" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES CORRIGEM COM EUROPA, AGUARDAM INDICADORES EUA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 6 Dez (Reuter) - As acções do Contínuo abriram em queda, seguindo as outras praças, depois das declarações do presidente da Fed, prevendo-se que a tendência se clarifique após a divulgação dos indicadores económicos nos EUA. </p>
<p> &quot;Vamos acompanhar a queda das outras praças. Os mercados estão muito nervosos e vão corrigir em baixa&quot;, disse João Vermelho, da Central de Investimentos. </p>
<p> &quot;Uma tendência mais clara do mercado deverá ser definida após a divulgação dos indicadores nos EUA&quot;, adiantou. Nuno Thomaz, da Corretora Título, acredita que o mercado possa cair um pct na sessão de hoje. O BVL30 está a perder 1,4 pct. </p>
<p> Nas declarações de ontem à noite, Alan Greenspan salientou a incerteza da evolução da inflação e, ainda, a subida exagerada de alguns mercados financeiros, como o de acções e obrigações. </p>
<p> As repercussões destas declarações fizeram-se sentir ao nível do dólar, mercados de obrigações e acções. </p>
<p> A Bolsa de Londres está a perder 1,9 pct, Paris e Frankfurt 2,8 pct. O dólar está a cotar perto dos 1,54 marcos contra 1,55 no fecho da Europa de ontem. </p>
<p> &quot;Penso que antes do almoço, o mercado deverá encontrar um nível de suporte e pode estabilizar&quot;, disse, ainda, Nuno Thomaz. </p>
<p> Outro operador, que pediu o anonimato, chamou a atenção para o facto de o mercado estar a cair sem volume. </p>
<p> &quot;O mercado está a cair sem volume e isso pode ser perigoso. Ninguém quer comprar&quot;, afirmou. </p>
<p> As acções transaccionaram, até ao momento, cerca de 750.000 contos. </p>
<p> &quot;A evolução do mercado pode ser muito díspar, pode arranjar um suporte ou descambar. Não sei o que vai acontecer, mas os investidores estão bastante nervosos&quot;, afirmou o dealer que pediu para não ser identificado. </p>
<p> As acções do BCP estão a cair 25 escudos para 2.020 e a Portugal Telecom (PT) 62 escudos para 4.102. </p>
<p> Destaque, ainda, para outras quedas importantes, como a Engil-SGPS que está a perder 30 escudos para 1.715, a Cimpor que está a descer 44 escudos para 3.230 e a Somague que está a cair 57 escudos para 1.430. </p>
<p> A Sonae Investimentos está a perder 63 escudos para 4.672, tendo-se negociado apenas 14.256 papéis. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="hMliKofMnk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code>
<code code="FcarFUGbpZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code>
<code code="bbGYbcPwgL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code>
<code code="AneQeCCkYj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code>
<code code="UcBuGpQojW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code>
<code code="GeZmESmVSd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code>
<code code="WcGXRTNMhh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code>
<code code="qabiPGdYtK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="IVOmiMDoLv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code>
<code code="RbkvIOkrNH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-06"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-06"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>