<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-27" id="root" itemid="52101" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES ABREM EM ALTA ARRASTADAS PELA SUBIDA DA PT. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 27 Jan (Reuter) - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 abriram em alta e a liquidez no cash a somar dois milhões de contos com operadores a preverem que a tendência de subida se mantenha até ao fecho, a não ser que Nova Iorque abra bastante negativa. </p>
<p> &quot;O mercado está uma vez mais em contra-ciclo com as outras praças, que estão bastante calmas. A evolução até ao fecho depende da abertura de Nova Iorque (NI), embora nas últimas sessões isso não tenha acontecido (seguir NI)&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;De certa forma, a subida da PT, animada pelos bons resultados da TMN, está a arrastar o mercado&quot;, afirmou outro. </p>
<p> As acções da PT atingiram hoje o máximo de sempre nos 5.659 escudos. </p>
<p> Por outro lado, também os dois papéis mais activos do Grupo António Champalimaud, BTA e BPSM, estão hoje a subir ligeiramente. </p>
<p> As acções do Banco Totta &amp; Açores (BTA) estão a subir 25 escudos para 2.675, depois de irem até aos 2.700 escudos, e as do Banco Pinto &amp; Sotto Mayor (BPSM) estão a ganhar 13 escudos para 1.150. </p>
<p> Do BTA mudaram de mãos 86.128 acções e do BPSM 67.755. </p>
<p> O BPI-SGPS atingiu um novo máximo nos 2.450. </p>
<p> &quot;As acções do BPI estão a atingir máximos sucessivos, devido às perspectivas do mercado de que os resultados de 1996 são melhores do que os esperados anteriormente&quot;, disse um outro dealer. </p>
<p> &quot;Também o facto do BPI integrar o consórcio escolhido para a venda da EDP é positivo, porque representa algumas comissões importantes&quot;, adiantou. </p>
<p> As acções da Cimpor, apesar da recomendação de compra da ESR, estão a cair 58 escudos para 3.790, tendo-se negociado 50.739 papéis. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="dtqWddnvHc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-27"></editdetail></code>
<code code="CzfJdXlMoV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-27"></editdetail></code>
<code code="cVaIhaDduW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-27"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="YGncwBWJHA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-27"></editdetail></code>
<code code="IgVqhRDkhr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-27"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-27"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>