<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-09" id="root" itemid="55298" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções abre alta, foco banca e Cimpor, ilíquidas. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 0855 TMG - As acções do Contínuo abriram em forte alta, em sintonia com as restantes praças europeias, focalizadas na Cimpor e na banca, podendo acentuar os ganhos ao longo de uma sessão que mostra fraca liquidez, desde que os ministros europeus das Finanças se mostrem claros no seu comprometimento com a moeda única dentro do calendário estabelecido. *Índice PSI-20 (.PSI20)sobe 0,59 pct para 7.018,78 pontos *Futuro PSI20 Jun97 (PSI20M7)7.008 pontos vs 6.946 fecho *Cimpor sobe 30 escudos para 3.915, com 70.624 acções *BPSM sobe 5 escudos para 1.210, com 31.381 acções *BPI sobe 50 escudos para 3.000, com 24.497 acções *BTA sobe 54 escudos para 2.612, com 19.866 acções *Bolsa Madrid sobe 1,5%, Paris + 0,48%, Londres + 0,85% *Dólar a 174,4 escudos vs 175,198 no fixing BP sexta-feira *Ministro francês Finanças diz mantém compromisso euro 1999 *Reunião amanhã comité monetário em Bruxelas às 0800 TMG *Reunião Ecofin no Luxemburgo termina hoje </p>
<p> (segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 9 Jun (Reuter) - As acções abriram em alta mas sem liquidez, numa sessão que se prevê continue positiva, a acompanhar o sentimento externo, muito concentrada no sector bancário e também na Cimpor. </p>
<p> &quot;Há muita pressão compradora no sector bancário, especialmente em BPI e BCP, que já atingiram novos máximos do ano, embora a liquidez não seja muita, a reflectirem a melhoria dos resultados do sector previstos este ano&quot;, disse um operador. </p>
<p> O BPI transaccionou 26.622 acções a subir 82 escudos para 3.032, máximo do ano, e o BCP está a subir 45 escudos para 3.316, com 14.135, com o máximo nos 3.400 escudos. </p>
<p> &quot;O excesso de liquidez disponível, muito porque a EDP vai registar um forte rateio e a perspectiva de a bolsa poder ser uma boa aplicação alternativa suportam a subida das blue-chips&quot;, disse um outro operador. </p>
<p> A Cimpor, o papel mais transaccionado, também está a subir, tendo atingindo o máximo de 3.940 escudos. Transaccionaram-se 79.557 acções, a subirem 45 escudos para 3.930. </p>
<p> A PT está em contra-ciclo, estando a cair 35 escudos para 6.830, com 57.064 acções. </p>
<p> &quot;A liquidez podia ser melhor, mas atendendo que esta semana é difícil, com dois feriados, e hoje ser segunda-feira não está nada mau&quot;, disse outro. </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="pWYFvhubxZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-09"></editdetail></code>
<code code="vTIBCqszar">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-09"></editdetail></code>
<code code="GJAfqOpKCN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-09"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="fOlwjyJNZa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-09"></editdetail></code>
<code code="uGTblksNqQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-09"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-09"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>