<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-16" id="root" itemid="55421" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Escudo aprecia vs marco com EDP a dar uma ajuda. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1510 TMG - O escudo apreciou-se ao princípio da tarde contra o marco, com não-residentes muito activos, o que é explicado pela necessidade de terem escudos para fazer face à privatização da EDP-Electricidade de Portugal. Dealers dizem que este movimento poderá acentuar-se amanhã, quando vai ser trabalhada data-valor 19, dia para a liquidação financeira da venda directa referente à privatização da EDP. Dealers dizem também que as boas notícias que estão a chegar de Amesterdão, com a aprovação do pacto de estabilidade também ajuda o escudo. </p>
<p> *Escudo 100,88/91 por marco contra 101,09/12 na abertura </p>
<p> *Escudo oscilou entre 100,90 e 101,16 por marco </p>
<p> *Peseta 84,46/48 por marco contra 84,46/49 na abertura </p>
<p> *Dólar 1,7292/97 marcos vs 1,7355/60 na abertura Europa </p>
<p> *Waigel diz pacto estabilidade aprovado sem alterações </p>
<p> *Waigel diz resolução sobre emprego não envolve gastos extra </p>
<p> (Segue comentário do mercado). </p>
<p> LISBOA, 16 Jun (Reuter) - O escudo apreciou-se contra o marco, com os não-residentes a pressionarem na compra para fazerem face à privatização da EDP, movimento que se pode acentuar amanhã, disseram dealers. </p>
<p> Às 1520 TMG, o escudo cotava 100,82/85 por marco contra 101,092 na cotação indicativa do Banco de Portugal (BP) e 101,09/12 na abertura. </p>
<p> &quot;Há muito estrangeiro a comprar escudos para fazer face à EDP e amanhã a pressão pode mesmo aumentar porque vai ser trabalhado valor 19, dia para a liquidação da venda directa da EDP&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Não quer dizer que só agora é que os não-residentes se estão a posicionar, já o começaram a fazer há mais tempo, mas com o aproximar da liquidação financeira da operação têm que se ir acautelando&quot;, disse outro operador. </p>
<p> &quot;As boas notícias que estão a chegar de Amesterdão dão suporte à apreciação do escudo, mas é sobretudo a liquidação financeira da EDP, a 19 de Junho, que está a fazer subir o escudo&quot;, disse um outro dealer. </p>
<p>     ----José Barata, Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="chpWReyOUF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code>
<code code="CuMzhPAdwq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code>
<code code="tdEUGKCbPJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code>
<code code="DawmUIyaSb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="CpUvFAmSpW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code>
<code code="HNKSVRxvgL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code>
<code code="yloHaOVhmv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-16"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>