<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-04" id="root" itemid="50250" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES ABREM ILÍQUIDAS E SEM VOLATILIDADE PREÇOS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 4 Nov (Reuter) - As acções abriram ilíquidas, ao gerarem pouco mais de 500 mil contos, havendo alguma expectativa quanto ao que o BP irá fazer às suas taxas, mas havendo dúvidas sobre uma reacção imediata a uma eventual descida de taxas. </p>
<p> &quot;O mercado está num limbo, ilíquido e sem volatilidade, pois é início de semana e de mês e muitos decisores ainda estão a pensar nas suas estratégias de investimento&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;É possível um aumento de volume e há alguma expectativa quanto a uma descida de taxas do BP, mas duvido que o Contínuo reaja a um eventual alívio de política monetária&quot;, disse outro. </p>
<p> &quot;O volume vai continuar centrado em BES,Cimpor e BCP&quot;,disse. </p>
<p> O BP anúncia hoje, a partir das 1415 TMG, as condições do novo período de contagem de reservas. </p>
<p> Segundo dealers, o mercado não descarta a hipótese de um corte da taxa de absorção até aos 6,50 pct, mas o efeito imediato deverá ser sentido mais no limitar das vendas do que num incremento significativo das compras. </p>
<p> &quot;Há poucas ordens porque os fundos, institucionais e bancos fecharam o mês e estão a repensar nas suas posições para este mês e alguns até ao final do ano&quot;, referiu um terceiro. </p>
<p> &quot;A reacção a um corte de taxas do BP será limitada, mas deve suportar muito mais o mercado, sobretudo as blue-chips&quot;, disse. </p>
<p> &quot;No BES há algumas tomadas de lucros, tendo em conta a recente subida, mas o mercado em níveis imediatamente abaixo absorve-as bem&quot;, disse o segundo. </p>
<p> &quot;O suporte do BES, que é dos bancos que este ano não esgotou a sua subida, está em redor dos 2.680 escudos. Pode descer deste patamar, mas não deve ser com muita liquidez&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;A Cimpor deverá manter-se muito calma e também sem que as vendas façam cair muito mais os preços. A revisão em alta do crescimento do PIB para 1996 feita pelo BP (de 1,75/2,75 pct para 2,25/2,75 pct), conjugada com um eventual descida de taxas (do BP) hoje pode beneficiar directamente a Cimpor&quot;, referiu. </p>
<p> &quot;No BCP vão aparecendo vendas, mas as compras, muito mais concentradas, não devem permitir um ajustamento baixista importante&quot;, disse o primeiro. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="nNTZltShxH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-04"></editdetail></code>
<code code="OJUkTataBG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-04"></editdetail></code>
<code code="ztbnuDLxYv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-04"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="nyoYoVFsJS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-04"></editdetail></code>
<code code="rrFECuiVjz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-04"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-04"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>