<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-07" id="root" itemid="55974" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem em alta, banca atinge novos máximos. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1035 TMG - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)seguiam em alta, em contra-ciclo com a Europa com alguns papéis da banca a atingirem novos máximos, depois do &apos;up-date&apos; da análise da Salomon sobre a banca portuguesa, revendo em alta os price-target dentro de 12 meses. Operadores explicaram que a liquidez é reduzida, comparativamente com as últimas sessões, dado que a maioria dos investidores ainda não mostra disponibilidade para vender aos actuais níveis. *Índice PSI-20 (.PSI20)sobe 0,99 pct para 7.843,36 pontos *Futuro PSI20 Jul97 (PSI20N7)sobe 68 pontos para 7.804 *BPSM sobe 47 escudos para 1.805. Negociadas 264.194 (segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 7 Jul (Reuter) - As compras voltaram a liderar a abertura das acções hoje, com o mercado de derivados a seguir a mesma tendência, que se deverá manter até ao fecho do mercado. </p>
<p> A liquidez no cash soma cerca de cinco milhões de contos. </p>
<p> &quot;Não acredito que a liquidez hoje vá aumentar muito. Ninguém quer vender aos actuais níveis, porque acreditam que a subida ainda não terminou, embora uma correcção possa estar a aparecer para dar um novo fôlego ao mercado&quot;, afirmou um dealer. </p>
<p> &quot;Os fundos estão bastante líquidos e as compras prosseguem&quot;, adiantou outro operador. </p>
<p> Dealers disseram que 80 pct do volume de negócios está nas mãos de investidores nacionais, particulares e institucionais. </p>
<p> Acrescentaram que existe alguma expectativa quanto à abertura de Nova Iorque hoje, depois do fim-de-semana prolongado, devido ao feriado do Dia da Independência. </p>
<p> Um dia antes (quinta-feira) do feriado o Dow Jones fechou a subir mais de 100 pontos, 1,3 pct. </p>
<p> Destaque para os máximos alcançados hoje pelo Banco Pinto &amp; Sotto Mayor (BPSM), BPI-SGPS, Banco Mello, Papelaria Fernandes, Grão-Pará e Inparsa. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="pnAkbERvHN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-07"></editdetail></code>
<code code="UXGuOqTlPo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-07"></editdetail></code>
<code code="aKWTZEgbvA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-07"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="kOMirWlHoL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-07"></editdetail></code>
<code code="bqzkSoktOo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-07"></editdetail></code>
<code code="oxHKWTiSIL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-07"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-07"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>