<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-09" id="root" itemid="51066" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES CORRIGEM EM ALTA APÓS SEXTA-FEIRA NEGRA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 9 Dez (Reuter) - O mercado Contínuo de acções inverteu a tendência de queda com que iniciou a sessão e deverá fechar em alta e a corrigir da queda da passada sexta-feira, em sintonia com as restantes Bolsas, disseram operadores. </p>
<p> &quot;A Bolsa está a corrigir em alta, mas sem volume, e certamente os índices vão fechar positivos, a acompanhar a recuperação no exterior&quot;, disse um dealer que não quis ser identificado. </p>
<p> &quot;É natural que a recuperação em Lisboa não seja tão acentuada, como a que está a acontecer em outras praças, porque também não caímos tanto na sexta-feira&quot;, disse outro. </p>
<p> O PSI20 (.PSI20)está a subir 0,06 pct, ou 2,79 pontos, para 4.957,39, depois de ter aberto a 4.946,61 e fechado na sexta-feira a 4.954,60. </p>
<p> O BVL30 (.BVL30)está a subir 0,09 pct, ou 1,84 pontos, 2.083,75, depois de ter aberto 2.080,59 e fechado na sexta-feira a 2.081,91. </p>
<p> &quot;A tendência até final da sessão deverá continuar em alta, ainda que moderada, porque a nossa queda, na sexta-feira, também foi inferior à das outras preças&quot;, disse outro operador. O DAX de Frankfurt está a subir 2,37% para 2.858,05, o FTSE está a subir 0,76% para 3.993,1 e o CAC subiu 0,57% para 2.253,31. </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="kmLYIRxWRv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-09"></editdetail></code>
<code code="tgLBkmWkBD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-09"></editdetail></code>
<code code="xgZSLYfLPK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-09"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="FUVgSHcbNa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-09"></editdetail></code>
<code code="KwpiQSmcuS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-09"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-09"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>