<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-08" id="root" itemid="53796" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções fecham mistas, gorada tentativa subida c/IPC. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 fecharam mistos, com a inflação de Março a tentar sustentar alguns papéis na subida, mas as vendas de alguns estrangeiros a persistirem e a levarem a uma evolução flat dos vários índices. A liquidez no cash atingiu perto de oito milhões de contos. O facto da Europa ter registado oscilações pouco significativas, com Nova Iorque a mostrar um comportamento misto, de subida e de descida, condicionou uma evolução do mercado nacional. As acções da Portugal Telecom (PT) foram alvo de vendas de não-residentes que não deixam o título desenhar uma direcção positiva. Destaque para as subidas da Cimpor e BCP, a representarem perto de 30 pct do volume de negócios total. Operadores disseram que surgiram compras no BCP por hoje ser o último dia antes do pagamento de dividendos. </p>
<p> Operadores disseram que a evolução amanhã vai continuar a estar condicionada pela direcção que os outros mercados empreenderam. </p>
<p> &quot;Estamos dependentes dos outros e vamos continuar a segui-los, como uma reacção psicológica. Existem condições para o mercado reagir em alta&quot;, disse um operador. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="rXTqRcSGpM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="rYKhCgAdec">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="vhjfhUQJnw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="jwYbUerSNx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="qPyBgfvoLU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-08"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>