<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-12" id="root" itemid="52505" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> INFLAÇÃO JAN ENTRE 0,3% E 0,8%. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p>     LISBOA, 12 Fev (Reuter) - A variação mensal do índice de </p>
<p> preços no consumidor (IPC) em Janeiro deverá sair entre 0,3 pct </p>
<p> e 0,8 pct contra 0,3 pct em Janeiro de 1996, reflectindo em </p>
<p> alguns casos o habitual aumento dos bens administrados. </p>
<p>     &quot;Em Janeiro de 1996 registou-se uma muito significativa </p>
<p> desaceleração na classe da alimentação, com particular destaque </p>
<p> para as féculas, carnes e alimentação fora de casa. Em nenhuma </p>
<p> destas classes se espera um comportamento no mesmo sentido em </p>
<p> Janeiro de 1997, tendo a alimentação fora de casa sofrido já uma </p>
<p> queda em Dezembro último&quot;,disse Braz Teixeira,do Banco Santander </p>
<p> de Negócios Portugal (BSNP) que prevê um IPC mensal de 0,5 pct. </p>
<p>     A verificar-se uma inflação mensal de 0,3, 0,4, 0,5, 0,6 ou </p>
<p> 0,8 a homóloga ficará, respectivamente, em 3,3 pct, 3,4 pct, 3,5 </p>
<p> pct, 3,6 pct ou 3,8 pct e a média em 3,2 pct. </p>
<p>     O Instituto Nacional de Estatística prevê divulgar, na </p>
<p> sexta-feira, o IPC de Janeiro de 1997. </p>
<p>     Em Janeiro de 1996, o IPC homólogo foi de 2,5 pct e o médio </p>
<p> de 4,0 pct. Em Dezembro de 1996, o IPC mensal foi de 0,1 pct, o </p>
<p> médio foi 3,1 pct e o homólogo de 3,3 pct. </p>
<p>     Isabel Ramos de Almeida, do Banco Totta &amp; Açores, prevê uma </p>
<p> variação mensal de 0,6 pct, tendo em conta o aumento dos bens </p>
<p> administrados em Janeiro. </p>
<p>     &quot;Para os bens administrados espera-se uma desaceleração face </p>
<p> a 1996, mas no caso da electricidade haverá uma excepção, já que </p>
<p> não subia nos dois últimos anos e subirá um pct em 1997&quot;, </p>
<p> afirmou Pedro Braz Teixeira, do BSNP. </p>
<p>     &quot;Há ainda o efeito desfavorável dos combustíveis que subiram </p>
<p> no início do ano, embora se estime que estes efeitos se </p>
<p> restrijam ao primeiro trimestre, apontando as estimativas de </p>
<p> mercado para queda nos preços do petróloo ao longo do resto do </p>
<p> ano&quot;, adiantou. </p>
<p>     José Freire, da Espírito Santo Research, disse que o aumento </p>
<p> dos preços administrados foi inferior ao do ano passado, mas </p>
<p> existe alguma expectativa quanto à evolução da rubrica </p>
<p> alimentação com a subida dos preços dos produtos frescos, depois </p>
<p> das fortes chuvas e inundações. </p>
<p> As seguintes instituições contribuíram para a previsão da </p>
<p> inflação: </p>
<p>      Inflação mensal Banco Finantia      0,4 pct Fincor    0,3 pct BPI       0,8 pct ESR       0,3 pct B. Mello Investimentos   0,4 pct BTA       0,6 pct Central de Investimentos 0,3 pct BSNP      0,5 pct      ---Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="pBHaWZTRtE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-12"></editdetail></code>
<code code="lGPSnSxbjq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-12"></editdetail></code>
<code code="HVadlGZbsZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-12"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="vRUqYCMAVa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-12"></editdetail></code>
<code code="dCGEcgeTbo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-12"></editdetail></code>
<code code="mPWMgsNkoV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-12"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-12"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>