<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-09-06" id="root" itemid="48716" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES RECUPERAM DOS MÍNIMOS, NOVA IORQUE AJUDA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 6 Set (Reuter) - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 recuperaram na meia sessão dos mínimos do dia, depois da reacção negativa à divulgação dos &apos;payrolls&apos; nos EUA mais fortes do que esperados, e a liquidez a somar 3,7 milhões de contos, destacando-se o BCP, a PT e a Somague. </p>
<p> &quot;O mercado reagiu em queda em sintonia com as outras praças internacionais à divulgação dos &apos;payrolls&apos; nos EUA, mas depois como Nova Iorque abriu em alta as cotações recuperaram&quot;, afirmou um dealer. </p>
<p> &quot;Até ao fim o mercado deve recuperar mais&quot;, disse outro. </p>
<p> O Dow Jones está a subir 0,11 pct. </p>
<p> &quot;O mercado está engraçado. Depois de ter reagido com alguma expectativa pessimista aos dados económicos dos EUA, recuperou já quase metade das perdas&quot;, disse um &apos;market-maker&apos; do PSI20. </p>
<p> &quot;Os europeus (mercados) não entenderam como muito maus os dados dos EUA e como o dólar subiu para valores muito altos, isso é bom para os mercados emergentes, pelo menos teoricamente&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;Vamos continuar a recuperar&quot;, adiantou. </p>
<p> Quanto ao forte volume transaccionado em BCP, operadores não souberam explicar a verdadeira natureza e alguns afirmaram mesmo que &quot;pelo tipo de negócio parece mais uma passagem&quot;. </p>
<p> O BCP variou entre 1.860 e 1.890 escudos. </p>
<p> As acções da Portugal Telecom (PT), que variaram entre 4.061 e 4.120 escudos, ajustaram, no nível mais alto, à cotação em Nova Iorque. </p>
<p> &quot;Neste momento, o preço da PT em Lisboa está mais baixo que o de Nova Iorque, porque se sente alguma realização de mais-valias&quot;, disse um dealer. </p>
<p> A Somague-SGPS atingiu o máximo do ano nos 1.220 escudos e tem como próximo objectivo de curto prazo os 1.300 escudos, beneficiando da boa performance no primeiro semestre e das boas perspectivas para o sector da construção, disseram dealers. </p>
<p> Do Banco Pinto &amp; Sotto Mayor (BPSM) negociaram-se 144.660 acções estáveis nos 1.040 escudos e do BFE 135.452 a descerem quatro escudos para 2.556. </p>
<p> Quanto ao súbito interesse por Corticeira Amorim também ninguém o soube explicar. </p>
<p> Fala-se no mercado que os resultados do segundo semestre da Corticeira só estarão disponíveis depois da segunda quinzena deste mês. Até ao momento, não foi possível obter junto da empresa a data certa para esta apresentação. </p>
<p> Mudaram de mãos 113.435 acções da Corticeira a subirem nove escudos para 1.756. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="VybrIWVHQt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-06"></editdetail></code>
<code code="srXqUjZRkm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-06"></editdetail></code>
<code code="QZAYxaPqiG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-06"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="jtiUrZUOau">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-06"></editdetail></code>
<code code="OtMBydkejY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-06"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-09-06"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>