<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-14" id="root" itemid="54643" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário abre líquido, incerto corte BP sexta. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 0930 TMG - O mercado monetário do escudo abriu com liquidez no curto prazo, e com pouco movimento nos prazos do cash e nos derivados. Dealers referem que, apesar de haver condições macroeconómicas para uma nova descida de taxas do Banco de Portugal, existem dúvidas sobre se o BP o fará já na próxima sexta-feira, sobretudo para evitar um seguidismo se Espanha também descer taxas sexta-feira. * Tom/next em 5,70/5,75 pct, semelhante ao fecho de ontem * Prazo 30 dias em 5,70/5,77 pct vs 5,73/5,78 pct ontem à tarde * Colocado 10 MC BT 364 dias, rateio cai 0,12 para 5,35 pct * BP diz cedência 5 dias sem procura, absorve a 5,70 pct * Leilão amanhã 25 MC BT 91 dias, anterior rateio 5,61 pct * Futuro Lisbor (0#LBO:)Mar/98 sobe 0,02 para 94,85 </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 14 Mai (Reuter) - O mercado monetário do escudo abriu com liquidez no curto prazo, enquanto o movimento é pouco nos prazos e também nos FRA e no futuro sobre a Lisbor, ainda que a tendência seja de baixa. </p>
<p> As boas inflações registadas em Abril em Portugal e Espanha são uma das razões para esperar novas descidas de taxas dfirectoras, em ambos os países. </p>
<p> &quot;Seria um princípio errado Portugal baixar taxas em função de uma descida de Espanha e não por razões macroeconómicas. Mas, tendo um bom suporte macroeconómico, seria igualmente errado não baixar taxas só por uma razão de não seguir Espanha&quot;, disse um director. </p>
<p> &quot;A independência (da política monetária) de Espanha é compatível com descer taxas simultaneamente, se internamente as condições o justificarem. Pode-se considerar uma coincidência ambos países terem condições para descer taxas ao mesmo tempo&quot;, acrescentou. </p>
<p> Nos prazos do cash, os três meses estão em 5,55/5,60 pct, os seis meses em 5,43/5,48 pct e os 12 meses em 5,38/5,45 pct. </p>
<p> O futuro sobre a Lisbor a três meses segue com tendência de alta e com uma liquidez de 13 milhões de contos. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="tYhhBgzPWM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code>
<code code="cdSAAaDPqV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code>
<code code="rcqlFoFWLT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="yUgHJbcpeq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code>
<code code="DFUmDuSkFt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>