<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-25" id="root" itemid="56542" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções fecham alta, volume atinge perto de 100 MC. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)fecharam em alta com a liquidez no cash a somar perto de 100 MC, dos quais perto de 80 pct referentes à compra pelo BCP à Império de mais 25 pct do capital social do BPA. A banca, devido aos resultados semestrais, a Inparsa e Sonae Indústria, animadas pelo participação da primeira no consórcio que vai concorrer à terceira licença móvel, a Cimpor e a Colep foram estrelas da sessão de hoje, atingindo novos máximos. O BES subiu até aos 5.050 escudos. Dealers disseram que o mercado fechou com espaço de subida e, se Nova Iorque não registar forte queda, segunda-feira pode ter novas valorizações. </p>
<p> &quot;O mercado mantém-se optimista no geral, mas em determinados papéis e devido aos resultados do primeiro semestre as subidas são mais significativas e podem continuar a dar os seus frutos&quot;, afirmou um dealer. </p>
<p> &quot;Se Nova Iorque não registar uma forte queda ao longo da sessão de hoje, o mercado nacional pode voltar a subir. Certos papéis mostram espaço de subida&quot;, disse um dealer. </p>
<p>      ---Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="KRbfJbbkfb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code>
<code code="cIkbPQFYql">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code>
<code code="zIhHeNgAQY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="iEVRwNUxmb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code>
<code code="OTIUBfmqPr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-25"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>