<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-10" id="root" itemid="51723" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> INFLAÇÃO DEZEMBRO DEVE SAIR ENTRE 0,0% E 0,2% - POLL. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p>     LISBOA, 10 Dez (Reuter) - A variação mensal do índice de </p>
<p> preços no consumidor (IPC) em Dezembro deverá sair entre 0,0 pct </p>
<p> e 0,2 pct contra 0,2 pct em Novembro, permitindo ao Governo </p>
<p> atingir o objectivo estabelecido para o IPC médio de 3,1 pct. </p>
<p>     &quot;Em Dezembro de 1996 não se terão repetido as quedas no </p>
<p> preço das carnes verificadas nos últimos meses, sendo agora o </p>
<p> espaço de queda após as perturbações da BSE limitado&quot;, disse </p>
<p> Pedro Braz Teixeira, do Banco Santander de Negócios Portugal. </p>
<p>     A verificar-se uma inflação mensal de 0,0, 0,1 ou 0,2 a </p>
<p> homóloga ficará, respectivamente,em 3,2 pct, 3,3 pct ou 3,4 pct. </p>
<p>     O Instituto Nacional de Estatística deverá divulgar, terça </p>
<p> ou quarta-feira, o IPC de Dezembro. </p>
<p>     Em Novembro de 1996, o IPC homólogo foi de 3,0 pct e o médio </p>
<p> de 3,1 pct. Em Dezembro de 1995, o IPC mensal foi de -0,2 pct, o </p>
<p> médio foi 4,1 pct e o homólogo de 3,4 pct. </p>
<p>     Para Luis Santos, do Banco Totta &amp; Açores, o único a prever </p>
<p> uma variação mensal de 0,2 pct, &quot;os bens não transaccionáveis </p>
<p> vão continuar a acelerar, porque a descida do IVA não teve </p>
<p> nenhum efeito em termos de descida dos preços&quot;. </p>
<p>     &quot;Alguns items da alimentação terão mesmo tido um </p>
<p> comportamento pouco favorável. Para além destas alterações, não </p>
<p> se esperam outros aumentos porque o mês de Dezembro regista </p>
<p> habitualmente uma inflação mensal pouco expressiva em quase </p>
<p> todas as classes&quot;, explicou Braz Teixeira, do BSNP. </p>
<p>     &quot;Surpresas em relação a estes valores poderão ser </p>
<p> particularmente mal recebidas pelos mercados financeiros porque </p>
<p> representarão uma subida da taxa homóloga entre Dezembro de um </p>
<p> ano e o Dezembro seguinte, o que já não se verifica desde 1990&quot;, </p>
<p> adiantou. </p>
<p>     &quot;No entanto, devem salientar-se os progressos registados na </p>
<p> inflação média, a relevante para a participação na moeda única&quot;, </p>
<p> disse, ainda, Pedro Braz Teixeira, do Banco Santander de </p>
<p> Negócios Portugal (BSNP). </p>
<p>     Nuno Botelho, do Banco Mello de Investimentos, disse que </p>
<p> &quot;nos bens transaccionáveis ainda existe espaço para descerem, </p>
<p> sendo possível que, nos não transaccionáveis, como a alimentação </p>
<p> fora de casa, a subida se mantenha ou se alastre&quot;. </p>
<p> As seguintes instituições contribuíram para a previsão da </p>
<p> inflação: </p>
<p>      Inflação mensal Banco Finantia      0,1 pct Fincor    0,0 pct BPI       0,0 pct ESR       0,1 pct B. Mello Investimentos   0,0 pct BTA       0,2 pct Central de Investimentos 0,0 pct BSNP      0,1 pct      ---Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="deianfYCPs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-10"></editdetail></code>
<code code="GXslTCSAiZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-10"></editdetail></code>
<code code="rZydcboOwT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-10"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="twnAOUTtpt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-10"></editdetail></code>
<code code="MtymGWjMfB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-10"></editdetail></code>
<code code="LxfQKwSJqM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-10"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-10"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>