<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-04" id="root" itemid="55942" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Escudo abre calmo, indiferente ameaça Guterres. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 0837 TMG - O escudo abriu calmo e estabilizado contra o marco, indiferente à ameaça de demissão de António Guterres, caso a lei das finanças locais da oposição, a aprovar na especialidade, implique um agravamento dos impostos. Dealers dizem que o escudo deverá oscilar entre 100,75 e 100,95 por marco. </p>
<p> *Escudo 100,80/85 por marco contra 100,77/80 no fecho ontem. </p>
<p> LISBOA, 4 Jul (Reuter) - O escudo abriu calmo e estabilizado contra o marco, numa sessão que deverá ser marcada pela apatia, a reflectir a ausência dos Estados Unidos, devido a feriado. </p>
<p> O escudo abriu 100,82/85 por marco contra 100,77/80 no fecho de ontem. Às 0845 TMG, o escudo cotava 100,80/85 por marco. </p>
<p> &quot;Houve algum interesse em escudos logo na abertura, mas depois morreu e agora é natural que se mantenha estabilizado até final da sessão, até porque lá fora está tudo calmo e não há Estados Unidos&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;O escudo não teve qualquer reacção à ameaça de demissão de António Guterres, se calhar porque não acredita que aconteça&quot;, disse outro. </p>
<p> O primeiro ministro António Guterres anunciou, ontem, durante uma declaração ao País, a sua intenção de se demitir, caso os projectos de financiamentos das autarquias locais, a aprovar na especialidade, provoquem um aumento da despesa pública e, consequentemente, um aumento dos impostos. </p>
<p> Esta declaração de António Guterres foi feita após o Parlamento ter chumbado a proposta de financiamento das autarquias do Governo. </p>
<p> A discussão na especialidade das propostas da oposição, que segundo Guterres aumentam a despesa pública entre 120 e 200 milhões de contos (MC), já em 1998, só será feita a partir de Setembro. </p>
<p>     ----José Barata, Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="oSmIeEWRqq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-04"></editdetail></code>
<code code="OnbxYMQffM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-04"></editdetail></code>
<code code="mliyTwytux">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-04"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="VuBlUHuRQF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-04"></editdetail></code>
<code code="phHZtQHIsA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-04"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-04"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>