<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-24" id="root" itemid="55660" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem queda mas recuperar mínimos abertura. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 24 Jun (Reuter) - As acções seguiam a cair mas a recuperar dos mínimos da sessão, podendo continuar neste sentido, ajudadas pelo comportamento externo. </p>
<p> &quot;A Bolsa abriu a cair, como aconteceu com a generalidade das bolsas europeias, depois da queda ontem de Wall Street, mas já está a recuperar dos mínimos da sessão&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Depois de Wall Street ter fechado a cair mais de dois pct, as bolsas europeias abriram a reflectir isso mesmo, embora depois começassem a dar sinais de recuperação, que se poderão acentuar ao longo da sessão&quot;, disse outro dealer. </p>
<p> A EDP continua a corrigir, tendo já quebrado o suporte de 3.300 escudos. </p>
<p> &quot;A EDP continua a corrigir, mas há quem considere que os 3.300 escudos são um nível de equilíbrio&quot;, disse um terceiro dealer. </p>
<p> O presidente da Associação Portuguesa das Sociedades Gestoras de Fundos de Investimento APFIN), José Carlos Maia, disse, em entrevista à Reuters, que os 3.200 e 3.300 escudos são um nível razoável para a EDP. </p>
<p> A EDP transaccionou 986.989 acções, a caírem 21 escudos para 3.280. A EDP oscilou entre 3.230 e 3.295 escudos. </p>
<p> Como em anteriores sessões, o sector bancário, cimenteiro, a Portugal Telecom e a Portucel dominam os movimentos da sessão. </p>
<p>      ---José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="qXhHwjEVPA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-24"></editdetail></code>
<code code="mUcxRmERib">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-24"></editdetail></code>
<code code="DVlPXFwcCi">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-24"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DpKlFecqFS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-24"></editdetail></code>
<code code="HuXRwunLYj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-24"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-24"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>