<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-12" id="root" itemid="51194" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> BANCO PORTUGAL BAIXA TAXA DESCONTO PARA 7,00 PCT. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 12 Dez (Reuter) - O Banco de Portugal (BP) baixou a taxa de Desconto em 1,25 pontos percentuais para 7,00 pct, com efeito a partir de amanhã, segundo um aviso hoje publicado em Diário da República, do ministro das Finanças. </p>
<p> O anterior corte da taxa repo foi em 23 Abril. A taxa de Desconto do Banco de Portugal é utilizada em várias operações não ligadas aos mercados financeiros, como decisões judiciais, contratos entre particulares e, também, é a referência para os contratos de crédito à habitação dos empregados bancários. </p>
<p> A taxa de Desconto é também indexante para obrigações, cotadas e não cotadas, privadas e do Estado, num montante superior a 200 milhões de contos, segundo informação do banco central. </p>
<p> &quot;Desde há vários anos, as operaçõs de mercado aberto constituem o principal instrumento de política monetária, não sendo relevante, neste contexto, o papel da taxa de desconto&quot;, afirma uma nota entretanto distribuida pelo banco central. </p>
<p> &quot;Contudo, esta foi utilizada como base de indexação da remuneração em contratos de dívida pública ou privada ainda vigentes, e é ainda utilizada como referência legal ou contratual para o cálculo de remunerações, ou de penalizações por incumprimento de contratos&quot;, acrescenta a mesma informação do BP. </p>
<p> Adianta que esta foi a justificação para o terceiro corte realizado este ano, &quot;acompanhando de muito perto a descida das taxas de juro do mercado que a tendência descendente da inflação e a estabilidade cambial vêm propiciando&quot;. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-3113126. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="MqDYAsjhZo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-12"></editdetail></code>
<code code="RPyrClEvQI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-12"></editdetail></code>
<code code="ZfuGYKDcDv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-12"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="nHIVmDMTON">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-12"></editdetail></code>
<code code="poybnVZtrc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-12"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-12"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>