<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-08" id="root" itemid="56849" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Sisa e Imposto sucessório abolidos em 99 - S.Franco. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 8 Ago (Reuter) - A Sisa e o Imposto Sucessório vão ser abolidos em 1999, ano em se prevê a entrada em vigor de uma nova Contribuição Autárquica, mo âmbito da reforma fiscal que este Governo se propôs realizar, disse, em entrevista à revista Homem Magazine, o ministro das Finanças, António Sousa Franco. </p>
<p> &quot;Em 1999, prevê-se a entrada em vigor de uma nova Contribuição Autárquica e a abolição da Sisa e do Imposto Sucessório (possibilidade que a revisão constitucional acaba de abrir), para além de muitas outras modificações em diversos outros impostos&quot;, adiantou. </p>
<p> Sousa Franco disse, ainda, &quot;o programa da Reforma Fiscal está divulgado e assenta, fundamentalmente, na reformulação da Administração Fiscal e na entrada em funcionamento, ainda, em 1997, do Conselho Nacional de Fiscalidade (que funciona desde Julho), do Defensor do Contribuinte (que começará a funcionar previsivelmente em Setembro), da Unidade de Coordenação da Luta contra a Evasão e contra a Fraude (também em Setembro) e da aprovação da Lei Geral Tributária&quot;. </p>
<p> Em 1998, a cobertura informática integral, permitindo um funcionamento mais centralizado e mais personalizado da Administração Fiscal, estará presumivelmente completa, entrando em vigor nesse ano a reforma de vários impostos, nomeadamente o Imposto de Selo. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="PDeLqDLVwZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code>
<code code="qnbxFgOHMT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code>
<code code="AAcRVScyWS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="hDsebsLDKD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code>
<code code="FzmSsBoGTG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code>
<code code="yzgPmrYaEc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-08"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>