<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-11" id="root" itemid="53887" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> BP corta taxa cedência 20 bp. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 11 Abr (Reuter) - Esta é uma série de reacções imediatas de analistas ao corte da taxa de cedência em 20 basis points (bp) para 6,30 pct, uma descida na absorção de 40 bp para 5,80 pct e uma descida da de emergência em 50 bp para 7,8 pct. </p>
<p> MARTIM AMARAL NETO, BANCO ESSI: </p>
<p> &quot;Está mais ou menos dentro das expectativas, mas esperava um corte na taxa de cedência maior, mais entre cinco a 10 bp, mas ao alargar o spread entre a cedência e absorção abre espaço de manobra para novos cortes da taxa de cedência no futuro&quot;. </p>
<p> JOSÉ FREIRE, Espírito Santo Research </p>
<p> &quot;O corte das taxas directoras do Banco de Portugal é positivo para as acções, porque mais cedo ou mais tarde vai obrigar as taxas curtas (do monetário) a caírem. A curto prazo terá concerteza influencia nas acções, mas hoje está tudo de olho nos EUA, porque os indicadores económicos não foram favoráveis&quot;. </p>
<p> RUI MARTINS DOS SANTOS, BANCO PORTUGUÊS DE INVESTIMENTO: </p>
<p> &quot;(Este corte de taxas) era esperado no timing e na sua magnitude. De futuro, o Banco de Portugal (BP) mantêm condições para proceder a novo corte das taxas de juro, embora provavelmente opte por descer a taxas do repo (encurtando o spread de novo entre absorção e cedência). O próximo corte pode ser em breve porque o valor da inflação (homóloga), nos dois próximos meses, promete vir abaixo dos dois pct, o que será muito positivo e favorecerá outro corte&quot;. </p>
<p> JORGE FERRAZ, INFORMAÇÃO MERCADOS FINANCEIROS </p>
<p> &quot;Esperava um corte maior na taxa de cedência, tendo em conta os diferenciais quer das taxas de juro, quer das taxas de inflação entre Portugal e Espanha, mas a prudência do Banco de Portugal nunca deixou ficar mal a economia. Por isso, penso que vai ser muito bem recebido no mercado externo este corte de taxas do BP e vai permitir continuar a acreditar que ainda há espaço para uma valorização maior do escudo contra o marco, tendo em conta que estava descontado 30 basis points e saiu 20 basis points&quot;. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="jhdYIlGinQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-11"></editdetail></code>
<code code="hsrvfRzWmu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-11"></editdetail></code>
<code code="awrodzSGwI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="MvDuAHapIk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-11"></editdetail></code>
<code code="kViYklQmKx">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>