<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-29" id="root" itemid="50140" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> IMPOSTO SELO SOBRE SUPRIMENTOS CUSTA VÁRIOS MC. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 29 Out (Reuter) - A clarificação, na proposta do Orçamento de Estado para 1997 (OE97), de que todos os empréstimos entre empresas do mesmo grupo passam a ter de pagar imposto de selo, vai ter custos de vários milhões de contos (MC) para as empresas, concluiu um grupo de analistas do OE97. </p>
<p> &quot;A tributação nas grandes empresas dos suprimentos envolve milhões e milhões de contos&quot;, afirmou António Saldanha Sanches, professor, e que, conjuntamente com José Fonseca, da Price Waterhouse e Manuel Faustino, da DGCI, apresentaram hoje a sua perspectiva sobre a vertente tributária do OE97, numa iniciativa do Instituto Superior de Gestão (ISG). </p>
<p> Este custo, embora não especificado, tem em conta o &quot;carácter interpretativo&quot; incluido na proposta do OE97, que significa, segundo explicaram aqueles analistas, que a aplicação do imposto de selo é retroactiva e portanto diz respeito aos últimos cinco anos, ou seja, o prazo até onde pode ir a cobrança de impostos. </p>
<p> &quot;Um empréstimo dos sócios à empresa, para pagamento de salários, para a actividade corrente, para o que seja, entendia a administração fiscal que esta relação, não sendo formalizada num contrato, não pagava imposto de selo, existem papéis a dizer que não pagava&quot;, explicou José Fonseca. </p>
<p> &quot;O problema é que a administração fiscal quer agora tributar, não o contrato, mas o acto&quot;, adiantou. </p>
<p> Os empréstimos dos sócios às empresas, designados suprimentos, são operações não formalizadas em contratos e, segundo estes responsáveis, não deveriam pagar imposto. </p>
<p> Explicam que é corrente, nas Sociedades Gestoras de Participações Sociais (SGPS), consideradas entre as mais afectadas, as casas-mãe negociarem empréstimos, com taxas mais vantajosas dada a sua dimensão, e depois financiarem as empresas participadas. </p>
<p> &quot;O problema fundamental disto está no facto de as empresas portuguesas estarem subcapitalizadas e ser frequente serem necessários estes empréstimos&quot;, explicou ainda José Fonseca. </p>
<p> &quot;Um aumento de capital, com todas as taxas que é preciso pagar, custa cerca de 1,1 pct desse capital&quot;, disse ainda. </p>
<p> Outro especialista fiscal, contactado pela Reuters, afirma que, para aumentar o capital social em um milhão de contos, os emolumentos são de 160 mil contos, adiantando também que, com taxas tão elevadas, &quot;o lógico é as empresas estarem descapitalizadas&quot;. </p>
<p> A proposta do OE97 explicita a aplicação do artigo 54 do imposto de selo, sendo a nova redacção a de que passa a ser aplicável um imposto de 0,5 pct sobre várias operações. </p>
<p> Estes 0,5 pct aplicam-se sobre &quot;confissão ou constituição de dívida, incluindo, designadamente, a inerente aos contratos de mútuo, ainda que usuários, mútuos mercantis, suprimentos, operações configurativas de empréstimos de curto prazo, seja qual for a sua natureza e proveniência, independentemente da forma por que tais factos jurídicos se revelem&quot;. </p>
<p> Acrescenta a proposta do OE97 num ponto seguinte que, quando se trate de situações desta natureza mas sem um contrato escrito, o devedor ou o credor devem na mesma apresentar na sua repartição de finanças a participação do acto do contrato, para liquidar o respectivo imposto. </p>
<p> Especialistas fiscais afirmam que a polémica gerada sobre esta medida, uma vez que houve anteriormente posições da administração fiscal a dizer que os suprimentos não pagavam imposto de selo, pode ter diminuto impacto ao nível das receitas fiscais, uma vez que os vários níveis de recursos para os tribunais podem demorar vários anos. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-3113126. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="bgAlHckdjz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-29"></editdetail></code>
<code code="VpZNQgWNCG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-29"></editdetail></code>
<code code="QqAiIBhoLY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-29"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="LLSnEUGAbj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-29"></editdetail></code>
<code code="qrIMfKqFUn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-29"></editdetail></code>
<code code="DYdHxHJrMm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-29"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-29"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>