<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-02" id="root" itemid="54381" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Entrada Portugal MSCI perfuma investimentos. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 2 Mai (Reuter) - A promoção de Portugal para a categoria dos mercados desenvolvidos, através do MSCI, é francamente positiva, permitindo a entrada em força dos grandes investidores, americanos e europeus, atraídos pelas boas capitalizações, disseram analistas. </p>
<p> &quot;A partir de agora, com a passagem para o MSCI mercados desenvolvidos, vamos ver os grandes investidores europeus a apostarem nas blue-chips, de grande capitalização&quot;, disse Paulo Araújo, da Schroders Securities, em Londres. </p>
<p> Os vários analistas contactados disseram que o mercado nacional tem algumas blue-chips pelas quais os investidores estrangeiros se vão interessar como Sonae, Portugal Telecom (PT), Cimpor, Telecel, Jerónimo Martins, Continente e, na banca, o BCP e BPI-SGPS. </p>
<p> A notícia sobre a passagem de Portugal para o MSCI EAFE, provocou, hoje, na abertura das Bolsas, uma completa corrida às acções e aos Futuros sobre o PSI20, com os índices a subirem perto de quatro pct. Entretanto, a pressão de compra aliviou. </p>
<p> &quot;É uma prenda de Natal antecipada bastante, muito mesmo, positiva. Portugal é agora reconhecido como um mercado desenvolvido&quot;, disse Pierre Boulle, da corretora Fincor. </p>
<p> Portugal passa, a partir de 2 de Dezembro de 1997, a fazer parte do índice Morgan Stanley Capital International (MSCI) para mercados desenvolvidos. </p>
<p> Anteriormente, Portugal já fazia parte do índice MSCI mercados emergentes. </p>
<p> &quot;A tomada de decisão e o anúncio da passagem de Portugal no índice MSCI mercados desenvolvidos é mais importante do que a sua concretização efectiva (a 2 de Dezembro)&quot;, disse Paulo Araújo. </p>
<p> &quot;É preferível ter uma percentagem pequena no MSCI mercados desenvolvidos do que uma percentagem maior nos mercados emergentes&quot;, adiantou, ainda, Paulo Araújo, da Schroders. </p>
<p> &quot;Portugal vai fazer parte de um índice que é olhado internacionalmente, por fundos de investimento muito importantes, tanto americanos como outros&quot;, acrescentou Pierre Boulle, da Fincor. </p>
<p> EDP VAI BENEFICIAR </p>
<p> Acrescentou que com esta notícia, a primeira fase de privatização da Electricidade de Portugal (EDP) &quot;é um sucesso garantido e não há dúvida nenhuma&quot;. </p>
<p> Mari Vargas, da Santander Investment, em Londres, considera esta promoção como uma &quot;dádiva de Deus para a EDP&quot;. </p>
<p> Acrescentou, ainda, que &quot;há muitos investidores que ainda não investem em Portugal e partir de agora vão começar a olhar para este mercado&quot;. </p>
<p> O aumento da entrada de novos fundos para as Bolsas nacionais, mercado cash e de derivados, é praticamente inevitável, mas o selectividade dos investidores vai ser muito grande. </p>
<p> &quot;Vai ser um mercado focado nas grandes capitalizações. O selectividade vai ser enorme, mas os small caps vão continuar, não prevejo que saiam pura e simplesmente do mercado nacional&quot;, disse Paulo Araújo, da Schroders. </p>
<p> Este analista acredita que se a reestruturação do sector da pasta e do papel se concretizar, os grandes investidores também terão que tomar posições nesta área. </p>
<p> O peso da capitalização bolsista da Bolsa de Lisboa nos vários mercados que constituem o MSCI EAFE (Europa, Austrália e Ásia e Extremo Oriente) é de 0,35 pct, no MSCI World de 0,18 pct, no MSCI Europe de 0,60 pct e no MSCI Europe ex-Reino Unido de 0,89 pct. </p>
<p> Desde o início do ano, o índice PSI20 (.PSI20)subiu 27 pct e o BVL geral (.BVLG)23 pct. </p>
<p> Durante os primeiros quatro meses de 1997, as acções do mercado com cotações oficiais movimentaram mais de 670 milhões de contos (MC) contra perto de 300 MC no período homólogo de 1996. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DPTLcldXUJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="HOsSPZCmlc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="jgTijDByXP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="WxWMTLUCTZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="jRZxatGnvL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="LxdejyKVWj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-02"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>