<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-07" id="root" itemid="55988" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário fecha com baixa ligeira cash e derivados. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1540 TMG - O mercado monetário do escudo fechou com as taxas, tanto no curto prazo como nos mais longos e nos derivados a mostrar uma ligeira descida. Dealers justificam com o regresso de alguma &apos;euro-euforia&apos;, nomeadamente com a aprovação do plano de convergência italiano, ainda que com alguns &apos;avisos&apos;. Na ausência de indicadores importantes esta semana, as previsões apontam para a possível tendência de baixa. * Tom/next em 5,80/5,85 pct vs 5,95/6,00 pct na abertura * Prazo 30 dias em 5,95/6,00 pct vs 5,98/6,02 pct de manhã * Colocado 5 MC BT 182 dias, rateio sobe 0,04 para 5,51 pct * BP cede 10 MC 7 dias, TMP 6,0 pct, absorção sem procura * IPC Junho entre -0,1/+0,3%, média +0,11% e moda 0,0% - POLL * Futuro Lisbor (0#LBO:)Set/97 cai 0,01 para 94,52 </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 7 Jul (Reuter) - O mercado monetário do escudo fechou com as taxas a mostrar alguma tendência de baixa, nomeadamente influenciados pela euforia com que o mercado italiano recebeu a aprovação do plano de convergência hoje no Ecofin, que se reflectiu por exemplo numa subida do futuro sobre as obrigações. </p>
<p> &quot;O mercado de taxas vai andar dependente do exterior, porque a nível interno não acho que seja ainda esta semana que vamos ter cortes de taxas e, portanto, vamos aguardar que Itália baixe taxas, como se espera&quot;, disse um operador. </p>
<p> Nos prazos do cash, segundo dealers, embora as taxas não se tenham alterado muito, as operações que se fizeram foram a níveis mais baixos, nomeadamente a três meses, os quais fecharam em 5,83/5,85 pct, contra 5,83/5,87 pct de manhã. </p>
<p> O futuro sobre a Lisbor fechou com uma liquidez de 30,2 milhões de contos, com todos os vencimentos a cair 0,01, excepto o Jun98 que fechou a ganhar 0,02 para 95,03, ainda que apenas com 20 contratos efectuados. </p>
<p> Os FRA fecharam ligeiramente abaixo da abertura, com o FRA Set+3 em 5,45/5,50 pct, o Dez+3 em 5,12/5,17 pct, o Mar+3 em 4,98/5,03 pct e o Jun+3 em 4,95/5,00 pct. </p>
<p> No cash, os seis meses fecharam em 5,62/5,65 pct e os 12 meses em 5,37/5,45 pct. </p>
<p> &quot;Da forma como os prazos fecharam hoje, depois de se terem feito operações a níveis mais baixos, amanhã poderão abrir a estes níveis ou mesmo mais baixos&quot;, disse uma operadora. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="XIlKUCiSJr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-07"></editdetail></code>
<code code="HukUVdgBfz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-07"></editdetail></code>
<code code="qxATuAzooB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-07"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="bSALpCGDYZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-07"></editdetail></code>
<code code="vzwutUjTdk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-07"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-07"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>