<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-09-10" id="root" itemid="48789" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES E FUTUROS PSI20 SOBEM, SONAE ATINGE MÁXIMO96. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 10 Set (Reuter) - As acções e os Futuros sobre o PSI20 abriram em alta, seguindo as praças europeias, e o volume no cash a somar 1,5 milhões de contos com dealers a preverem uma sessão animada, mantendo-se o sentimento positivo. </p>
<p> &quot;Quando o mercado dá o seu ar de subida, os vendedores retraem-se&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;O mercado abriu entusiasmado com a subida das outras praças e do dólar. Parece-me que a tendência de subida se vai manter&quot;, afirmou outro. </p>
<p> Um market-maker do PSI20 espera mesmo que o índice PSI20 quebre a barreira dos 4.800 pontos hoje. </p>
<p> &quot;As subidas do mercado dão-se geralmente quando o mercado quebra uma barreira importante&quot;, disse aquele &apos;market-maker&apos; do PSI20. </p>
<p> O índice PSI20 subiu até ao máximo do ano nos 4.803,08 pontos. </p>
<p> Para outra &apos;market-maker&apos; do PSI20 o sentimento do mercado é positivo e as reacções às variações da tendência internacional são sempre mais visíveis nos papéis mais expostos aos estrangeiros, como é caso da Portugal Telecom (PT) e da Sonae Investimentos, esta última a atingir o máximo do ano nos 4.527 escudos. </p>
<p> &quot;Antecipam-se bons resultados para a Sonae Investimentos e PT e daí a procura que se tem verificado e consequente subida dos preços&quot;, disse um outro dealer. </p>
<p> Ambas as empresas divulgam os seus resultados na próxima semana. Mudaram de mãos 17.899 acções da Sonae Investimentos a subirem 38 escudos para 4.510. A PT subiu hoje até aos 4.169 escudos, apenas 11 escudos abaixo do máximo do ano de 4.180. </p>
<p> Quanto à recente animação nas acções da Mundial Confiança operadores disseram que não conhecem nenhuma razão em especial, mas a verdade é que este papel esteve &apos;adormecido&apos; comparativamente com a evolução do mercado. </p>
<p> Também o BCP deu o ar da sua graça, subindo até aos 1.896 escudos e acompanhando o momento positivo das outras praças e do dólar, sustentado acima dos 1,50 marcos. </p>
<p> Os American Depositary Receipts do BCP, cotados em Nova Iorque, fecharam ontem estáveis nos 12 dólares (1.845 escudos). </p>
<p> Mudaram de mãos 126.803 papéis do BCP. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="kxlnnvHBop">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-10"></editdetail></code>
<code code="DovJwBmBdy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-10"></editdetail></code>
<code code="THcuuuztim">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-10"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="HvIlbHzTGX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-10"></editdetail></code>
<code code="sivuzZBlaK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-10"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-09-10"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>