<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-11" id="root" itemid="56130" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário abre líquido, prazos estáveis. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 0910 TMG - O mercado monetário do escudo abriu com liquidez no curto prazo, enquanto os prazos mais longos do cash e os derivados não registam alterações, ainda que os FRA mostrem uma ligeira tendência de descida, de dois a três basis points. O futuro sobre a Lisbor não efectuou ainda hoje qualquer contrato. Oito dos dez analistas contactados pela Reuters não esperam hoje qualquer alteração de política monetária do Banco de Portugal, que deverá esperar pela saída da inflação segunda-feira. * Tom/next em 5,95/5,97 pct vs 5,82/5,85 pct ontem * Prazo 30 dias em 5,94/5,97 pct, o mesmo de ontem à tarde * Leilão segunda-feira 10 MC BT 182 dias, antes rateio 5,51 pct * BP diz cedência 3 dias sem procura, absorve a 5,70 pct * Inflação homóloga Junho Espanha 1,6 pct vs 1,5 pct Maio * Inflação Jun Alemanha sobe 0,2 pct, dentro do previsto * Saída do PPI de Junho nos Estados Unidos, às 1230 TMG </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 11 Jul (Reuter) - O mercado monetário abriu calmo, com liquidez no curto prazo e sem muito movimento nos prazos. Os analistas não esperam cortes de taxas do Banco de Portugal, referem que o mercado não o está a descontar e que o facto de o curto prazo estar a ser feito ligeiramente abaixo dos seis pct do Banco de Portugal tem que ver com haver alguma liquidez para o próximo período. </p>
<p> &quot;O próximo período está a ser feito em 5,95/5,97 pct, sinal de que há fundos em excesso&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Se a inflação só sai segunda-feira, então hoje o Banco de Portugal não deve fazer nada&quot;, acrescentou. </p>
<p> A maioria dos analistas afirmou que o banco central deverá esperar pela inflação de Junho, que segundo o INE só será publicada segunda-feira, para tomar alguma decisão sobre as suas taxas de juro, depois de o IPC de Maio ter saído bastante acima das expectativas. </p>
<p> Os analistas esperam que o IPC de Junho se situe entre os -0,1 pct e os +0,3 pct. </p>
<p> Nos prazos do cash, os três meses estão hoje em 5,82/5,85 pct, os seis meses em 5,61/5,65 pct e os 12 meses em 5,39/5,42 pct. </p>
<p> Nos FRA há uma ligeira descida. O Set+3 está em 5,48/5,53 pct, o Dez+3 em 5,17/5,22 pct, o Mar+3 em 5,04/5,09 pct e o Jun+3 em 4,98/5,03 pct. </p>
<p> No fecho de ontem, o Set+3 estava em 5,49/5,54 pct, o Dez+3 em 5,19/5,24 pct, o Mar+3 em 5,04/5,09 pct e o Jun+3 em 5,00/5,05 pct. </p>
<p> O Banco de Portugal anuncia hoje as condições do próximo período de reservas pelas 1315 TMG. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="cQtMJDozEU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-11"></editdetail></code>
<code code="dZgKtnzGMu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-11"></editdetail></code>
<code code="UpKIEragXi">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="NpjEmRPPTs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-11"></editdetail></code>
<code code="QYBpcehMtE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>