<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-28" id="root" itemid="50103" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES ABREM CALMAS,BES SOBE PARA MÁXIMO NOS 2.725$. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 28 Out (Reuter) - As acções do Contínuo abriram calmas e a liquidez a somar mais de 900.000 contos, numa sessão marcada apenas pelas subidas do BES e da Lisnave, prevendo-se que a apatia se mantenha até ao fecho. </p>
<p> &quot;O mercado está muito calmo e deve ficar assim até ao fecho, até porque é segunda-feira e habitualmente os interesses em negociar são bastante reduzidos&quot;, afirmou um dealer. </p>
<p> Operadores destacaram o facto do BES ter subido para um novo máximo do ano nos 2.725 escudos, antecipando bons resultados para o terceiro trimestre de 1996, embora os analistas contactados não tenham adiantado valores para este indicador. </p>
<p> O BES fechou o terceiro trimestre de 1995 com um lucro líquido de 13,5 milhões de contos. </p>
<p> &quot;Todos nós esperamos que os resultados da banca no terceiro trimestre sejam claramente superiores aos do período homólogo, devido aos ganhos de trading&quot;, disse um dealer. </p>
<p> Operadores realçaram, ainda, as ligeiras subidas das acções do sector da banca, que fazem parte do índice PSI20, apesar de registarem uma fraca liquidez, excluindo o BES. </p>
<p> O BCP apresenta os resultados do terceiro trimestre de 1996 amanhã e, segundo fontes do mercado, o mesmo deverá acontecer com o BES. </p>
<p> Mudaram de mãos 36.545 acções do BCP a subirem dois escudos para 1.884. </p>
<p> A subida da Lisnave volta a estar relacionado com o acordo efectuado entre a Thyssen Werften e o Grupo José de Mello que permitirá a viabilização dos estaleiros de Lisboa. </p>
<p> A Lisnave variou hoje entre 413 e 423 escudos. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="aoRhNZqElq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-28"></editdetail></code>
<code code="BFRBpqvUvd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-28"></editdetail></code>
<code code="QbkFmieSfb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-28"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="nYPPIFwRfj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-28"></editdetail></code>
<code code="iAUgIXjlKu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-28"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-28"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>