<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-30" id="root" itemid="55083" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário fecha em alta, espera eleições França. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1520 TMG - O mercado monetário do escudo fechou com as taxas em alta, a reflectir as incertezas sobre o resultado das eleições em França e, também, a crise aberta na Alemanha entre o governo e banco central sobre as divergências quanto à reavaliação do seu ouro. A evolução futura das taxas, tal como a maioria dos mercados, depende do resultado das eleições e dealers prevêem ainda uma subida de taxas se vencer a coligação de esquerda em França, tal como indicam as sondagens &apos;privadas&apos;. * Tom/next em 6,05/6,10 pct vs 5,95/6,05 pct na abertura * Prazo 30 dias em 5,92/6,02 pct, semelhante a esta manhã * BP cede 109,342 MC a 5 dias a 6,0 pct, absorção sem procura * Leilão segunda-feira 15 MC BT 182 dias, antes rateio 5,35 pct * Futuro Lisbor (0#LBO:)Jun/97 cai 0,16 para 94,36 </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 30 Mai (Reuter) - O mercado monetário do escudo fechou com as taxas em alta, admitindo dealers que possam vir a subir mais nos próximos tempos. </p>
<p> &quot;Penso que há uma perca de confiança no que parecia certo (a moeda única). Penso que as coisas ainda se vão complicar, porque esta decisão (do Governo alemão) à revelia do Bundesbank vem também pôr em causa o que era o garante da moeda única&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Penso que as coisas ainda se podem complicar e as taxas poderão subir mais, mas creio que a tendência de fundo de descida de taxas se vai manter&quot;, disse outro dealer. </p>
<p> Nos prazos do cash, os três meses fecharam em 5,70/5,77 pct, os seis meses em 5,50/5,55 pct e os 12 meses em 5,35/5,43 pct, próximo dos níveis mais altos atingidos de manhã. </p>
<p> O futuro sobre a Lisbor efectuou 99,8 milhões de contos (MC), com todos os vencimentos a descer, sobretudo o mais próximo, Junho de 1997, que fechou a cair 0,16 para 94,36. </p>
<p> Os FRA fecharam também a perder significativamente face ao fecho de quarta-feira. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="jbgcbSPKIz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="qJhPsjihFY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="muiKnZUUlL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="HdygrqPXoY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="msYpCllwmc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-30"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>