<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-05" id="root" itemid="50311" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> SOUSA FRANCO DETALHA REFORMA FISCAL EM 1997. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 5 Nov (Reuter) - O Conselho de Ministros irá aprovar no primeiro semestre de 1997 um decreto-lei para a realização de uma reforma fiscal, que abrangerá nomeadamente os impostos a cobrar pelas autarquias locais, os impostos sobre os rendimentos patrimoniais e o imobiliário e o imposto automóvel. </p>
<p> O ministro afirmou que haverá uma prévia definição da tributação do Estado e das tributações paralelas, como regiões autónomas e autarquias locais. </p>
<p> &quot;É também aproveitado para uma reforma dos impostos das autarquias locais, é necessário repartir a carga fiscal sobre a actividade económica&quot;, afirmou Sousa Franco. </p>
<p> Referiu que poderá haver alterações ao nível da tributação sobre a segurança social. </p>
<p> Disse que vai haver uma revisão do estatuto dos benefícios fiscais. </p>
<p> &quot;(O actual quadro) é uma manta de retalhos&quot; que representa uma despesa fiscal que nem sempre é fácil de quantificar. </p>
<p> &quot;Há que revalorizar a ideia da universalidade e generalidade (dos benefícios fiscais)&quot;, disse. </p>
<p> Um terceiro aspecto da reforma fiscal, disse o ministro, tem que ver com a revisão do impostos sobre os rendimentos patrimoniais e do imposto sobre o património imobiliário, ou seja, o imposto de sisa. </p>
<p> &quot;Há uma aposta na extinção da sisa, porque é irracional e desmoralizador&quot;, afirmou Sousa Franco, acrescentando que há um grupo de trabalho a estudar esse assunto. </p>
<p> Relativamente ao imposto sobre sucessões e doações, referiu o ministro que &quot;a Constituição impõe a sua existência, vamos a ver se com a revisão constitucional se mantém ou desaparece. Gasta-se quase mais com a cobrança...&quot;. </p>
<p> Sobre o IRS, disse Sousa Franco que o objectivo é &quot;neutralizar a carga fiscal para as famílias de menores recursos&quot;, tendo considerado &quot;intolerável em termos de justiça tributária&quot; que &quot;80 pct das receitas sejam provenientes dos trabalhadores por conta de outrém e que sejam emergentes do trabalho dos mais pobres e da classe média&quot;. </p>
<p> O ministro disse também que sobre o imposto automóvel está &quot;praticamente pronta&quot; a reforma do imposto. </p>
<p> &quot;Reconheço que é excessiva a carga sobre o imobiliário, os carros, o petróleo, mas é o vício de tributar o mais fácil&quot;, concluiu Sousa Franco. </p>
<p> No momento incial da intervenção do ministro das Finanças, na abertura daquele Forum sobre a Reforma Fiscal, Sousa Franco não quis deixar de começar com o provérbio chinês, que afirma que &quot;aqueles que prosperam não discutem sobre impostos&quot;. Não fez no entanto mais comentários sobre o alcance deste provérbio. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-3113126. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="BYQHdUuUHm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-05"></editdetail></code>
<code code="oaNEpeMdjt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-05"></editdetail></code>
<code code="gFfjAVcnLq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-05"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="UcmzCXdhrV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-05"></editdetail></code>
<code code="kKqHJdnpUW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-05"></editdetail></code>
<code code="KOImQjfUEH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-05"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-05"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>