<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-16" id="root" itemid="56251" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem em alta com empurrão da Europa. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1020 TMG - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)seguiam em alta, ajudados pela subida da Europa, depois do fecho positivo de Nova Iorque. O mercado esteve a corrigir nas últimas três sessões dos fortes ganhos anteriores, mas o melhor momento do exterior, a firmeza do dólar e as boas perspectivas para os resultados do primeiro semestre das empresas nacionais voltam a dominar as decisões dos investidores, que mantêm o optimismo em relação à evolução do mercado este ano, apesar de este já ter subido mais de 50 pct. Algumas expectativas quanto à divulgação hoje do IPC dos EUA, que, a influenciar a Wall Street, poderá contagiar a Europa. </p>
<p> *Índice PSI-20 (.PSI20)sobe 0,96 pct para 7.859,39 pontos *Futuro PSI20 Jul97 (PSI20N7)sobe 114 pontos para 7.870 *Futuro PT Jul97 (PTCON7)sobe 72 pontos para 7.565 *Dólar a 181,12/22 escudos vs 181,191 esc cotação BP ontem *Portucel sobe 59 escudos p/1.464. Negociadas 468.314 *BCP sobe 113 escudos para 3.421. Negociadas 242.170 *EDP sobe 27 escudos para 3.272. Negociadas 212.286 *BPSM sobe 69 escudos para 1.759. Negociadas 201.479 (segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 16 Jul (Reuter) - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)seguiam em alta, com a liquidez no cash a ultrapassar os sete milhões de contos, prevendo-se que o &apos;mood&apos; positivo se mantenha até ao final da sessão, desde que o IPC dos EUA não traga maus ventos. </p>
<p> A Europa mantém-se sorridente, com as principais praças a subirem em média um pct, ajudando o mercado nacional a recuperar da forte queda de ontem. </p>
<p> Uma market-maker do contrato de futuros sobre PSI20 disse que a descida de ontem do mercado foi bastante forçada. </p>
<p> &quot;A correcção das últimas sessões serviu para os investidores pararem para pensar. Assim, o mercado ganhou um novo fôlego para continuar a sua escalada altista&quot;, disse um outro dealer. </p>
<p> As boas perspectivas para os resultados do primeiro semestre das empresas nacionais também começam a influenciar as decisões dos grandes investidores, que na maioria das vezes levam a reboque os particulares. </p>
<p> As acções da Sonae Indústria voltaram a atingir um novo máximo nos 1.992 escudos. </p>
<p> Entretanto, o novo máximo da Sonae Indústria passou para 1.993 escudos, ganhando mais de sete pct em relação ao fecho de ontem. Os analistas têm vindo a salientar que este será um excelente ano para a indústria. A sua participada espanhola, a Tafisa, também tem evidenciado uma óptima valorização em Bolsa. Hoje, a Tafisa está a subir apenas cinco pesetas para 2.495, depois de ter atingido o máximo, a 15 de Julho, nos 2.575 pesetas. </p>
<p> Também a Portucel apresenta bastante força, animada por algumas notícias relativamente à reestruturação do sector da pasta e papel. </p>
<p> As acções das instituições do Grupo Champalimaud, que ontem foram penalizadas duplamente, devido à correcção do mercado e à revisão em baixa da Standard &amp; Poor&apos;s para as perspectivas de longo prazo, também recuperaram na sessão de hoje. </p>
<p> As acções do Banco Pinto &amp; Sotto Mayor (BPSM) estão a subir 3,5 pct, as do Crédito Predial Português (CPP) 3,2 pct, as da Mundial Confiança 0,6 pct e as do BTA um pct. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="pmOMIWaASc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code>
<code code="PhWOQQGEUy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code>
<code code="vNRyxhQYcn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="qNiPNEAgAd">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code>
<code code="ewrKHoCokm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code>
<code code="RfoLqIZTdA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-16"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>