<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-09-17" id="root" itemid="49006" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ESCUDO TRANSACCIONADO 101,97 POR MARCO. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 17 Set (Reuter) - O escudo atingiu o valor mais forte contra o marco, desde 21 de Novembro de 1994, tendo sido transaccionado a 101,97 por marco, já ao final da tarde, disseram dealers. </p>
<p> &quot;O marco-escudo já foi transaccionado a 101,97&quot;, disse um dealer que não quis ser identificado. </p>
<p> Em 21 de Novembro de 1994, o escudo tocou nos 101,93 por marco. </p>
<p> Este ano, o nível mais alto atingido pelo escudo foi a 102,148 por marco. </p>
<p> Às 1639 TMG, o escudo cotava 101,91/98 por marco contra 102,148 na cotação indicativa do Banco de Portugal (BP) e 102,20/23 na abertura. </p>
<p> &quot;O movimento de fortalecimento do escudo do escudo não pode ser dissociado dos movimentos das outras moedas a que está mais ligado, como a peseta, o franco francês e a lira, todas elas a apreciarem-se contra o marco&quot;, disse outro operador. </p>
<p> &quot;O marco enfraqueceu já durante a tarde e o dólar mostrou firmeza&quot;, referiu um outro operador. </p>
<p> Dealers dizem que um maior fortalecimento do escudo face ao marco está muito dependente do que fizerem as outras moedas do sul da Europa e também o dólar que deu sinais de firmeza, depois de um conjunto de oito dos 12 bancos da &apos;Federal Reserve System&apos; dos Estados Unidos terem pedido um aumento da taxa de desconto. </p>
<p> A próxima reunião do FOMC realiza-se a 24 de Setembro, terça-feira. </p>
<p> Às 1646 TMG, o dólar cotava 1,5145/50 marcos contra 1,5098/03 no início da sessão europeia. A peseta cotava 84,11/13 por marco contra 84,33/36 na abertura e o franco francês 3,3967/70 contra 3,4031/36 na abertura. </p>
<p> &quot;Apesar de uma maior apreciação do escudo estar muito dependente do que fizerem as outras moedas europeias, há também que ter em consideração como o Banco de Portugal vai encarar estes movimentos&quot;, disse um último operador. </p>
<p> &quot;A avaliar aquilo que foi o seu comportamento no passado, não vai deixar que o escudo registe grandes oscilações&quot;, concluiu este último operador. </p>
<p> Às 1650 TMG, o escudo cotava 101,91/98 por marco. </p>
<p> O escudo fechou forte contra o marco, seguindo os movimentos das moedas do sul da Europa, tendo sido transaccionado a 101,97, o máximo contra o marco desde 21 de Novembro de 1994. A evolução do escudo vai estar condicionada pelos movimentos das outras moedas europeias e pelo dólar, que voltou a mostrar firmeza, embora com o mercado atento ao BP. </p>
<p> *Escudo 102,91/98 por marco contra 102,20/23 na abertura </p>
<p> *Escudo oscilou entre 101,97 e 102,23 por marco </p>
<p> *Peseta 84,12/15 por marco contra 84,33/36 na abertura </p>
<p> *Dólar 1,5137/42 marcos vs 1,5098/03 na abertura Europa </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ulhdyCztMA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-17"></editdetail></code>
<code code="TmQUEUVPyo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-17"></editdetail></code>
<code code="JUYESMZCXG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-17"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="tpqCDUAhuI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-17"></editdetail></code>
<code code="nyObMJwvUM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-17"></editdetail></code>
<code code="kIFetEmqzo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-17"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-09-17"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>