<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-20" id="root" itemid="51393" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ACÇÕES ABREM MISTAS, C.AMORIM COM 80% DOS NEGÓCIOS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 20 Dez (Reuter) - As acções do Contínuo abriram mistas, denotando-se porém menos força que ontem, com dealers a afirmarem que até ao fecho não se devem registar fortes movimentos. </p>
<p> &quot;Tem-se feito muita coisa nos últimos dias e se calhar já resta pouco para fazer e fechar as carteiras deste ano&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Parece-me que vai ser um dia mais calmo. A Corticeira Amorim quase que fechou o dia&quot;, afirmou um outro operador. </p>
<p> As transacções da Corticeira Amorim, PT e Telecel representam 90 pct do total do volume de negócios. </p>
<p> A Amorim Investimentos e Participações, SGPS alienou hoje, através da Bolsa de Valores de Lisboa, à Amorim Capital, SGPS, empresa por si detida a 100 pct, 52,41 pct do capital social da Corticeira Amorim, SGPS. </p>
<p> As acções da PT variaram hoje entre 4.370 e 4.353 escudos, não reagindo, portanto, ao anúncio feito ontem relativamente à sua estratégia futura, optando por um alinhamento estratégico com base numa aliança global em que os parceiros terão, eventualmente, apenas uma participação simbólica na empresa. </p>
<p> A Cimpor prossegue bastante compradora, tendo subido até aos 3.360 escudos. Negociaram-se 122.803 papéis. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="WpKlTZCudN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-20"></editdetail></code>
<code code="syNWomqsAp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-20"></editdetail></code>
<code code="jgWSHfzavs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="cNxscyEpJU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-20"></editdetail></code>
<code code="NZhUWbWSTJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>