<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-13" id="root" itemid="54616" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário fecha calmo, prazos estáveis. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1500 TMG - O mercado monetário do escudo fechou com liquidez no curto prazo, com as maturidades mais longas estáveis e sem muito movimento nos dertivados, embora estes a dar sinais de descida de taxas, nomeadamente os FRA. Expectativa sobre a inflação de Abril, a publicar esta semana. * Tom/next em 5,70/5,75 pct, semelhante à abertura * Prazo 30 dias em 5,73/5,78 pct, semelhante à abertura * BP diz cedência sem procura, absorve 35 MC a 5,70 pct * Leilão amanhã 10 MC BT 364 dias, anterior rateio 5,47 pct * Futuro Lisbor (0#LBO:)Jun/97 estável em 94,59 * BP pode cortar taxas em 20 bp com bom IPC Abril - Cisf </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 13 Mai (Reuter) - O mercado monetário do escudo fechou calmo, com as taxas nos prazos do cash estáveis, embora os FRA tenham registado ligeiros ajustamentos em baixa. </p>
<p> &quot;O mercado voltou a estar apático, com interesses muito pontuais. Agora é esperar pela inflação e ver se isso pode ter influência sobre a política monetária do Banco de Portugal, sobretudo de Espanha cortar taxas sexta-feira&quot;, disse um operador. </p>
<p> Dealers disseram que o mercado não reflectiu a ligeira apreciação hoje registada pelo escudo em relação ao marco. </p>
<p> Nos prazos, os três meses fecharam, em 5,57/5,65 pct, os seis meses em 5,44/5,50 pcxt e os 12 meses em 5,40/5,47 pct. </p>
<p> Na abertura, os três meses estavam em 5,59/5,65 pct, os seis meses em 5,47/5,50 pct e o ano entre 5,40/5,50 pct. </p>
<p> O futuro sobre a Lisbor a três meses efectuou um total de 19,5 milhões de contos, com todos os vencimentos estáveis face ao fecho de ontem. </p>
<p> No vencimento de Junho de 1997, um analista técnico considera que existe uma primeira resistência nos 94,60. O fecho de hoje foi nos 94,59. </p>
<p> Dealers admitem que no leilão amanhã de bilhetes do Tesouro a um ano voltem a registar-se descidas de taxas, uma vez que a taxa mais alta de colocação no último leilão foi de 5,47 pct, o nível da oferta deste prazo esta tarde. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="IaKwsnxYzB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code>
<code code="oxHZDrjrff">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code>
<code code="wjmBOmLFpg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DyTKrkFhVW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code>
<code code="RPElLnWLjc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-13"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>