<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-31" id="root" itemid="56667" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem em alta, transaccionados um pct do BCP. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 31 Jul (Reuter) - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)seguiam em alta, sendo provável que esta tendência se mantenha até ao fecho, por ser o último dia para fecho das carteiras dos bancos e das seguradoras. </p>
<p> Alguma expectativa quanto à abertura de Nova Iorque que a consolidar a subida de ontem pode sustentar em alta os movimentos do mercado nacional e os papéis mais expostos aos estrangeiros. </p>
<p> As acções da Portucel reagiram em alta ao novo aumento dos preços da pasta, enquanto a EDP continua negativa, descendo até um novo mínimo nos 3.167 escudos. </p>
<p> Analistas disseram que a EDP está a ser influenciada negativamente por diversos factores, como o prémio face à Endesa, a pequena participação no terceiro operador de telemóveis, a necessidade de baixar tarifas e a entrada de perto de mais 60 milhões de acções em meados de Setembro. </p>
<p> Um responsável do Grupo BCP/Atlântico disse que a transacção de um pct do capital do BCP está relacionada com um rearranjo de carteira de institucionais não-residentes. </p>
<p> Em apenas um bloco, mudaram de mãos 1.500.000 acções do BCP a 3.490 escudos, embora no total se tenham negociado mais de 1,5 pct dos 150 milhões de contos de capital social. </p>
<p> As acções do Banco Pinto &amp; Sotto Mayor (BPSM) continuam a antecipar bons resultados para o primeiro semestre, subindo para um novo máximo nos 2.158 escudos. Hoje, depois do fecho do mercado, o Grupo Champalimaud divulgará os resultados das suas três instituições bancárias,BPSM, CPP. </p>
<p> As acções da Engil-SGPS, que subiram até os 2.350 escudos hoje, 50 escudos abaixo do máximo de sempre, alcançado ontem nos 2.400 escudos, reagiram positivamente ao acordo ontem assinado com a Edifer-SGPS, o qual tem como principal objectivo a criação de um novo grupo económico. Juntando a facturação das duas empresas, este seria o maior grupo nacional de construção. </p>
<p> A carteira actual de encomendas da Edifer-SGPS é de 67 milhões de contos (MC) e o volume de negócios consolidado previsto para 1997 é de 62 MC, contra 41,430 MC em 1996. A Engil-SGPS tem uma carteira de encomendas actualmente de 84,5 MC e prevê vendas consolidadas no final de 1997 de 70 MC, contra 62,150 MC em 1996. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="zRDArCrVZM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="oLaDwlBUcf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="ENnViazfkI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="HGnEqBbQrf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="qldymquDHt">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-31"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>