<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-09" id="root" itemid="51082" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> SEGURANÇA SOCIAL PÚBLICA PRECISA REESTRURAÇÃO-S.FRANCO. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 9 Dez (Reuter) - A Segurança Social do sector público tem necessidade de uma reestruturação mais rápida do que a sua homóloga privada, disse o ministro das Finanças, António Sousa Franco. </p>
<p> &quot;Não é apenas o desafio de gestão, mas o desafio de reestruturação. A Segurança Social do Sector Público tem de encarar necessidades urgentes de reestruturação mais e mais depressa do que a Segurança Social (do sector privado)&quot;, referiu o ministro, durante a tomada de posse de José Pereira, vogal do Conselho de Administração da Caixa Geral de Aposentações (CGA). </p>
<p> &quot;A (actual) situação deve-se a um conjunto amplo de factores (que vão) desde a expansão da admnistração pública a uma, cada vez maior, cobertura e integração dos diversos pensionistas no sistema da CGA&quot;, afirmou. </p>
<p> &quot;As subscrições eram de 422.000 em 1976 e serão, em 31 de Dezembro de 1996, 647.000, mas os aposentados, reformados e outros pensionistas eram 86.918, em 1976, e serão, no final de Dezembro, 381.200&quot;, lembrou o ministro. </p>
<p> &quot;Do ponto de vista financeiro, a grande expansão da administração pública e o seu reflexo na Segurança Social tem sido enorme&quot;, adiantou. </p>
<p> Independentemente da actualização de valores monetários, as cotizações e contribuições, em 1976, atingiram 12,290 milhões de contos (MC) com o subsídio do Estado de 720 mil contos. </p>
<p> Em 1996, aquelas contribuições subirão para 205,600 MC com um subsídio da ordem dos 274 MC. </p>
<p> &quot;Os encargos que eram de 2,6 MC (em 1976) subirão, em 1996, para 482 MC&quot;, disse o ministro. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="gaTOWcUedS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-09"></editdetail></code>
<code code="luqdZElACz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-09"></editdetail></code>
<code code="fBZkBnPzSH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-09"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="mhzxMfLzVI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-09"></editdetail></code>
<code code="NflHIhKzUH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-09"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-09"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>