<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-30" id="root" itemid="56645" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções fecham em alta animadas com novos máximos. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)fecharam em alta, numa sessão marcada por novos máximos, com alguns papéis animados pela subida do exterior e o facto de hoje ter sido o último dia para o fecho dos fundos. A liquidez no cash somou 19,5 milhões de contos. </p>
<p> A forte subida da Telecel, depois de uma queda idêntica ontem, também serviu para puxar os índices. Em contra-ciclo a EDP e a Portugal Telecom (PT) voltaram a marcar o rol das descidas, com a primeira a quebrar os 3.200 escudos, mas encontrando um suporte nos 3.180 escudos. </p>
<p> Várias são as explicações para a queda da eléctrica, como a antecipação à entrada das acções alienadas em Junho e que ficaram indisponíveis, até meados de Setembro, que somam mais de 60 milhões, a guerra das tarifas, com analistas a considerarem as da EDP das mais altas da Europa e o aumento das importações, entre outras. </p>
<p> Dentro do Grupo Champalimaud, o BPSM atingiu um novo máximo nos 2.098 escudos, tendo em conta os resultados do primeiro semestre, a Mundial Confiança subiu para 3.015 escudos, o BTA nos 3.475 e o CPP a cair 145 escudos para 1.930, este último devido ao preco oferecido na OPA de 1.800 escudos, bastante abaixo do preço ajustado de mercado com o aumento de capital social. </p>
<p> Em final do mês, a Cimpor, Somague e Império e Inparsa atingiram novos máximos, respectivamente com 4.690 escudos, 2.539, 1.468 e 3.770.      ---Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="PTJlRksfMy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-30"></editdetail></code>
<code code="lqOQBsesLL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-30"></editdetail></code>
<code code="ihYSVaubEL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-30"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="yOpeZPFqia">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-30"></editdetail></code>
<code code="hLFpqVBvCw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-30"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-30"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>