<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-25" id="root" itemid="53523" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções abrem alta, Colep estreia-se liderar volume. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 25 Mar (Reuter) - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 abriram em alta, prevendo-se que o tom positivo se mantenha ao longo da sessão, caso Nova Iorque volte a consolidar o momento de alta registado ontem, afirmaram dealers. </p>
<p> &quot;Tenho visto algumas passagens na sessão de hoje, em antecipação ao fecho do mês e do trimestre que vai coincidir com os dias em que a Bolsa está fechada, devido à Páscoa&quot;, disse uma operadora. </p>
<p> &quot;Existe, ainda, alguma expectativa quanto ao que o Fed vai fazer hoje, mas pela recuperação sentida nos mercados, depois da alta de ontem da Wall Street, só posso conluir que uma subida de 25 basis points nas taxas de curto prazo americanas já foi mais que descontada&quot;, afirmou um dealer. </p>
<p> Alguns operadores afirmaram que existe bastante procura por Colep, dado que a oferta existente de acções não foi suficiente para satisfazer a maioria dos investidores. </p>
<p> &quot;A escassez de papel Colep puxou o preço para cima. Penso que a cotação tem espaço para ir mais acima, mas pode não ser já hoje, porque, entretanto, a procura acalmou&quot;, afirmou um outro dealer. </p>
<p> As acções da Colep variaram hoje entre 2.240 e 2.400 escudos. </p>
<p> A Colep já subiu mais de 14 pct comparativamente com o preço fixado ontem e um analista afirmou à Reuters que a subida pode ser até 20 pct superior ao preço de 2.100 escudos. </p>
<p> Papéis como BCP, BPI-SGPS e Portugal Telecom (PT), entre outros, estão a beneficiar do momento externo mais positivo. </p>
<p> As acções da Inparsa também seguem bastante activas, atingindo um novo máximo nos 1.454 escudos, tendo-se transaccionado 60.742 papéis com o último preço em 1.440 escudos, mais 75 escudos que no fecho de ontem. </p>
<p> Considerando o máximo do ano, as acções da Inparsa estão apenas a 76 escudos do valor da Sonae Indústria que está a negociar estável nos 1.530 escudos. </p>
<p> Os investidores têm boas expectativas para a evolução do sector das madeiras. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="WFzsvidYOf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-25"></editdetail></code>
<code code="XkFdwwjJuE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-25"></editdetail></code>
<code code="gHBMHHsXgX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-25"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="soKQeiLKHX">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-25"></editdetail></code>
<code code="zIkAUQAEtk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-25"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-25"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>