<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-11" id="root" itemid="49680" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> PIDDAC AUMENTA 11,2 PCT PARA 896,4 MC EM 1997. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 11 Out (Reuter) - O valor global do Programa de Investimentos e Despesas de Desenvolvimento da Administração Central (PIDDAC) ascenderá a 896,4 milhões de contos (MC) em 1997, mas 11,2 pct em termos nominais em relação a este ano, segundo um resumo da proposta do Orçamento de Estado para 1997 hoje entregue pelo ministro das Finanças aos deputados na AR. </p>
<p> A contribuição do Estado para o PIDDAC será de 441,3 MC em 1997, mais 10 pct do que em 1996. </p>
<p> Por áreas, o investimento público aumentará 54 pct na Segurança, 29 pct na Justiça, 54 pct no Emprego, 24 pct na Saúde e 11 pct na Educação. </p>
<p> Está previsto também um aumento do investimento público de 22 pct no Desenvolvimento Científico e de 12 pct no Combate à Exclusão Social. </p>
<p> Em 1996, o valor total orçamentado do PIDDAC era de 806,3 MC. </p>
<p> Acrescenta o documento das Finanças que, em termos funcionais, o peso das funções sociais aumenta para 52 pct em 1997, contra 50,1 pct em 1996. </p>
<p> &quot;Os crescimentos mais signficativos, em termos de importância relativa, são os da Educação e Segurança Social. Todas as restantes funções vêem diminuído o seu peso relativo, com destaque para as funções gerais de soberania (de 16,2 pct para 15,2 pct)&quot;, afirma. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-3113126. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="YwaHcMELzY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-11"></editdetail></code>
<code code="TEdLAPfibQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-11"></editdetail></code>
<code code="MvMkXgbFED">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="CzlvCzukHr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-11"></editdetail></code>
<code code="XcRzURNGpO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-11"></editdetail></code>
<code code="DMPxHGsbhq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>