<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-13" id="root" itemid="52528" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> BOLSA DE LISBOA LANÇA INFOBOLSA ÚLTIMO TRIMESTRE 97. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 13 Fev (Reuter) - A Bolsa de Valores de Lisboa (BVL) vai disponibilizar, no último trimestre do corrente ano, um serviço especializado na difusão, em tempo real, de informação económica e financeira, o InfoBolsa, anunciou hoje o administrador-delegado da BVL, José Carlos Pestana Teixeira. </p>
<p> Este serviço fornece ainda dados financeiros relativos a empresas cotadas, a mercados monetários e cambiais e a fundos de investimento. </p>
<p> O InfoBolsa inclui também um serviço de divulgação de notícias que permite ao seu utilizador conhecer em tempo real os factos mais relevantes e susceptíveis de influenciar o mercado. </p>
<p> O mesmo serviço permite, ainda, o acompanhamento gráfico da actividade dos mercados financeiros, a partir de dados actualizados permanentemente. </p>
<p> O InfoBolsa já está em fase de teste nos associados membros da BVL. </p>
<p> Em simultâneo, a Bolsa está a estudar o lançamento de um serviço com dados históricos sobre as empresas, dado que a informação económico-financeira reportada no InfoBolsa abrange os três exercícios anteriores e semestres equivalentes. </p>
<p> Graficamente é possível ter acesso à informação de há um ano atrás. </p>
<p> O custo de aquisição do InfoBolsa não foi divulgado. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="HnrEkCqkBo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-13"></editdetail></code>
<code code="sufwpXIBag">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-13"></editdetail></code>
<code code="bCUpDWGoVM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-13"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="EkTLyPNipK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-13"></editdetail></code>
<code code="tFoGZsKGUz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-13"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-13"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>