<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-14" id="root" itemid="51765" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> LEILÃO OT/MAR/00 C/ CUPÃO MAIS BAIXO SEMPRE. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> Por Sérgio Gonçalves LISBOA, 14 Jan (Reuter) - O leilão da nova OT/Março/97/00 hoje será bastante procurado, com a maioria dos bids entre os 5,40 e os 5,50 pct e o cupão a fixar no nível mais baixo de sempre, entre os 5,375 e os 5,50 pct, disseram analistas. </p>
<p> &quot;O leilão desta nova série será muito concorrido com o grosso da procura dos 5,40 aos 5,50 pct, mas pode até haver um ou outro &apos;bid&apos; isolado abaixo dos 5,40 pct&quot;,referiu um director. </p>
<p> &quot;Estas OT/Março/00 vão fixar o cupão mais baixo de sempre em Portugal. O cupão deve fixar dos 5,375 pct a 5,5 pct, dependendo dos &apos;bids&apos; se aproximarem dos 5,40 ou de 5,50 pct&quot;, disse outro. </p>
<p> O Instituto de Gestão do Crédito Público (IGCP) propõe colocar hoje 25 milhões de contos (MC), sem contar com a tranche de cerca de 33 pct para OEVT, desta nova série de 1997. </p>
<p> O cupão das OT/Março/97/00 será igual à taxa média ponderada das propostas, arredondada para 1/8 de ponto percentual mais próximo. </p>
<p> As OT/Fev/00 fecharam ontem a subir 80 escudos para 11.784 escudos, o máximo histórico, uma yield de 5,45 pct e um spread positivo de nove basis points (bp) para os Bonos/Abr/00 contra entre 15 e 20 bp em que oscilaram quase toda a semana passada. </p>
<p> Segundo analistas, a subida do mercado espanhol e a descida dos Bilhetes do Tesouro (BT) a um ano ontem, bem como a expectativa de um novo corte de taxas do Banco de Portugal (BP), talvez ainda este mês, e a força do escudo, fazem prevêr um leilão a superar largamente o montante proposto. </p>
<p> &quot;Este é um novo benchmark e toda a gente quer ter este papel em carteira&quot;, disse um analista de um banco de investimento. </p>
<p> &quot;Espanha voltou a subir ontem, especialmente até aos cinco anos, empinando a curva, o que confirma que se espera um corte da repo (6,25 pct) do Banco de Espanha (BE), em breve&quot;,disse o primeiro. </p>
<p> &quot;O BE, que vê a peseta a subir, pode estar à espera que a inflação (homóloga) desça dos três pct, mas a inflação de Dezembro (1996) (a divulgar quarta-feira) deve dar uma boa indicação da tendência descendente&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;Por seu turno, a nossa inflação (igualmente prevista para quarta-feira) vai também dar sinais de manutenção da tendência de descida. Se Espanha pode cortar taxas, Portugal tem ainda mais espaço&quot;, explicou. </p>
<p> Segundo um poll de analistas, a variação mensal do índice de preços no consumidor (IPC) em Dezembro deverá sair entre 0,0 pct e 0,2 pct contra 0,2 pct em Novembro. </p>
<p> A verificar-se uma inflação mensal de 0,0, 0,1 ou 0,2 a homóloga ficará, respectivamente, em 3,2 pct, 3,3 ou 3,4 pct. </p>
<p> &quot;O escudo está forte, apesar do corte (20 bp) da repo (6,50 pct) sexta-feira, e o BP com a inflação (Dez96) vai poder cortar de novo taxas, desta vez a de absorção (6,20 pct) e de cedência&quot;, disse o segundo. </p>
<p> &quot;Talvez ainda em Janeiro, o BP vai levar a absorção ainda mais para baixo. Esta é a justificação para os BT (a um ano) terem caído (ontem) 31 bp para 5,60 pct e é, por isso, que aposto neste leilão&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;Um factor também importante é o facto de haver liquidez excedentária em &apos;barda&apos; no sistema. (Ontem) o BP teve de absorver 250 MC de liquidez, o que é muito dinheiro&quot;, disse o analista do banco de investimento. </p>
<p> &quot;Se eu tiver que pôr dinheiro em OT prefiro ir para os três anos ou cinco anos que são as maturidades onde espero maiores ganhos. Os 10 anos já nos deram muito em 1996, mas em 1997 a subida será muitíssimo mais lenta&quot;, concluiu. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="edtGRhaOFA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-14"></editdetail></code>
<code code="yUFLvuCKyL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-14"></editdetail></code>
<code code="facyXxnVhh">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="lJoHDkLADH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-14"></editdetail></code>
<code code="DZIjXjASYb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-14"></editdetail></code>
<code code="pyTCjUZqKE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-14"></editdetail></code>
<code code="PmAKNtFFwp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>