<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-28" id="root" itemid="54277" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções abrem calmas, aguardam dados dos EUA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 28 Abr (Reuter) - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 abriram calmos e a liquidez no cash a somar 2,1 milhões de contos (MC), não se prevendo fortes alterações, a não ser que os dados económicos esperados para hoje dos EUA dêem indicacões sobre a evolução das suas taxas em Maio. </p>
<p> &quot;Até quarta-feira vai manter-se a expectativa sobre a evolução do mercado, porque se esperam dados importantes dos EUA. Se os indicadores económicos a serem divulgados hoje derem alguma indicação sobre a evolução das taxas americanas, pode ser que sinta alguma reacção&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;O feriado na quinta-feira também não ajudará o mercado esta semana&quot;, afirmou um analista. </p>
<p> O Federal Open Market Committee da Reserva Federal dos Estados Unidos reúne-se a 20 de Maio. </p>
<p> &quot;Se os indicadores que vão sair esta semana dos EUA forem positivos, amanhã (último dia para o fecho das carteiras dos fundos) pode sentir-se algum aumento da liquidez&quot;, afirmou um dealer. </p>
<p> A procura que se continua a sentir na Cimpor deve-se ao dividendo, embora ainda não se saiba concretamente quando serão pagos. </p>
<p> A Cimpor vai distribuir um dividendo bruto de 125 escudos por acção relativo ao exercício de 1996, contra 115 escudos em 1995. </p>
<p> Desde o início do mês, altura em que as acções da Cimpor atingiram o mínimo, a cotação já recuperou cerca de oito pct. </p>
<p> &quot;Penso que mesmo depois do pagamento de dividendos, a Cimpor tem espaço para subir. As vendas gigantescas que existiam com a admissão à cotação de novas acções praticamente desapareceram&quot;, disse o analista contactado. </p>
<p> As acções da Portucel Industrial estão bastante sustentadas em redor dos 1.130 escudos, sendo possível que a breve trecho atinjam o máximo do ano nos 1.150 escudos, devido às boas perspectivas sobre a evolução dos preços da pasta e também as previsões optimistas do seu presidente sobre os resultados para 1998. </p>
<p> A Portucel Industrial-Empresa Produtora de Celulose deverá fechar o exercício de 1998 com lucros superiores aos 18 milhões de contos (MC) obtidos em 1995, se as condições do mercado o permitirem, disse Jorge Godinho, presidente da Portucel-SGPS. </p>
<p> O presidente da empresa prevê para o corrente ano o regresso aos resultados positivos, depois dos prejuízos de 1,4 MC obtidos em 1996. </p>
<p> As acções da Portugal Telecom (PT) estão a negociar aos níveis de fecho de sexta-feira em Nova Iorque e as do BTA, depois de terem sido bastante penalizadas, devido à publicação dos resultados do primeiro trimestre, estão a subir ligeiramente. </p>
<p> O BTA está a subir 18 escudos para 2.430, tendo-se negociado 16.090 papéis. A 23 de Abril as acções do BTA fecharam a 2.516 escudos e, no dia seguinte, caíram para 2.412 escudos. </p>
<p> Também as perspectivas de alteração da política de dividendos do banco contribuiu para a descida do título. </p>
<p> As outras empresas do Grupo Champalimaud, como BPSM e Mundial Confiança, também mostram um sentimento positivo. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="BspwKiSGcg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-28"></editdetail></code>
<code code="thgFFWFXqS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-28"></editdetail></code>
<code code="PrigMCXnGM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-28"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="iQQItzYWDT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-28"></editdetail></code>
<code code="HmDeBgwvJj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-28"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-28"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>