<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-01" id="root" itemid="56707" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem em alta, BPSM e BCP sobem, EDP cai. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 1 Ago (Reuter) - As acções do Contínuo, os Futuros sobre o PSI20 e a PT (PTCO:)seguiam em forte alta e a liquidez no cash a somar perto de oito milhões, sendo provável que o optimismo se mantenha até ao fecho. </p>
<p> Operadores disseram que o mercado tem negociado completamente alheio à evolução exterior, mas se os indicadores dos EUA, esperados para hoje, tiverem fortes repercussões nas Bolsas internacionais, Portugal pode vir a reagir. </p>
<p> &quot;O mercado está como no início dos últimos meses, com muito dinheiro disponível&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;Se Nova Iorque sofrer fortes alterações com os indicadores da tarde, Portugal vai ter que reagir&quot;, afirmou outro. </p>
<p> Operadores explicaram que a EDP poderá estar a cair, antecipando, por um lado, o impacto da entrada de 60 milhões de novas acções a 17 de Setembro, e, por outro, resultados menos favoráveis no primeiro semestre. </p>
<p> Adiantaram que, para já, a EDP mostra um suporte nos 3.100 escudos, mas o dos 3.000 escudos não está fora de causa. </p>
<p> A subida do Banco Pinto &amp; Sotto Mayor (BPSM) para o máximo histórico nos 2.348 escudos, incorpora os bons resultados do primeiro semestre e facto de ser considerado a estrela do Grupo Champalimaud. Também a Mundial Confiança está a beneficiar dos bons resultados do primeiro semestre. </p>
<p>      ---Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="cWfeXjdwjO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-01"></editdetail></code>
<code code="oJjRnIhTIi">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-01"></editdetail></code>
<code code="slHZrhBzol">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-01"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="xYxbXCUWcs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-01"></editdetail></code>
<code code="qFtehjgBNm">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-01"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-01"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>