<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-16" id="root" itemid="54725" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem mistas, B.Essi movimenta 2 pct capital. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 1133 TMG - As acções do Contínuo seguem mistas e os Futuros sobre o PSI20 em alta, destacando-se a transacção de mais de dois do capital social do Banco Essi, operação que poderá estar relacionada com o reforço da posição do BES, para efeitos de consolidação de contas. Operadores disseram que existem alguns interesses na Efacec e falta de liquidez traduz-se na subida da cotação, embora não existam, ainda, fortes explicações para estas movimentações. Operadores não esperam alterações da tendência até ao fecho do mercado. </p>
<p> *Índice PSI-20 (.PSI20)cai 0,40 pct para 6.727,21 pontos *Futuro PSI20 Mai97 (PSI20X6)sobe 4 pontos para 6.726 *Banco Essi cai 15 escudos para 2.385. Negociadas 201.612 (segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA 16 Mai (Reuter) - As acções do Contínuo seguiam mistas, denotando-se alguma correcção das cotações, por ausência de interesses, apesar da subida da Europa e o suporte do dólar. </p>
<p> Dealers disseram que o facto de hoje ser o último dia para a negociação do Futuro sobre o PSI20 com vencimento em Maio pode trazer alguns movimentos acrescidos antes do final do mercado, mas não se esperam que sejam significativos. </p>
<p> A liquidez no cash atinge já um valor superior a 3,4 MC. </p>
<p> &quot;O mercado está a corrigir ligeiramente, apesar da subida da Europa e o suporte do dólar nos 1,70 marcos. Não existem muitos interesses&quot;, disse um dealer. </p>
<p> Relativamente à Cimpor um dealer afirmou que &quot;não se pode dizer que esteja a reagir mal aos resultados (primeiro trimestre) pois está a cair praticamente em linha com o mercado&quot;. </p>
<p> &quot;Entre os 3.800 e os 3.820 escudos é uma zona de suporte, não deve ir mais baixo, a menos que o mercado, como um todo, caia mais&quot;, acrescentou. </p>
<p> O lucro líquido consolidado da Cimpor, no primeiro trimestre de 1997, subiu para 3,4 milhões de contos (MC) contra 2,2 MC no período homólogo de 1996. </p>
<p> Quanto ao interesse súbito por Efacec um operador afirmou que &quot;trata-se de negócio puro, há interesse específico pelo papel com ordens que têm de ser satisfeitas, mais ainda não se percebeu se é só uma ordem e se é nacional ou estrangeira&quot;. </p>
<p> &quot;Que se saiba não há alterações dos fundamentais da empresa&quot;, afirmou outro operador. </p>
<p> O Banco Espírito Santo (BES) desmentiu a intenção de lançar uma OPA sobre o Banco Essi, mas pretende reforçar a sua posição na instituição acima dos 40 pct, para efeitos de consolidação de contas. </p>
<p> Rui Silveira, assessor do conselho de administrador do BES, não exclui a hipótese da transacção hoje realizada com o Banco Essi estar já relacionada com este reforço. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. *Os utilizadores de Reuter Terminal devem fazer duplo click em: (PINT) - Acções Contínuo por sectores de actividade (0#.INDEX.IN)-Índices nacionais (0#.INDEX) - Índices Internacionais (BDP/FUTEX1) - Mercado derivados nacional. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="KIkZzOerYM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-16"></editdetail></code>
<code code="xAtyvbRnIb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-16"></editdetail></code>
<code code="VulXoUYBSF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-16"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="dyBGALPWgO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-16"></editdetail></code>
<code code="UuVHKMKBpS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-16"></editdetail></code>
<code code="bVTNXvQAXI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-16"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-16"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>