<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-05" id="root" itemid="54423" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Subida BVL em 97 quase no fim, MSCI acelera. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 5 Mai (Reuter) - O espaço de valorização do vector accionista da Bolsa de Lisboa em 1997 aproxima-se do limite previsto de subida de 40 pct, com a passagem de Portugal a mercado desenvolvido a acelerar apenas esta performance. </p>
<p> Se a entrada de Portugal para o MSCI não altera as perspectivas de crescimento do mercado em si, porque já estava incorporada, vai sim aumentar a liquidez e a exposição ao exterior, afirmaram analistas. </p>
<p> Em apenas dois dias, os índices relacionados com a actividade na Bolsa de Valores de Lisboa (BVL) subiram em média mais de sete pct. </p>
<p> Os índices PSI20 (.PSI20)e BVL Geral (.BVLG)subiram este ano, respectivamente, 32 pct e 28 pct contra valorizações, em 1996, de 32 pct e 33 pct. </p>
<p> &quot;As minhas perspectivas de crescimento para o mercado entre 35 e 40 pct para todo o ano de 1997 não se alteraram com a passagem de Portugal a mercado desenvolvido&quot;, disse José Freire, da Espírito Santo Research (ESR). </p>
<p> Também James Harrison, da Midas Corretora, mantém a previsão de um crescimento superior a 40 pct (índice BVL Geral), perspectiva que já incorporava a decisão de integrar Portugal no MSCI num degrau superior e, ainda, os bons fundamentais da economia e os resultados das empresas durante 1997. </p>
<p> &quot;A passagem de Portugal para um índice com carácter europeu vai permitir que nos próximos meses e mesmo anos, os fundos com dimensão europeia aumentem a sua exposição cá&quot;, disse James Harrison. </p>
<p> &quot;A confirmação desta notícia fez com que a entrada de investidores maiores acontecesse mais cedo, embora ela já estivesse prevista para este ano&quot;, acrescentou. </p>
<p> João Vermelho, da Central de Investimentos, menos optimista, mantém a sua previsão de crescimento para o mercado este ano entre 15 e 20 pct, considerando que a reacção dos investidores à passagem de Portugal a mercado desenvolvido bastante &apos;violenta&apos;. </p>
<p> &quot;Há uma euforia muito grande neste momento (com a passagem a mercado desenvolvido). É uma reacção muito violenta&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Nos próximos tempos devemos assistir a uma correcção do mercado depois das fortes subidas e então daqui para a frente o mercado vai crescer mais moderadamente&quot;, adiantou. </p>
<p> Portugal passa, a partir de 2 de Dezembro de 1997, a fazer parte do índice Morgan Stanley Capital International (MSCI) para mercados desenvolvidos. </p>
<p> Anteriormente, Portugal já fazia parte do índice MSCI mercados emergentes. </p>
<p> O peso da capitalização bolsista da Bolsa de Lisboa nos vários mercados que constituem o MSCI EAFE (Europa, Austrália e Ásia e Extremo Oriente) é de 0,35 pct, no MSCI World de 0,18 pct, no MSCI Europe de 0,60 pct e no MSCI Europe ex-Reino Unido de 0,89 pct. </p>
<p> Outros analistas contactados disseram que esta promoção permite a entrada em força dos grandes investidores, americanos e europeus, atraídos pelas boas capitalizações. </p>
<p> Adiantaram que os investidores estrangeiros se vão interessar por blue-chips como Sonae Investimentos, Portugal Telecom (PT), Cimpor, Telecel, Jerónimo Martins, Continente e, na banca, o BCP e BPI-SGPS. </p>
<p> Todos estes papéis atingiram, nas últimas duas sessões, máximos históricos, excepto a Modelo Continente-SGPS. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-311.31.25. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="HeGBcGJcBM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="QMrPCFyHkk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="IjTsISDJcO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="ipAzgrMDcl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="dmDZbHotLU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-05"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>