<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-03" id="root" itemid="55166" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Brazil Synthetic lança Caravela 7,5 MC a 5 anos-BSNP. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 3 Jun (Reuter) - A Brazil Synthetic Sovereign Investments (Jersey) Limited está a lançar uma Caravela de 7,5 milhões de contos (MC), a cinco anos, indexada à Lisbor a seis meses acrescida de 220 basis points (bp), anunciou o Banco Santander de Negócios Portugal (BSNP), lead manager. </p>
<p> A liquidação prevê-se para 1 de Julho de 1997, estando também prevista a admissão à cotação na Bolsa de Valores do Luxemburgo. </p>
<p> O pagamento de juros será semestral e postecipado. </p>
<p> A Brazil Synthetic Sovereign Investments (Jersey) Limited é uma sociedade registada em Jersey cujo objectivo único é a emissão de títulos indexados ao risco de crédito da República Federativa do Brasil. </p>
<p> No caso da actual Caravela, &quot;a emissão da República do Brasil que é tomada como referência é a Brazil EI bonds 18-04-2006, uma emissão da República Federativa do Brasil em dólares norte-americanos&quot;. </p>
<p> &quot;O financiamento da Brazil Synthetic Sovereign Investments (Jersey) Limited é obtido através de um swap com uma instituição de rating Aa3 pela Moody&apos;s e AA pela Standard &amp; Poor&apos;s&quot;, refere. </p>
<p> As obrigações têm uma notação de rating implicita baseada na notação de rating da Republica Federativa do Brasil (B1 pela Moody&apos;s e BB-pela Standard &amp; Poor&apos;s) e no rating do contraparte de swap. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="PFoAzPUMFB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-03"></editdetail></code>
<code code="tEHItNXlfL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-03"></editdetail></code>
<code code="zNlsFTYnfL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-03"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="nUPEozlooa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-03"></editdetail></code>
<code code="LQvTalzIKD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-03"></editdetail></code>
<code code="KbEeVfBJXH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-03"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-03"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>