<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-03" id="root" itemid="50913" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> MONETÁRIO ABRE ILÍQUIDO, BP DEVE MANTER TAXAS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 3 Dez (Reuter) - O mercado monetário do escudo abriu calmo, com falta de liquidez no curto prazo, hoje que é final de período de reservas, enquanto nos prazos o movimento é pouco. Dealers não esperam alterações de taxas directoras quando hoje o Banco de Portugal anunciar as condições para o próximo período. </p>
<p> &quot;Que o Banco de Portugal tem espaço para descer taxas, disso não tenho muitas dúvidas, mas penso que deverá esperar pela inflação do próximo mês&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Se quisermos ver as condições que o BP diz que observa, o clima internacional é de baixa de taxas, o escudo está forte e não há indicadores económicos maus&quot;, disse outro. </p>
<p> &quot;Sob este ponto de vista, haveria espaço para o Banco de Portugal por exemplo baixar a taxa de cedência 10 ou 15 basis points (hoje). Mas apesar disso, penso que o conservadorismo a que o BP nos tem habituado me leva a afirmar que deve esperar pela saída da inflação de Novembro&quot;, adiantou o segundo dealer. </p>
<p> Entretanto, o futuro sobre a Lisbor a três meses com vencimento em Março de 1997 abriu a subir 0,08 para 94,05, ainda que apenas com cinco contratos efectuados. </p>
<p> Os prazos estão semelhantes ao fecho de sexta, excepto uma pequena descida a um ano. Os três meses estão em 6,58/6,63 pct, os seis meses em 6,30/6,36 pct e os 12 meses em 6,20/6,25 pct. </p>
<p> O escudo está a 100,78/81 por marco, contra 100,93/96 no fecho de ontem. </p>
<p> O Banco de Espanha manteve hoje a sua repo em 6,75 pct, na sua &apos;subasta decenal&apos;, quando alguns operadores esperavam uma descida desta taxa. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="YofWZIecCf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-03"></editdetail></code>
<code code="sMIlaRRAbp">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-03"></editdetail></code>
<code code="dIxtInbWTH">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-03"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="iSjHcRmIht">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-03"></editdetail></code>
<code code="jWJJTMuZkZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-03"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-03"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>