<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-10" id="root" itemid="56087" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Turismo Verão Portugal deve crescer 10 pct - ICEP. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 10 Jul (Reuter) - As vendas globais de viagens para Portugal no Verão de 1997 devem crescer à volta de 10 pct em relação ao ano anterior, refere o ICEP-Investimentos, Comércio e Turismo de Portugal. </p>
<p> &quot;Segundo os operadores turísticos contactados dos 10 principais mercados emissores de turistas para Portugal, as vendas de packages para a época de Verão 1997 deverão crescer até 10 pct&quot;, refere o ICEP, em comunicado. </p>
<p> &quot;Este resultado deve-se sobretudo às perspectivas de crescimento das vendas de packages turísticos nos três maiores mercados emissores de turismo para Portugal - Reino Unido, Alemanha e Espanha&quot;, adianta o ICEP. </p>
<p> Estes três países, em conjunto, representam cerca de 44 pct do total das dormidas nos meios de alojamento classificados verificadas entre Abril e Outubro de 1996. </p>
<p> A época de Inverno 1996/97 registou um aumento de packages vendidos a estrangeiros em relação à temporada anterior, com o mercado britânico a registar um aumento entre cinco e 10 pct, a Holanda cinco pct e a Espanha 10 pct. </p>
<p> O número de packages vendidos no mercado alemão registou, ao invés, uma redução entre cinco e 10 pct. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="IPRSRPrbCu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-10"></editdetail></code>
<code code="IQHLXfmmLf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-10"></editdetail></code>
<code code="yEXJudleJc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-10"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="QslvyfEnqF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-10"></editdetail></code>
<code code="DqMuZRHHow">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-10"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-10"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>