<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-01" id="root" itemid="49375" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> LEILÃO OT/FEV/06 PREVÊ-SE COM BIDS 7,90/8,00 PCT[PT] </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> Por Sérgio Gonçalves LISBOA, 1 Out (Reuter) - O leilão de OT/Fev/96/06 deverá registar um boa procura e as taxas ofercidas pelos bancos deverão situar-se entre os 7,90 e os 8,00 pct, fixando a taxa média ponderada (TMP) no mais baixo nível de sempre. </p>
<p> &quot;Neste leilão os bids vão andar pelos 7,90 e os 8,00 pct, níveis em linha com o secundário e que reflectem a queda acentuada das taxas no último mês&quot;, disse um director. </p>
<p> &quot;Contudo, como estamos em níveis historicamente baixos e Espanha e Itália vacilaram ontem, não deve haver maior agressividade que as taxas em Bolsa&quot;, referiu outro. </p>
<p> &quot;A estes níveis, o Tesouro deve colocar a totalidade do leilão já que estas são as taxas mais baixas de sempre dos 10 anos&quot;, acrescentou. </p>
<p> No último leilão, a 3 de Setembro, o Tesouro colocou 10,93 milhões de contos (MC) de OT/Fev/06 à TMP de 8,7228 pct, a máxima foi 8,73 pct e a mínima 8,70 pct. </p>
<p> Negociaram-se ontem, no Contínuo, 272.470 OT/Fev/06 a cairem 30 escudos para 11.035, ou seja uma yield de 7,88 pct e um spread de menos três basis points (bp) para os Bonos/Jan/06. </p>
<p> &quot;O leilão deve registar uma boa procura e será marcado por um mês em que a convergência das economias do Sul da Europa para a Moeda Única esteve em cima da mesa&quot;, disse uma analista de um banco de investimentos. </p>
<p> &quot;(Mas) depois da forte subida (dos preços) das OT é natural que os investidores não queiram expôr-se muito mais, sobretudo quando os periféricos cairam um pouco ontem&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;A manter-se a corrida para a Moeda Única faz todo o sentido estar comprador de 10 anos às actuais taxas pois espera-se que os diferenciais para os Bunds ainda se estreitem mais&quot;, disse. </p>
<p> &quot;(Além disso) há ainda a possibilidade do Banco de Espanha (BE) cortar taxas, na próxima quinta-feira, abrindo mais espaço para o Banco de Portugal (BP), que tem razões fundamentais, cortar também as suas&quot;, disse o segundo. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035 *Os utilizadores de Reuter Terminal devem fazer duplo click em:. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="sBGWziWFns">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="AJPqbnxzhq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="HKSgLpbUNw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="dKOiwWKzPG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="wMzsAaMYvb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="wSeCSsZLtP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="QMxVZyfjUB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-01"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>