<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-30" id="root" itemid="50191" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> ESCUDO FECHA ESTÁVEL APÓS SESSÃO APÁTICA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 30 Out (Reuter) - O escudo fechou estável face aos níveis onde esteve a maior parte do dia, prevendo-se que a oscilação do dólar continue a condicionar, mas não ficando alheio aos outros crosses. Dealers disseram que não reagiu às declarações dos primeiros-ministros português espanhol. </p>
<p> O escudo fechou (1711 TMG) a 101,16/19 por marco, contra 101,168 na cotação indicativa do BP e 101,22/26 na abertura. </p>
<p> &quot;O escudo não mostrou muita vontade de passar a resistência dos 101,20, mas também não tinha muitas razões para isso porque os crosses (europeus do marco) também mostraram tendência para subir (face ao marco)&quot;, disse um operador. </p>
<p> Sobre as declarações de António Guterres e José Maria Aznar, no final da Cimeira Ibérica, de que querem entrar conjuntamente para o primeiro grupo de países da moeda única, dealers disseram que o mercado não reagiu. </p>
<p> &quot;É uma declaração pública e política e tem importância, mas o mercado sabe que essa aliança existe entre os mercados&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Os mercados (português e espanhol) estão ligados há muito tempo, se as declarações tivessem sido ao contrário, aí sim haveria uma reacção negativa&quot;, acrescentou. </p>
<p> O Banco de Inglaterra subiu hoje a sua taxa &apos;repo em 25 basis points para 6,00 pct e, para já, a reacção do câmbio com o escudo foi de uma apreciação da libra. O escudo cotava 249,2 por libra pelas 1720 TMG, contra 248,5 na cotação indicativa do BP hoje. </p>
<p> &quot;Hoje em dia já há pouca especulação na libra-escudo. Antes havia mas agora os interesses são sobretudo comerciais&quot;, comentou um dealer. Considerou que os 250 escudos por libra podem não ser quebrados. </p>
<p>     ----Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="VMSArYDgfz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-30"></editdetail></code>
<code code="fAeIgupOZk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-30"></editdetail></code>
<code code="WaLGUuFxEb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-30"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="NZyrXVsrvI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-30"></editdetail></code>
<code code="RFRbktniTe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-30"></editdetail></code>
<code code="uGFsdNZtYy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-30"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-30"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>