<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-06" id="root" itemid="55266" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções abrem em alta, destaque máximos BPI e BCP. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 6 Jun (Reuter) - As acções do Contínuo abriram em forte alta, animadas pela procura de nacionais, segundo disseram operadores, podendo estender os ganhos se os números a publicar esta tarde nos Estados Unidos forem favoráveis. </p>
<p> &quot;Se dos Estados Unidos vier um número bom, podemos manter estes preços ou até subi-los&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Um bom número nos Estados é um nível de desemprego alto, que afastaria por agora os problemas inflacionistas e iria desincentivar a subida de taxas de que se vem falando&quot;,adiantou. </p>
<p> A Cimpor é a empresa mais transaccionada, tendo já atingido hoje os 3.930 escudos, contra um máximo do ano de 3.980 escudos. </p>
<p> O Banco Português de Investimento atingiu um novo máximo do ano nos 2.960 escudos, contra 2.888 antes. Também o Banco Comercial Português atingiu um novo máximo em 3.348 escudos, contra o anterior máximo do ano em 3.280 escudos, atingido ontem. </p>
<p> O BCP anunciou hoje que vai reforçar a sua posição no BPA de 50,1 pct para 75 pct, na sequência do acordo celebrado com a Companhia de Seguros Império aquando da OPA conjunta sobe o BPA. </p>
<p> A banca está genericamente em alta, segundo os analistas devido às boas perspectivas do sector para 1997, além de existirem várias recomendações de compra para estas instituições. </p>
<p> Lá fora, a Bolsa de Paris está a subir 0,77 pct, Frankfurt está a ganhar 0,61 pct, Londres está a subir 0,65 pct e Madrid está a ganhar 1,18 pct. </p>
<p> O dólar esté esta manhã ligeiramente mais forte do que no fecho de ontem, estando cerca de meia figura acima do fecho de ontem na Europa contra o marco. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="gAHiGEDpvF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-06"></editdetail></code>
<code code="ivSEotBYPe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-06"></editdetail></code>
<code code="fOneTamnUc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-06"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="EjxLlkvzTF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-06"></editdetail></code>
<code code="qrMpTQIyca">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-06"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-06"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>