<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-09-18" id="root" itemid="49024" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> MONETÁRIO ABRE PRESSÃO CURTO PRAZO,BP MANTÉM TAXAS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 18 Set (Reuter) - O mercado monetário do escudo abriu com o curto prazo a manter-se pressionado e com as taxas encostadas aos 7,25 pct, nível a que o BP cede fundos. </p>
<p> &quot;O BP ofereceu até 120 MC e é de admitir que os bancos vão lá buscar um montante considerável, talvez à volta dos 80 MC&quot;, disse um dealer de um grande banco. </p>
<p> Dealers disseram que o dia será marcado pelo anúncio das condições de cedência para o próximo período de reservas, embora não acreditem que o banco central possam mexer na sua taxa de cedência de fundos, nem depois das indicações dadas pelo Tesouro que rateou BT a 364 dias a sete pct contra 7,06 pct antes. </p>
<p> O Tesouro colocou 18,5 milhões de contos (MC) de Bilhetes do Tesouro (BT) a 364 dias, mais 3,5 MC do que o montante indicativo, à taxa média ponderada de 6,9762 pct e com a taxa mínima a sair a 6,95 pct. </p>
<p> &quot;O mercado continua a acreditar que o BP vai cortar a taxa de cedência para sete pct, até final do ano, o difícil é adivinhar o timing em que o vai fazer&quot;, disse outro dealer. </p>
<p> &quot;O mercado não está a pensar que isso possa acontecer hoje&quot;, acrescentou. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="NXKpUJHiRf">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-18"></editdetail></code>
<code code="QCYCoJPjgF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-18"></editdetail></code>
<code code="PETdjzOjbc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GxhjlNNRTO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-18"></editdetail></code>
<code code="xgamhhpTAU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-09-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>