<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-15" id="root" itemid="56205" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Debate político RTP1 dominado por números - jornais. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 15 Jul (Reuter) - O debate de ontem à noite entre o primeiro-ministro e os líderes do PP e PC, na RTP1, foi dominado pelos números, a principal defesa de António Guterres, afirmam os jornais desta manhã. </p>
<p> &quot;António Guterres usou na televisão a estratégia que lhe tem dado todas as vitórias nos debates parlamentares desde que é primeiro-ministro - às acusações políticas, respondeu com indicadores económicos. Inflação, emprego, taxas de juro, impostos. Tudo números favoráveis, que lhe serviram para rebater os argumentos de Carlos Carvalhas e Manuel Monteiro&quot;, afirma o Diário de Notícias. </p>
<p> &quot;O debate político ficou um pouco arredado porque a discussão das questões concretas da gestão governativa esteve mais presente. Guterres, sempre optimista, contrariou todas as críticas com a preocupação de empunhar as bandeiras mais emblemáticas do seu Governo. Monteiro foi casuístico e Carvalhas insistiu nos mesmos temas. Um debate a três com muitos números e nada de novo&quot;, escreve o Público. </p>
<p> Neste debate participaram o primeiro ministro António Guterres, bem como o líder do Partido Popular, Manuel Monteiro, e do Partido Comunista Português (PCP), Carlos Carvalhas. </p>
<p> O líder do Partido Social Democrata, Marcelo Rebelo de Sousa, recusou participar, uma vez que só estava disponível para um debate a sós com António Guterres. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ZNGCFmvWzr">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="CrxrQJnxpR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="yKACoHAFot">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GcoLCFlhVT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="oltlVXXsSR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-15"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>