<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-27" id="root" itemid="53606" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções sobem em vésperas de mini-férias da Páscoa. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> As acções do Contínuo fecharam a subir e a liquidez no cash a somar 7,2 milhões de contos (MC) com alguns fundos a aproveitarem para fecharem as carteiras por ser final do mês e do trimestre. O facto da Bolsa de Derivados do Porto ter estado &apos;encerrada&apos; hoje não afectou o mercado cash. Destaque para os negócios da Cimpor, animado com a subida do dividendo referente a 1996, mas a aliviar dos máximos do dia, Inparsa e Sonae Investimentos, esta última a ser alvo de interesse de não-residentes. O BCP reagiu em alta à venda de 50 pct do Centro Comercial Colombo e ao estudo da UBS que diz que o banco vale 3.000 escudos por acção, afirmaram dealers. </p>
<p> Para terça-feira, operadores afirmaram que tudo depende da evolução dos outros mercados, nomeadamente os EUA que vão estar abertos segunda-feira. </p>
<p> &quot;Na terça-feira tudo depende do fecho de Nova Iorque na segunda. E difícil prever com tanta antecedência&quot;, disse um dealer. </p>
<p> Operadores disseram, ainda, que a descida do dólar e da Wall Street hoje poderá vir a afectar negativamente o mercado nacional na terça-feira. *Índice PSI-20 (.PSI20)sobe 0,99 pct para 6.135,83 pontos (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="NIBDvAqhqU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-27"></editdetail></code>
<code code="usUMQEMXKs">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-27"></editdetail></code>
<code code="MwjKWSMoRz">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-27"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="seyLmLVLgN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-27"></editdetail></code>
<code code="fZtCfFZMax">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-27"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-27"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>