<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-23" id="root" itemid="50006" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> GUTERRES FAZ BALANÇO DE UM ANO NO GOVERNO-RTP. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 23 Out - O Primeiro-Ministro, António Guterres, considerou que &quot;Portugal é hoje um país ganhador&quot; ao evocar a aposta em integrar o núcleo da moeda única e as recentes eleições que elegeram Portugal para o Conselho de Segurança das Nacões Unidas. </p>
<p> Numa entrevista ao Canal-1 da RTP, feita em directo do seu gabinete em São Bento nas vésperas do primeiro aniversário de governo do Partido Socialista que ocorre no dia 28, o primeiro ministro abordou vários assuntos, entre os quais o Orçamento, Desemprego, e Educação. </p>
<p> Questionado sobre o aumento da Função Pública, Guterres disse que será &quot;um pouco acima dos 2,5 por cento&quot;, enquanto que, frisou, na França, Espanha, Áustria e Grécia o aumento é zero, e que mesmo na Alemanha será apenas de um por cento. </p>
<p> &quot;Somos o único país da Europa que conseguiu cumprir o critério de um défice muito reduzido sem aumentar os impostos, com um aumento muito significativo do investimento público, que é mais de 10 por cento, enquanto que em Espanha diminui&quot;, disse. </p>
<p> Sobre quais as alterações ao Orçamento que o Governo estaria disposto a aceitar, Guterres reafirmou que fará tudo que lhe for possivel para garantir a aprovação da proposta, lembrando que para integrar o núcleo da moeda única a &quot;margem de manobra&quot; é reduzida, e que qualquer proposta que designadamente aumentasse o défice descaracterizaria o documento. </p>
<p> O facto de a taxa de desemprego ter baixado recentemente &quot;não satisfaz&quot; o primeiro-ministro. O Governo luta contra este &quot;problema estrutural&quot;, não só baixando o custo do capital através da redução das taxas de juro, mas tambem procurando atrair investimento estrangeiro, estando neste momento envolvidos, entre projectos em curso e em negociação, cerca de 250 milhões de contos, afirmou. </p>
<p> Ás acusações da oposição de que evitava as decisões difíceis, Guterres respondeu que o Governo enfrentou diversos &quot;problemas que estavam paralisados há muito tempo&quot;, mencionando a propósito as questões de Foz Côa, dos horários comerciais e das dívidas dos clubes de futebol. </p>
<p> No que diz respeito à Educação, lembrou que o respectivo orçamento cresceu muito desde 1995, salientando que &quot;decidir fazer pela primeira vez em 20 anos exames nacionais para todos os alunos é uma decisão extremamente corajosa&quot;. </p>
<p> Interrogado sobre se pensava proceder a uma remodelação do Governo a médio prazo, o Primeiro-Ministro rejeitou liminarmente a ideia, comentando: &quot;Isso está completamente fora das minhas intenções&quot;. </p>
<p> &quot;Temos grandes objectivos nacionais - estar no centro do processo de integração europeia, tornar a nossa economia mais competitiva para garantir o emprego, tornar a nossa sociedade mais coesa, combatendo a pobreza - e era isso que gostaria que mobilizasse a opinião pública&quot;, afirmou. </p>
<p> Quanto à desburocratização, anunciou que o Governo vai tomar uma série de medidas, entre as quais a criação de um &quot;guichet&quot; único para constituir uma empresa, acabar com o reconhecimento que se faz por semelhança nos documentos, e autorizar que as conservatórias do registo civil emitam bilhetes de identidade. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="TPBboYWILg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-23"></editdetail></code>
<code code="ouywwnmrYj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-23"></editdetail></code>
<code code="fGDiZJgmQb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-23"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="fFobkLjZnU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-23"></editdetail></code>
<code code="lGBGanWLqE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-23"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-23"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>