<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-10" id="root" itemid="49660" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> GOVERNO REMODELA INDÚSTRIA DEFESA PREJUÍZO 3 MC 96. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 10 Out (Reuter) - O Governo decidiu criar uma comissão para reorganizar a actividade industrial de Defesa que deverá registar um prejuízo superior a três milhões de contos (MC) em 1996 contra 4,1 MC em 1995, foi anunciado no final do Conselho de Ministros. </p>
<p> &quot;No conjunto das empresas (indústria de Defesa), os prejuízos alcançaram 4,1 MC em 1995 e deverão ascender a três MC em 1996&quot;, refere o comunicado do Governo. </p>
<p> A comissão deverá apresentar um modelo de gestão das empresas de Defesa, designadamente através da criação de uma SGPS, e as acções para viabilizar as empresas viáveis. </p>
<p> Este programa contempla, ainda, a privatização das empresas que não se dediquem ao fabrico directo de armamento, à venda de activos e a contratação de serviços e bens a entidades privadas. </p>
<p> &quot;O Conselho (de Ministros) verifica que a generalidade das sociedades ligadas à Defesa Nacional se caracteriza por baixa produtividade, número considerável de produtos desactualizados e linhas de produção inviáveis, assinalável incapacidade ou grande dificuldade de competir no mercado internacional, modelos de gestão inadequados às exigências dos mercados, tesourarias fortemente negativas e ausência de enquadramento para a sua gestão estratégica&quot;, refere o comunicado do Governo. </p>
<p> - José Barata, Lisboa Editorial, 351.1.3113121. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="YFxBAdEXwU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-10"></editdetail></code>
<code code="AoBKQpWuOg">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-10"></editdetail></code>
<code code="EpkoYKZOcN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-10"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="CTtWuKsJwc">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-10"></editdetail></code>
<code code="nAXsfPLsVn">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-10"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-10"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>