<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-20" id="root" itemid="55591" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Reforma fisco sem revolução, mais impostos património. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 20 Jun (Reuter) - A reforma fiscal não é uma &quot;revolução fiscal&quot;, como defende António Sousa Franco, mas basicamente &quot;uma substituição de impostos&quot; que, contudo, aumentará as receitas do Estado ao alargar a base de contribuintes, disseram vários fiscalistas. </p>
<p> &quot;Não é bem uma revolução, é mais uma substituição de impostos. Em termos conceptuais a ideia é boa, fazendo entrar no sistema quem não pagava impostos ou pagava poucos&quot;, disse Pedro Amorim, da Coopers &amp; Lybrand. </p>
<p> Admitem que pode aumentar a parte dos impostos que incidem sobre o património imobiliário, numa reforma que, basicamente, visa os impostos sisa e contribuição autárquica, eliminar o &apos;arcaico&apos; imposto de selo, e tentar tributar os &apos;acréscimos de riqueza não justificados&apos;. </p>
<p> Tratam-se de formas de tributação algumas envelhecidas e injustas mas cuja reforma é bastante polémica, por afectar a estrutura imobiliária actual, mas geradoras de receitas significativas, como é o caso do imposto de selo. </p>
<p> O Governo justifica-a com a evolução tecnológica e a alteração das bases em que incidem os actuais impostos, nomeadamente com a desmaterialização das transacções. </p>
<p> Os temas mais controversos desta reforma, que vai ser posta à discussão aos parceiros sociais, e cuja concretização é considerada por alguns até como idealista, é a tributação das operações desmaterializadas, como as compras feitas através da Internet, assim como a identificação dos &apos;acréscimos patrimoniais não justificados&apos;, uma das alternativas de receita com o fim do imposto de selo. </p>
<p> &quot;É impossível tributar operações de compra e venda pela Internet. Os americanos tentaram tributar a transmissão de dados com o &apos;bit tax&apos; mas já abandonaram a ideia&quot;, disse Pedro Amorim, fiscalista da Coopers &amp; Lybrand. </p>
<p> &quot;Cada vez há mais operações desmaterializadas, e isso vai levar todos os países à perda de receitas. Há que encontrar novas formas de obter receitas... Tudo isso é muito interessante para a discussão académica mas não vai ser aplicado tão cedo entre nós (a tributação dessas operações)&quot;, afirmou José Luís Saldanha Sanches, um conhecido fiscalista. </p>
<p> Uma das alternativas será tributar as transacções feitas com cartões de crédito e de débito, hipótese que algumas fontes referem que é a intenção do Governo. </p>
<p> &quot;Cada cheque que se passa tem um imposto de seis escudos, isso já existe. Um imposto sobre os cartões faria sentido, mas resta saber quem depois paga esse imposto e isso não está definido&quot;, afirmou Jorge Tainha, fiscalista da KPMG Peat Marwick. </p>
<p> &quot;Se fosse um imposto de meio pct sobre as compras a crédito com um cartão, não sei se afectava muita coisa, mas mesmo assim acho que cria problemas ao nível do mercado comum&quot;, afirmou Saldanha Sanches. </p>
<p> &quot;O IVA é um imposto de raíz comunitária e tem uma norma expressa, que diz que não podem ser criados mais impostos sobre o consumo (que seria o caso do imposto sobre os cartões) e portanto há problemas de dupla tributação&quot;, disse Pedro Amorim. </p>
<p> Inversamente, a reforma da contribuição autárquica e do imposto municipal de sisa é consensual, no sentido de que algo terá que mudar, havendo quem admita que a parte das receitas do Estado provenientes dos impostos sobre o património possa mesmo aumentar. </p>
<p> &quot;Tal como estamos é totalmente impossível piorar. Chegamos a um ponto tal da distorção que há prédios antigos que valem 700 e 800 contos&quot;. (Uma fonte de mais receitas) isso pode, porque os nossos prédios são dos menos tributados da Europa, e o prédio é o mais fácil para o imposto&quot;, afirmou Saldanha Sanches. </p>
<p> &quot;Alguma coisa tem que ser feita porque quem compra casa é muito penalizado e quem tem palácios não paga impostos&quot;, disse Pedro Amorim. </p>
<p> Os fiscalistas consideram necessária a reforma destes impostos, embora o trabalho de fundo no sistema fiscal já tenha sido feito na reforma que começou em 1989, com a introdução do imposto único sobre o rendimento e posteriormente com o IVA. </p>
<p> O Governo afirmou que pretende desagravar o imposto sobre o rendimento dos trabalhadores por conta de outrém das classes mais baixas a partir de 1999, objectivo que os analistas não refutam. </p>
<p> &quot;Aumento de receitas espero que haja. Agora aumento de impostos (carga fiscal)... Se tudo correr de acordo com o projecto que foi definido, os que não pagam (agora) vão pagar mais e portanto esses vão ter aumento de impostos&quot;, disse Saldanha Sanches. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="YbudwEThji">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-20"></editdetail></code>
<code code="iYZVYFZwjP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-20"></editdetail></code>
<code code="IDaqyxQFNY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="IoRAlJNpin">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-20"></editdetail></code>
<code code="oeqsHWTvqb">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-20"></editdetail></code>
<code code="dkgbjwkPmG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>