<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-11" id="root" itemid="53180" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Industria Transformadora c/ trajectória subida Fev-INE. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 11 Mar (Reuter) - O indicador de confiança da indústria transformadora, em Fevereiro de 1997, prolongou a trajectória ascendente iniciada no segundo trimestre de 1996, em resultado de um comportamento mais favorável de todas as suas componentes, refere o Instituto Nacional de Estatística (INE), no inquérito mensal ao sector. </p>
<p> &quot;Em todos os subsectores, os indicadores relativos à produção foram mais positivos do que no mês precedente, sendo o sector de bens de investimento o que mais contribuiu para a subida do indicador global&quot;, refere o INE. </p>
<p> &quot;As empresas produtoras de bens intermédios revelam uma melhoria nas expectativas quanto à produção para os próximos meses, evolução que não foi acompanhada pelos sectores dos bens de consumo e de investimento&quot;, adianta. </p>
<p> &quot;Em todos os subsectores, porém, o nível médio dos últimos três meses foi superior à média de 1996&quot;, explica o INE. </p>
<p> &quot;As expectativas quanto ao aumento dos preços mantiveram-se moderadas e a um nível ligeiramente inferior ao registado no mês anterior&quot;, refere ainda o INE. </p>
<p> Segundo o INE, no conjunto da indústria, a procura global manteve também a trajectória ascendente dos últimos meses, o que se deveu à evolução positiva das opiniões das empresas produtoras de bens de consumo e de investimento. </p>
<p> No sector de bens intermédios esta variável diminuiu marginalmente face ao mês anterior. </p>
<p> A procura externa evoluiu positivamente em todos os subsectores. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="MdQJfThYPv">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code>
<code code="FkHebAUTvq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code>
<code code="HUmOVrgmoZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="rqQGDujYfI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code>
<code code="fIIoRfjKZL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code>
<code code="uAgibsZYtY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>