<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-09" id="root" itemid="53822" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções abrem subir e mais líquidas, algum optimismo. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 9 Abr (Reuter) - As acções do Contínuo e os Futuros sobre o PSI20 abriram em alta, ligeiramente animadas com o sentimento exterior mais positivo e operadores afirmaram que se Nova Iorque abrir forte os preços podem consolidar a níveis superiores. </p>
<p> &quot;O mercado abriu positivo, mas com alguma resistência, como é natural, porque nós não caímos tanto como os outros&quot;, disse um dealer. </p>
<p> &quot;É bom para o mercado respirar um pouco e consolidar os actuais níveis, pois assim fica com espaço para subir um pouco mais, mas de uma forma sustentada&quot;, disse outro operador. </p>
<p> Operadores disseram que se o Banco de Portugal (BP) cortar as suas taxas directoras, na sexta-feira, quando anunciar as novas condições ao mercado monetário, alguns papéis têm potencial de subida. </p>
<p> Os analistas contactados prevêem que o BP corte as suas taxas directoras em 25 basis points. </p>
<p> A taxa de cedência do BP está em 6,50 pct, a de absorção em 6,20 pct e a de emergência diária em 8,30 pct. </p>
<p> A queda das acções do BCP deve-se ao facto de estar a negociar como ex-dividendos. O BCP está a cair 50 escudos para 2.440, tendo-se negociado 180.000 acções. O dívidendo líquido do BCP é de 57,75 escudos. </p>
<p> As acções da Portugal Telecom (PT) voltam hoje a mostrar algum desfasamento em relação à cotação de fecho de Nova Iorque, com alguns investidores a aproveitarem o diferencial existente para fazerem operações de arbitragem, comprando em Lisboa e vendendo no outro lado do Atlântico. </p>
<p> Mas operadores afirmaram que a iliquidez deste papel nos EUA não tem permitido aos investidores retirar fortes lucros. </p>
<p> A PT fechou ontem em Nova Iorque a cair 0,375 dólares para 35,1/4 dólares. </p>
<p> - Paula Cordeiro, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="sWqiEZiYwW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-09"></editdetail></code>
<code code="MtlYDKpvyi">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-09"></editdetail></code>
<code code="bAQTBVvISA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-09"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="hgvsLiHWjG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-09"></editdetail></code>
<code code="UBFBOruYMe">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-09"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-09"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>