<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-30" id="root" itemid="55799" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Monetário abre calmo, prazos e derivados estáveis. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 0925 TMG - O mercado monetário do escudo abriu calmo, ainda com alguma falta de liquidez no curto prazo mas menos pressionado, enquanto nos prazos do cash e nos derivados as taxas estão para já relativamente estáveis e sem fortes interesses. A reunião de amanhã e dia 2 do FOMC da FED, ainda que não sejam esperadas alterações de taxas de curto prazo nos EUA, é considerada uma das razões para os não residentes se mostrarem pouco activos. Futuro sobre a Lisbor a três meses ainda não abriu mas mostra ligeira tendência de subida. * Tom/next em 5,92/5,97 pct vs 5,98/6,05 pct no fecho sexta * Prazo 30 dias em 5,98/6,02 pct vs 5,99/6,02 pct sexta-feira * IGCP não coloca nada leilão BT 364 dias (antes rateio 5,25%) * BP cede 10 MC a 4 dias a 6,00 pct, absorve a 5,70 pct </p>
<p> (Segue informação de mercado). </p>
<p> LISBOA, 30 Jun (Reuter) - O mercado monetário do escudo abriu calmo, com menos problemas de liquidez no curto prazo e com os derivados e os prazos do &apos;cash&apos; sem muitas oscilações. Aparentemente, a pressão registada na semana passada aliviou, mas o mercado está à espera do que decida, na quarta-feira, o comité monetário americano. </p>
<p> &quot;O mercado não regista pressões, pode até talvez falar-se de mais tendência para oferecer do que para comprar, mas predomina alguma apatia&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;Penso que a reunião dos Estados Unidos vai deixar o mercado, em particular os não residentes, pouco activos até quarta-feira&quot;, disse outro dealer. </p>
<p> Nos prazos do cash, os três meses estão em 5,82/5,88 pct, os seis meses em 5,61/5,67 pct e os 12 meses em 5,37/5,45 pct. </p>
<p> Na sexta-feira à tarde, os três meses estavam em 5,84/5,90 pct, os seis meses fecharam em 5,60/5,67 pct e o ano em 5,37/5,45 pct. </p>
<p> Nos FRA, o Set+3 está hoje em 5,45/5,50 pct, o Dez+3 em 5,13/5,18 pct, o Mar+3 em 5,04/5,09 pct e o Jun+3 em 4,99/5,04 pct. </p>
<p> O Instituto de Gestão do Crédito Público (IGCP) recusou hoje colocar bilhetes do Tesouro a um ano, para uma procura de 37 milhões de contos. </p>
<p> &quot;Com o mercado a estes níveis (mais altos), é natural que o Tesouro não queira fazer subir tanto as taxas dos BT&quot;, comentou um dealer. </p>
<p> A anterior taxa máxima nos BT a um ano foi de 5,25 pct, contra as actuais taxas de mercado nos 5,37/5,45 pct. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351-1-311.31.26 </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ueXejjiZea">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-30"></editdetail></code>
<code code="BloSLigFEG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-30"></editdetail></code>
<code code="VqEypxLeeq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-30"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="LRuneDjLeG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-30"></editdetail></code>
<code code="lliZlsClmF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-30"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-30"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>