<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-17" id="root" itemid="51296" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> GOVERNO FINALIZA ACORDO FP HOJE,DIFÍCIL IR ATÉ 3 PCT. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 17 Dez (Reuter) - O Governo tem hoje a última reunião com os sindicatos para definir os aumentos salariais da Função Pública (FP) para 1997, podendo oferecer um aumento superior aos 2,8 pct, mas o tecto devem ser os três pct, disse uma fonte governamental. </p>
<p> &quot;A lógica do Governo é que esta seja a última reunião, para em Janeiro os novos salários de 1997 já serem pagos&quot;, disse. </p>
<p> &quot;A reunião inicia-se às 1530 horas (locais). Há uma proposta do Governo (aumentos salariais 1997) ligeiramente acima dos 2,8 pct, mas tenho dúvidas que atinja os três pct, este valor é muito difícil atingir-se&quot;, disse esta fonte governamental. </p>
<p> &quot;Dá-me a ideia que é possível chegar a acordo com a FESAP, mas com os outros dois (sindicatos) não sei, vai depender de como decorrer esta reunião&quot;, disse ainda. </p>
<p> Para o ano em curso, o Governo estabeleceu um acordo de aumentos salariais de 4,25 pct com a Frente Comum dos Sindicatos da Função Pública, afecta à CGTP, a Frente Sindical da Administração Pública (FESAP) e o Sindicato dos Quadros Técnicos do Estado (STE), estes dois afectos à UGT. </p>
<p> &quot;(O aumento de 1996) foi excepcional e hoje não há condições de fazer isso&quot;, disse. </p>
<p> &quot;Os principais países europeus, especialmente os que estão à beira da Moeda Única (MU) estão a fazer aumentos nulos&quot;, lembrou. </p>
<p> &quot;O Governo, com os números que tem, cobre a inflação, garantindo um ganho real do poder de compra. É um esforço grande da parte do Governo&quot;, disse. </p>
<p> As últimas propostas, para os aumentos de 1997, da FESAP e do STE estão nos 3,8 pct, enquanto a Frente Comum se situa ainda em redor dos sete pct, exigindo um aumento de 4,5 pct do Salário Minimo da FP (Índice 100), acréscimo que iria repôr o diferencial para o salário mínimo nacional. </p>
<p> O salário mínimo da FP está em 52.252 escudos contra 54.600 escudos do salário mínimo nacional. </p>
<p> &quot;A Frente Comum tem posto a tónica da negociação na actualização do Índice 100 (salário mínimo da FP), mas não há ninguém que ganhe esse salário na FP. Essa actualização mexia em toda a Tabela Salarial e fazia disparar (os custos) em termos orçamentais&quot;, concluiu esta fonte governamental. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ISFTokTmNo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-17"></editdetail></code>
<code code="asDdDXuhCq">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-17"></editdetail></code>
<code code="CmlObLYPuW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-17"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="JEJgpjhonV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-17"></editdetail></code>
<code code="eVsvDOuIrE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-17"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-17"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>