<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-18" id="root" itemid="57038" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> INSTANTÂNEO-BP corta taxas directoras em 20 bp. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 18 Ago (Reuter) - Esta é uma série de reacções imediatas ao corte em 20 basis points (bp) das taxas directoras do Banco de Portugal. </p>
<p> RUI MARTINS DOS SANTOS, BANCO PORTUGUÊS INVESTIMENTO: </p>
<p> &quot;Corresponde a uma trajectória pausada, pensada pelo BP, dirigida ao objectivo de convergência com as presumíveis taxas de juro do euro. Há, de facto, espaço para mais cortes, este não será o último este ano, nem de uma tendência de longo-prazo até ao ano, altura em que o escudo poderá integrar o euro&quot;. </p>
<p> JOAQUIM CADETE, ABN AMRO BANK </p>
<p> &quot;Havia claramente espaço para o BP o fazer (cortar taxas) porque os diferenciais de taxas estarem muito largos ainda (vs Bund), o BP parece ter sido oportuno, aproveitando o alívio do dólar contra o marco para o fazer&quot;. </p>
<p> NUNO GODINHO, DEUTSCHE MORGAN GRENFELL </p>
<p> &quot;Apesar do espaço grande para corte, em termos de timing foi inesperado. O BP, como toda a gente, parece estar bastante optimista em relação à convergência e está a ajudar o mercado a reduzir spreads (vs Alemanha) de curto-prazo, o que vai ter de acontecer com as taxas de curto-prazo a irem para um spread de 50 bp (vs Alemanha). Independentemente do que acontecer com a repo alemã (eventual subida), continua a haver espaço para corte de taxas em Portugal e o BP dá esta mensagem principal&quot;. </p>
<p> VALETIM MARTINS, SIEMCA </p>
<p> &quot;É inesperado este corte, num ambiente de alguma instabilidade cambial e com os receios de tensões inflacionistas na Europa, nomeadamente na Alemanha. Penso que o corte do Banco de Portugal foi baseado nos bons valores para a inflação. Penso que as taxas de curto prazao vão descontar este corte, mas as de longo prazo acho que não, não sei se o mercado a partir do ano não vai inclusivé fazer uma leitura negativa. O Banco de Portugal está a executar uma política monetária que vai de encontro a uma política expansionista, mas que neste momento não penso que se justifique&quot;. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="qIBufadKVa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code>
<code code="irgdUfHffD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code>
<code code="SodWJjqUru">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="xpxGIhXzjk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code>
<code code="RbibCpXcyD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>