<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-25" id="root" itemid="56536" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> RECOMENDAÇÃO-ESR prevê lucro líq. Colep de 2 MC 98. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 25 Jul (Reuter) - A Espírito Santo Research (ESR) recomenda a compra das acções da Colep, revendo em alta as estimativas para 1997 e 1998, com o lucro líquido a crescer de um MC, este ano, para dois milhões de contos (MC) no próximo. </p>
<p> &quot;Dada a evolução das vendas acima do esperado e o maior encaixe do aumento de capital, que permitiu uma maior amortização de passivo remunerado, revimos as nossas estimativas para 1997 e 1998 em alta&quot;, refere um &apos;update&apos; sobre a empresa da ESR. </p>
<p> &quot;(...) prevemos um crescimento médio do volume de vendas de 12,5 pct para os dois anos, atingindo a margem operacional de 18,8 pct em 1998. O resultado líquido deverá atingir um milhão de contos (MC) este ano e duplicar em 1998&quot;, acrescenta. </p>
<p> Anteriormente, a ESR estimava um lucro líquido de 928.000 contos, no exercício de 1997. </p>
<p> Em relação à evolução das vendas, a ESR espera um crescimento de 13 pct, em 1997, para 16,2 MC e de 11,8 pct para 18,1 MC em 1998. </p>
<p> A ESR diz que &quot;o resultado operacional da Colep deverá atingir dois MC este ano, 147 pct superior a 1996&quot;, beneficiando de um menor volume de amortizações e de provisões do que em 1996. </p>
<p> Em 1998, o resultado operacional deverá crescer 67 pct para 3,4 MC devido &quot;ao forte crescimento das vendas aliado a nova redução do volume de amortizações&quot;. </p>
<p> A ESR espera, ainda, uma redução dos encargos financeiros da empresa. </p>
<p> &quot;A Colep procedeu a uma redução do seu passivo remunerado, ficando no final do primeiro semestre com um endividamento líquido de 2,9 MC, o que representa 19 pct dos capitais próprios (...). Até ao final de 1997, esperamos que esse rácio seja novamente reduzido para cinco pct, quando anteriormente estimávamos 18 pct (...)&quot;, diz o relatório da ESR. </p>
<p> &quot;No final de 1998 a empresa deverá ficar sem passivo remunerado&quot;, adianta. </p>
<p> &quot;Com um cash-flow de 4,2 MC e um investimento de cerca de 1,3 MC estimados para 1998 (excluindo o projecto de expansão para a Europa de Leste), a Colep terá capacidade para continuar a reduzir a sua dívida e os respectivos encargos financeiros, o que contribuirá positivamente para o resultado líquido&quot;, diz a ESR. </p>
<p> A Colep deverá apresentar, em Outubro, um projecto de expansão para a Europa de Leste. </p>
<p> &quot;A Colep só apresentará um plano concreto em Outubro deste ano, mas está já prevista a compra ou construção de uma fábrica na Polónia, que numa fase inicial terá como actividade o contract filling, de embalagens de aerossol e em plástico&quot;, acrescenta a ESR. </p>
<p> &quot;Esta primeira fase poderá envolver um investimento entre um e 1,5 MC e o volume de vendas esperado para o primeiro ano de produção deverá situar-se em um MC&quot;, conclui. </p>
<p> - Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="LmbAbKweBl">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code>
<code code="LjPzFAJKGV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code>
<code code="zWQDICNLuy">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="tRCBdRyiJI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code>
<code code="TKIJKNIWLM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code>
<code code="ogtYdbtFDJ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code>
<code code="hxFwQqKZFa">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-25"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-25"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>