<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-10" id="root" itemid="51141" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> UGT DIZ REJEITA PROPOSTA GOVERNO AUMENTOS 2,8% FP. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 10 Dez (Reuter) - A União Geral de Trabalhadores (UGT) não aceita a proposta do Governo de aumentar os salários da Função Pública (FP) em 2,8 pct no próximo ano, disse, à Reuters, João Proença, secretário-geral da UGT. </p>
<p> &quot;É evidente que 2,8 pct (de aumentos da FP em 1997) está rejeitado. Estes 2,8 pct não é uma base suficiente para um acordo&quot;, disse o secretário-geral. </p>
<p> &quot;Este acordo salarial da FP para 1997 é fundamental para a assinatura de um Acordo de Concertação Estratégica (ACE)&quot;, adiantou. </p>
<p> &quot;O Orçamento de Estado (OE 97) já está encerrado, vai ser discutido na especialidade amanhã e é fundamental que haja no OE verba suficiente para permitir um acordo para a FP&quot;, explicou. </p>
<p> &quot;Os sindcatos têm vindo a apresentar números, tem havido conversas e, portanto, tem de haver alguma compreensão de parte a parte sobre o que cada uma delas quer&quot;, lembrou. </p>
<p> &quot;Achamos que estão construídas as bases para um acordo (para a FP em 1997), mas é evidente que o Governo também tem de ceder&quot;, disse, escusando-se a referir qual a percentagem de aumento aceitável para a UGT e os seus sindicatos do sector público. </p>
<p> Quanto ao ACE, João Proença frisou que não participa em mais nenhuma reunião bilateral com o Governo, enquanto não tiver propostas escritas sobre &quot;as metas qualificativas do emprego&quot;, uma definição da &quot;política de rendimentos para 1997&quot;, medidas sobre o &quot;combate ao trabalho ilegal&quot; e sobre o &quot;reforço dos mecanismos de participação&quot;. </p>
<p> O ACE, para o período de 1997 a 1999, é um dos cavalos de batalha do actual Governo. </p>
<p> &quot;O Governo está a apontar para uma reunião (ACE) na próxima quinta-feira, mas nós só lá vamos se tivermos documentos prévios e, de qualquer modo, nós propômos uma reunião tripartida em termos de Comissão Permanente de Concertação Social&quot;, frisou. </p>
<p> &quot;Não haverá mais reuniões com o Governo (âmbito do ACE) sem haver documentos&quot;, concluiu. </p>
<p> - Sérgio Gonçalves, Lisboa Editorial, 351-1-3150035. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="HcelsQlLIQ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code>
<code code="gEGkFYCpoP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code>
<code code="uWbjwWtYLk">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="HZFRBgXyNo">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code>
<code code="iAHgQZPeai">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-10"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>