<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-07" id="root" itemid="52427" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> DÉFICE 3 PCT PIB &quot;PERFEITAMENTE SUSTENTÁVEL&quot; - BP. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> LISBOA, 7 Fev (Reuter) - Um défice do Orçamento do Estado português de três pct do Produto Interno Bruto (PIB) é sustentável, por ter vindo a descer cerca de um ponto percentual ao ano desde 1993 e sem medidas excepcionais, disse o governador do Banco de Portugal (BP), António de Sousa. </p>
<p> &quot;(Os 3 pct) não só são sustentáveis como aparecem naturalmente, no sentido da trajectória que foi criada desde 1993&quot;, afirmou o governador, à margem de uma conferência sobre &apos;O euro e a banca&apos;, organizada pelo Instituto de Formação Bancária. </p>
<p> &quot;Em 1993, todos sabemos, houve problemas, nomeadamente ao nível das receitas fiscais, mas a partir daí foi definida uma trajectória que tem sido atingida sem medidas excepcionais, esse é um dos aspectos importantes em termos de análise de sustentabilidade&quot;, acrescentou. </p>
<p> &quot;Ou seja, (essa trajectória) não foi obtida através de aumentos de impostos ou de modificações muito grandes de qualquer tipo, (o défice) tem descido cerca de um pct (um ponto percentual) ao ano, têm sido sempre valores à volta de um pct. Aliás, ao passar de quase 7 pct para 3 pct, temos exactamente essa tendência (média anual em quatro anos) e tem sido feito naturalmente, de modo que a trajectória é sustentável&quot;, referiu. </p>
<p> Questionado sobre as notícias que davam conta da existência de um plano para afastar a Itália e, por arrastamento, Espanha e Portugal, da moeda única em 1999, o governador adoptou uma postura semelhante à tornada pública pelo Governo, no sentido de que a aplicação dos critérios de Maastricht deverá ser objectiva. </p>
<p> &quot;O Tratado (de Maastricht) é claro sobre o assunto, os países comprometeram-se a caminhar no sentido de vir a implementar a moeda única, isso vem escrito no Tratado. No Tratado estão definidas quais são as condições que têm que ser atingidas e portanto o Tratado será cumprido concerteza&quot;, afirmou António de Sousa. </p>
<p> O governador considerou ainda que os casos de Portugal e Espanha são diferentes do de Itália, uma vez que este último país, no passado recente, tem tidos valores para os critérios de convergência distantes dos objectivos. </p>
<p> &quot;O que está em causa no caso italiano é que tem havido dúvidas que têm a ver fundamentalmente com o passado e não com a determinação actual. Se se olhar para os valores atingidos nos diversos critérios nos últimos anos (pela Itália) têm sido bastante distantes. No entanto, tem sido dito, ainda ontem pelo primeiro-ministro Prodi, que estão a fazer um grande esforço no sentido do cumprimento. No caso de Espanha e Portugal, são muito diferentes, tem havido uma trajectória&quot;, concluiu António de Sousa. </p>
<p> - Fernanda Pargana, Lisboa Editorial, 351.1.311.31.26. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="AzSgPmCvjC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-07"></editdetail></code>
<code code="LeUFwNwBRu">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-07"></editdetail></code>
<code code="omtqWVgPfw">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-07"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="vxDZbzSuuC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-07"></editdetail></code>
<code code="zIQAMlhjCj">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-07"></editdetail></code>
<code code="HslgMvXdrP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-07"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-07"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>