<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-25" id="root" itemid="55700" xml:lang="pt">
<title></title>
<headline> Acções seguem alta, ambiente externo suporta subida. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> 0948 TMG - As acções do Contínuo seguiam em alta, reconfortadas com a subida de dois pct de Wall Street ontem, optimismo que se contagiou aos mercados europeus e que se deverá manter ao longo da sessão. Dealers dizem que o mercado deverá manter-se positivo pela condicionante externa, podendo acentuar os ganhos da abertura. A EDP volta a liderar o volume, enquanto a estrela da sessão é o BPSM que continua a registar máximos sucessivos, por ser considerado um banco com boas perspectivas a um preço acessível. Os futuros estão a subir, tanto nos contratos referentes ao PSI20, como nos da PT. </p>
<p> *Índice PSI-20 (.PSI20)sobe 0,83 pct para 7.352,31 pontos *Futuro PSI20 Jul97 (PSI20N7)sobe 65 pontos para 7.374 *EDP sobe 6 escudos para 3.231 com 340.755 acções *BPSM sobe 26 escudos para 1.461 com 189.811 acções *Contínuo transacciona 1,684 milhões acções num total 5,823 MC *Cac +1,93%, Ibex +1,0%, FTSE +0,74%, Dax +0,88%, Dow +2,02% </p>
<p> (segue comentário de mercado). </p>
<p> LISBOA, 25 Jun (Reuter) - As acções do Contínuo seguiam em alta após uma abertura em forte subida, suportada pelo fecho positivo da Wall Street que se contagiou às praças europeias, sentimento que se pode acentuar ao longo da sessão. </p>
<p> &quot;O optimismo voltou ao mercado, pelo menos a avaliar pelo que se está a passar neste início de sessão e pode mesmo acentuar-se ao longo do dia, se o dólar se apreciar&quot;, disse um operador. </p>
<p> &quot;A EDP continua a ser o papel mais líquido, o que acontece desde que foi admitida à cotação no passado dia 17, mas deve continuar a corrigir porque há ainda muito papel disponível&quot;, disse outro operador. </p>
<p> A EDP está a cair 14 escudos para 3.211, com 414.087 acções. O mínimo da sessão foi alcançado nos 3.210 e o máximo nos 3.260. </p>
<p> O Sotto continua a registar máximos sucessivos, obtidos com bom volume de transacções o que o mercado associa à boa performance que o banco vai apresentar no primeiro semestre. </p>
<p> &quot;O preço das acções do Sotto estão acessíveis e como as perspectivas são boas as cotações vão subindo, mas isto não pode ser dissociado do comportamento do outro banco do grupo, o Totta&quot;, disse outro operador. </p>
<p> Transaccionaram-se 237.311 acções do Sotto, a subirem 28 escudos para 1.463. </p>
<p> O Sotto atingiu o máximo histórico nos 1.476 escudos. O Totta está a subir 28 escudos para 2.871, com 133.302 acções. </p>
<p> A subir está também a Portugal Telecom, transaccionando 251.692, a subir 105 escudos para 7.080. Ontem, a PT fechou em Nova Iorque estável a 40,25 dólares (6.990 escudos). </p>
<p>      ---José Barata, Lisboa Editorial, 351-1-3113125. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1997</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="oezaHgDxnC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-25"></editdetail></code>
<code code="MZYrYzJgjF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-25"></editdetail></code>
<code code="nfIZlFyxtR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-25"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="fPWkRhrsES">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-25"></editdetail></code>
<code code="lbaNFMpSek">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-25"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-25"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Notícias em Português"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>